{"Profes\u00f6r 911'i Arayarak K\u0131z Arkada\u015f\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u0130tiraf Etti": ["In 911 Call, Professor Admits to Shooting Girlfriend"], "911'i arayan \u00dcniversite Profes\u00f6r\u00fc Shannon Lamb, polise k\u0131z arkada\u015f\u0131n\u0131 silahla vurdu\u011funu ve polisin evlerin gelmesi gerekti\u011fini sesi yaln\u0131zca biraz titrek \u015fekilde s\u00f6yledi.": ["In a 911 call, his voice only slightly shaky, college professor Shannon Lamb told police he had shot his girlfriend and officers needed to get over to their house."], "Lamb, \"sevimli k\u00f6pe\u011finin\" canl\u0131 ve muhtemelen \u00fczg\u00fcn oldu\u011funu ve \u00f6len kad\u0131n\u0131n ailesinin telefonlar\u0131n\u0131n kad\u0131n\u0131n cep telefonunda bulunabilece\u011fini belirtti.": ["Lamb made a point to say his \"sweet dog\" was there alive and probably upset, and said the dead woman's family contacts could be found on her phone."], "Polisler evde Amy Prentiss'in cans\u0131z bedenini ve beyaz bir not defterine el yaz\u0131s\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f bir not buldu: \"\u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, ke\u015fke her \u015feyi geri d\u00f6nd\u00fcrebilsem, Amy'yi \u00e7ok sevmi\u015ftim ve o da bug\u00fcne kadar beni seven tek kad\u0131nd\u0131\" okunan notu Lamb'in imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti memurlar.": ["Inside the home, officers found Amy Prentiss' body and a hand-written note scribbled on a white legal pad: \"I am so very sorry I wish I could take it back I loved Amy and she is the only woman who ever loved me,\" read the letter authorities say was signed by Lamb."], "Mississippi, Cleveland'deki Delta Eyalet \u00dcniversitesi i\u00e7in iki \u00e7evrimi\u00e7i ders veren Lamb'in, polisin sevilen tarih profes\u00f6r\u00fc Ethan Scmidt'in de Lamb taraf\u0131ndan ofisinin \u00f6n\u00fcnde vurulup \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc okul kamp\u00fcs\u00fcne do\u011fru \u00e7oktan 300 mil yol ald\u0131\u011f\u0131na dair bir bulgu yoktu.": ["There was no indication that Lamb, who was teaching two online classes for Delta State University in Cleveland, Mississippi, had already traveled 300 miles to the school's campus, where police believe he shot and killed a well-liked history professor, Ethan Schmidt, in the doorway to his office."], "Delta Eyalet \u00dcniversitesi polis \u015fefi Lynn Buford \u00fcniversite yetkililerinin saat 10:18'de at\u0131\u015f duydu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Delta State University police chief Lynn Buford said university officials heard about the shooting at 10:18 a.m."], "Lamb'in vahim 911 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 ise bundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirtti.": ["He said Lamb made the fateful 911 call sometime after that."], "G\u00fcn\u00fcn sonunda bir \u00f6l\u00fcm daha ger\u00e7ekle\u015fti: Lamb, polisin kendisine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada intihar etti.": ["By the end of the day, there would be one more death: Lamb took his own life as police closed in on him."], "Okul at\u0131\u015f\u0131n\u0131n \u00f6\u011frencileri ve profes\u00f6rleri kilitli kap\u0131lar\u0131n ard\u0131na saklanmas\u0131na sebep olmas\u0131ndan bir g\u00fcn sonra yetkililer halen Lamb'i neyin bunu yapmaya itti\u011fini ara\u015ft\u0131r\u0131yorlard\u0131.": ["A day after the school shooting forced students and faculty to hide behind locked doors, authorities were still trying to piece together what motivated Lamb."], "Eyaletin her iki yan\u0131nda da soru\u015fturma g\u00f6revlilerinin yan\u0131 s\u0131ra onu bilen \u00f6\u011frencilerin ve personelin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 detaylar yetenekli ama muhtemelen sorunlu bir \u00f6\u011fretmen resmi \u00e7izdi.": ["The details released by investigators at both ends of the state as well as students and staff who knew him helped paint a picture of a talented but possibly troubled teacher."], "\u00d6\u011frenciler onun dersine girmeyi d\u00f6rt g\u00f6zle beklediklerini s\u00f6yledi.": ["Students said they looked forward to his class."], "Prentiss'in \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Gautier'deki bir polis Lamb'in su\u00e7 ve adli kayd\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["Police in Gautier, where Prentiss died, said he had no history of violence or criminal record."], "Hatta Schmidt, yazd\u0131\u011f\u0131 bir kitab\u0131nda Lamb'den akademik hayat\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \"harika insanlardan\" biri olarak s\u00f6z etmi\u015fti.": ["Schmidt himself had included Lamb in a book he wrote where he acknowledged the \"wonderful people\" he shared his academic life with."], "Her ikisi de 17 fak\u00fclte \u00fcyesinin listelendi\u011fi Sosyal Bilimler ve Tarih B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde ders vermi\u015fti ve pek \u00e7ok \u00f6\u011frenci her ikisinden de ders ald\u0131.": ["Both taught in the Division of Social Sciences and History, which lists 17 faculty members, and many students took courses from both."], "Bununla birlikte, ruhsal sorunlar oldu\u011funa y\u00f6nelik i\u015faretler de vard\u0131.": ["At the same time, there were some inclinations of problems."], "Lamb'den \u00f6vg\u00fcyle bahseden \u00f6\u011frencilerden Brandon Beavers, onun ayn\u0131 zamanda endi\u015feli ve gergin bir insan oldu\u011funu ve \"bir sorunu varm\u0131\u015f gibi\" g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.": ["A student who praised Lamb, Brandon Beavers, said he also seemed agitated and jittery, \"like there was something wrong with him.\""], "Bir ba\u015fka \u00f6\u011frenci Mikel Sykes ise Lamb'in kendisine 2014-15 \u00f6\u011frenim y\u0131l\u0131 sonlar\u0131nda stresle bo\u011fu\u015ftu\u011funu s\u00f6yledi\u011fini belirtti.": ["Another student, Mikel Sykes, said Lamb told him he was dealing with stress at the end of the 2014-15 academic year."], "Lamb daha \u00f6nce de baz\u0131 sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 bulundu\u011funu belirterek Delta Eyalet \u00dcniversitesi'nden hastal\u0131k izni istemi\u015fti.": ["Lamb had earlier asked Delta State University for a medical leave of absence, saying he had a health issue of some sort."], "Bu y\u0131l sadece internetten iki ders veriyordu.": ["This year, he was only teaching two online classes."], "\u00dcniversite'nin i\u015fe al\u0131m politikalar\u0131nda yak\u0131n zaman \u00f6nce yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklikler Lamb'in kazanmak i\u00e7in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 doktora derecesine ra\u011fmen otomatik olarak kadrolu \u00f6\u011fretim \u00fcyesi olmas\u0131n\u0131 garantileyemiyordu.": ["Recent changes in the university's hiring policies meant that the doctorate Lamb had worked so hard to earn would not guarantee him an automatic tenure track to become an assistant professor."], "\u00dcniversite Dekan\u0131 William LaForge, Lamb ile Schmidt aras\u0131nda bir sorun oldu\u011funu bilmedi\u011fini ancak \"Lamb'in akl\u0131nda baz\u0131 \u015feyler oldu\u011funun bariz\" oldu\u011funu belirtti.": ["University President William LaForge said he didn't know of any conflict between Lamb and Schmidt but \"obviously there was something in Mr. Lamb's mind.\""], "Bunlar art\u0131k Lamb'in yan\u0131tlayamayaca\u011f\u0131 sorular.": ["Those are questions Lamb can no longer answer."], "Kamp\u00fcs bo\u015falt\u0131ld\u0131ktan sonra polis Lamb'in Arkansas'tan Mississippi'ye yapt\u0131\u011f\u0131 yolculu\u011fun izini s\u00fcrd\u00fc.": ["After fleeing the campus, police later picked up Lamb's trail when he crossed back into Mississippi from Arkansas."], "Washington County Adli Soru\u015fturma M\u00fcd\u00fcr\u00fc Methel Johnson, ailesinin Mississippi, Greenville banliy\u00f6lerinde bulunan evine yakla\u015f\u0131k 1,5 km uzakl\u0131ktaki bir evin arka bah\u00e7esinde Lamb'in tutuklanamadan \u00f6nce tek 38 kalibrelik silah\u0131yla intihar etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Before he could be apprehended, Lamb killed himself with a single .38-caliber pistol in the backyard of a home about a mile south of his parents' home on the outskirts of Greenville, Mississippi, said Washington County Coroner Methel Johnson."], "Lamb'in arabas\u0131 ise otoyolda \u00e7al\u0131\u015f\u0131r halde bulundu.": ["His car was still running in the driveway."], "Lamb'in neden bu eve gitti\u011fi hemen belirlenmemi\u015f olsa da Johnson, Lamb'in bu evde ya\u015fayanlar\u0131 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["It was not immediately clear why Lamb went to that home, though Johnson said she believes he knew the people who lived there."], "Lamb bu b\u00f6lgede b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Lamb grew up in the area."], "Lamb yakla\u015f\u0131k 12.000 n\u00fcfuslu \u015fehrin 3.500 \u00f6\u011frencili \u00fcniversitesinde \u00e7al\u0131\u015fmaya 2009 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131 ve co\u011frafya ve e\u011fitim dersleri veriyordu.": ["Lamb started working at the university, which has 3,500 students in a city of about 12,000, in 2009 and taught geography and education classes."], "\u0130lkbaharda e\u011fitim alan\u0131nda doktoras\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.": ["He received a doctorate in education in the spring."], "Lamb'in eski arkada\u015flar\u0131ndan biri onu ak\u0131ll\u0131, karizmatik ve e\u011flenceli biri olarak tan\u0131mlad\u0131.": ["One of Lamb's longtime friends described him as smart, charismatic and funny."], "Carla Hairston ortak arkada\u015flar\u0131 vas\u0131tas\u0131yla tan\u0131\u015ft\u0131klar\u0131nda kendisinin 15, Lamb'in ise 20 ya\u015f\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Carla Hairston said she was 15 and Lamb was 20 when they met through mutual friends."], "Carla ile arkada\u015flar\u0131 lisedeydi ve Lamb de birka\u00e7 y\u0131l gitar \u00e7almay\u0131 \u00f6\u011fretmeye \u00e7al\u0131\u015fan, kendinden b\u00fcy\u00fck ho\u015f biriydi.": ["She and her friends were in high school, and he was the cool older guy who tried for several years to teach her to play guitar."], "O zamanlar kalpleri h\u0131zl\u0131 att\u0131ran biriydi.": ["He was quite the heartthrob back then."], "\u015eu anda 40 ya\u015f\u0131nda olan ve Brandon \u015fehrinin Jackson banliy\u00f6s\u00fcnde ya\u015fayan Hairston, Lamb i\u00e7in \"O geldi\u011finde b\u00fct\u00fcn k\u0131zlar erirdi\" dedi.": ["All the girls would melt when he was around,\" said Hairston, now 40 and living in the Jackson suburb of Brandon."], "Lamb ve Prentiss belli ki bir s\u00fcredir birliktelerdi.": ["Lamb and Prentiss had apparently been dating for some time."], "911 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda Lamb \"Kar\u0131m\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm\" dediyse de evlendiklerine dair resmi bir kay\u0131t yok.": ["In the 911 call, Lamb said \"I killed my wife,\" but there was no record of them ever marrying."], "Gautier'de bir nehrin kenar\u0131nda bulunan tu\u011fla evlerinde onlarla beraber ya\u015fayan Lightning ad\u0131nda bir k\u00f6pekleri vard\u0131.": ["They had a dog named Lightning that lived with them at the brick house that backs up to a bayou in Gautier."], "Polis k\u00f6pe\u011fin durumunun iyi oldu\u011funu belirtti.": ["Police said the dog was OK."], "Prentiss'in eski kocas\u0131 Shawn O'Steen ise 15 y\u0131l \u00f6nce bo\u015fand\u0131klar\u0131n\u0131 ama Prentiss ile hep dost kald\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u015fu anda 19 ya\u015f\u0131nda bir k\u0131zlar\u0131n\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Prentiss' ex-husband, Shawn O'Steen, said they divorced 15 years ago but remained friends and had a daughter who's now 19."], "O'Steen k\u0131z\u0131n\u0131n tamamen y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f durumda oldu\u011funu da belirtti.": ["\"She was completely devastated,\" O'Steen said of his daughter."], "O ve annesi harika iki arkada\u015ft\u0131.": ["She and her mother were absolutely best friends."], "O'Steen Lamb ile hi\u00e7 tan\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak k\u0131z\u0131 Abigail'den Lamb'in m\u00fczikle ilgilendi\u011fini ve blues \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydu\u011funu s\u00f6yledi.": ["O'Steen said he had not met Lamb but heard through his daughter Abigail that Lamb was interested in music and played the blues."], "Lamb ile Prentiss, \u00fc\u00e7 y\u0131l \u00f6nce Lamb ile Abigail bir yaz festivalinde sahneye \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda tan\u0131\u015fm\u0131\u015flard\u0131.": ["Lamb met Prentiss when he and Abigail both performed at a summer fair three years ago."], "Sonra Lamb ve Abigail genel g\u00f6sterilerde birlikte \u00e7alm\u0131\u015flad\u0131.": ["Later, they played together in the occasional gig."], "O'Steen, k\u0131z\u0131n\u0131n m\u00fczi\u011fini kendi yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve s\u00f6yledi\u011fini belirtti.": ["O'Steen said his daughter writes and sings her own music."], "Prentiss \u00e7e\u015fitli \u00e7evrimi\u00e7i \u015firketlerde \u00e7al\u0131\u015fan bir hem\u015fireydi.": ["Prentiss was a nurse who worked for various companies online."], "Gautier yak\u0131nlar\u0131ndaki lo\u015f bir bar olan The Julep Room'da barmenlik ve bazen de e\u011flence koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yapan Mike Shaffer, Lamb ile Prentiss'i en son Lamb'in az say\u0131da seyirciye gitar ve m\u0131z\u0131ka \u00e7almay\u0131 bitirdikten sonra 5 Eyl\u00fcl gecesi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.": ["Mike Shaffer, a bartender and sometimes entertainment coordinator at The Julep Room, a dimly lit bar near Gautier, said he last saw Lamb and Prentiss the night of Sept. 5, after Lamb had finished playing his guitar and harmonica for a sparse crowd."], "Sorun oldu\u011funa dair bir i\u015faret yoktu.": ["There was no sign of anything amiss."], "Olduk\u00e7a mutlu bir \u00e7ift olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["\"Just a happy couple,\" he said."], "Bazen kesiyorduk ve birbirimize bir sat\u0131r\u0131 at\u0131yorduk.": ["We were cutting up and throwing one-liners at each other."], "Her ikisinin de harika bir espri anlay\u0131\u015flar\u0131 vard\u0131.": ["I mean, they both had a good sense of wit about them."], "Ayn\u0131 \u00fcniversitede \u0130ngilizce profes\u00f6r\u00fc olan Don Allan Mitchell, \u00f6ld\u00fcr\u00fclen profes\u00f6r Schmidt'in birinci s\u0131n\u0131flara y\u00f6nelik seminer program\u0131n\u0131 y\u00f6netti\u011fini ve Amerikan yerlileri ve koloni tarihi konusunda uzman oldu\u011funu belirtti.": ["Schmidt, the slain professor, directed the first-year seminar program and specialized in Native American and colonial history, said Don Allan Mitchell, an English professor at the school."], "O evliydi ve \u00fc\u00e7 gen\u00e7 \u00e7ocu\u011fu vard\u0131.": ["He was married and had three young children."], "Kansas'taki Emporia Eyalet \u00dcniversitesi'nden mezun oldu ve , kendi kurdu\u011fu bir \u00f6\u011frenci dayan\u0131\u015fma grubunun da ba\u015fkan\u0131yd\u0131.": ["He studied at Emporia State University in Kansas and was president of his fraternity and student government."], "Sal\u0131 gecesi Cleveland'daki Delta Eyalet \u00dcniversitesi kamp\u00fcs\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 900 ki\u015fi , aralar\u0131nda akademisyenler, \u00fcniversite \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, \u00f6\u011frenciler ve yerel halktan ziyaret\u00e7ilerin de bulundu\u011fu mum dikme t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.": ["On the Delta State campus in Cleveland on Tuesday night, about 900 people, including faculty members, staff, students, and members of the community, attended a candlelight memorial."], "\u00dcniversite korosunun \"Parlak Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131\" ve \"Muhte\u015fem Zarafet\" \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi anma t\u00f6renine Schmidt'in e\u015fi Liz ve erkek karde\u015fi Jeff Schmidt de kat\u0131ld\u0131.": ["Schmidt's wife, Liz, and brother Jeff Schmidt also attended the vigil, during which the university choir sang \"Bright Morning Star\" and \"Amazing Grace.\""], "S\u0131n\u0131flar \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc devam ediyor.": ["Classes resume Wednesday."], "LaForge, \"\u00d6\u011frencilerimizi yeniden geri getirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" dedi.": ["\"We're trying to get our students to come back,\" LaForge said."], "Kriz sona erdi.": ["The crisis is over."], "Yaralar\u0131 sarma zaman\u0131.": ["This is a day of healing."], "Amy ve Rogelio Solis, Cleveland, Mississippi'den bildirdi.": ["Amy and Rogelio Solis reported from Cleveland, Mississippi."], "Associated Press yazarlar\u0131 Emily Wagster Pettus (Greenville, Mississippi'de) ve Rebecca Santana (New Orleans'ta) bu habere katk\u0131da bulundular.": ["Associated Press writers Emily Wagster Pettus in Greenville, Mississippi, and Rebecca Santana in New Orleans contributed to this report."], "Bu haber metni, polisin Lamb'in Schmidt'i \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra 911'i arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmesi ve Lamb'in 911 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda Prentiss'ten \"kar\u0131s\u0131\" olarak bahsetmesine ra\u011fmen ikilinin evlendi\u011fine dair resmi bir kan\u0131t bulunmamas\u0131 \u00fczerine bunu yans\u0131tacak bi\u00e7imde d\u00fczeltilmi\u015ftir.": ["This story has been corrected to reflect that police are now saying Lamb made the 911 call after shooting Schmidt, and that while Lamb referred to Prentiss as his wife in the 911 call, there is no indication the two ever married."], "Toys R Us Daha Az Tatil Sezonu Eleman\u0131 Almay\u0131 Planl\u0131yor": ["Toys R Us Plans to Hire Fewer Holiday Season Workers"], "Toys R Us bu y\u0131l ge\u00e7en y\u0131lki kadar fazla tatil sezonu eleman\u0131n\u0131 i\u015fe almayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 ancak oyuncak ve bebek \u00fcr\u00fcnleri \u00fcreticisi firma mevcut \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve sezonluk i\u015f\u00e7ilere daha fazla \u00e7al\u0131\u015fma imkan\u0131 tan\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["Toys R Us says it won't hire as many holiday season employees as it did last year, but the toy and baby products retailer says it will give current employees and seasonal workers a chance to work more hours."], "\u015eirket, \u00fclke \u00e7ap\u0131ndaki ma\u011faza ve da\u011f\u0131t\u0131m merkezlerinde 40.000 ki\u015fiyi i\u015fe almay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti, 2014 tatil sezonunda bu rakam 45.000 idi.": ["The company said it plans to hire 40,000 people to work at stores and distribution centers around the country, down from the 45,000 hired for the 2014 holiday season."], "\u0130\u015flerin \u00e7o\u011fu yar\u0131 zamanl\u0131 olacak.": ["Most of the jobs will be part-time."], "\u015eirket, adaylarla m\u00fclakatlar\u0131n bu ay i\u00e7inde ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve personel say\u0131s\u0131n\u0131n Ekim'den Aral\u0131k'a kadar artaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["The company said it will start interviewing applicants this month, with staff levels rising from October through December."], "Tatil sezonuna daha aylar olsa da tatil al\u0131\u015fveri\u015fi sezonu yakla\u015f\u0131yor ve \u015firketler ma\u011fazalar\u0131n\u0131 donat\u0131p \u00fcr\u00fcn satma, g\u00f6nderme ve da\u011f\u0131tma konusunda kendilerine yard\u0131mc\u0131 olacak ge\u00e7ici \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u015fe almaya haz\u0131rlan\u0131yorlar.": ["While the holidays themselves are months away, holiday shopping season is drawing closer and companies are preparing to hire temporary employees to help them staff stores and sell, ship and deliver products."], "Michael J. Fox, Princess Diana ile \"\u0130li\u015fkisi\" Konusunda Espriler Yapt\u0131": ["Michael J. Fox Jokes About His 'Date' With Princess Diana"], "\"Gelece\u011fe D\u00f6n\u00fc\u015f\" filminin galas\u0131 Michael J. Fox i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir and\u0131.": ["The premiere of \"Back to the Future\" was a huge moment for Michael J. Fox professionally."], "Ki\u015fisel sebeplerden dolay\u0131 da olduk\u00e7a \u00f6nemliydi.": ["It was noteworthy because of personal reasons, too."], "O, yeni vizyona girecek olan belgesel Back in Time'\u0131n fragman\u0131nda bunu \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \"Sinema salonunda oturmu\u015f Kraliyet Ailesi \u00fcyelerinin gelmesini bekliyorduk ve birden yan\u0131mdaki koltu\u011fun bo\u015f oldu\u011funu fark ettim ve yan\u0131ma Prenses Diana'n\u0131n oturaca\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131m.": ["\"We were sitting in the theater waiting for the royals to come in and I realize that the seat next to me is empty, and it dawns on me that Princess Diana is going to be sitting next to me,\" he said in a trailer for an upcoming documentary, \"Back in Time.\""], "Film ba\u015flad\u0131 ve ben Galler Prensesi ile \u00e7\u0131kman\u0131n bana sahte bir esneme ve kol germe uzakl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011funu fark ettim.": ["The movie starts and it occurs to me that I'm a fake yawn and an arm stretch away from being on a date with the Princess of Wales."], "\"Gelece\u011fe D\u00f6n\u00fc\u015f\" filmi hakk\u0131nda \u00e7ekilmi\u015f bir belgesel olan Back in Time, Fox, Lea Thompson ve Christopher Lloyd'un yan\u0131 s\u0131ra y\u00f6netmen Robert Zemeckis ve uygulay\u0131c\u0131 yap\u0131mc\u0131 Steven Spielberg ile yap\u0131lm\u0131\u015f r\u00f6portajlar\u0131 i\u00e7eriyor.": ["\"Back in Time,\" a documentary about \"Back to the Future,\" features interviews with Fox, Lea Thompson, and Christopher Lloyd, as well as director Robert Zemeckis, and executive producer Steven Spielberg."], "Gelece\u011fe D\u00f6n\u00fc\u015f ilk kez 30 y\u0131l \u00f6nce vizyona girmi\u015fti.": ["\"Back for the Future\" premiered 30 years ago."], "Spielberg \"Bu benim i\u00e7in \u015fimdiye kadar \u00e7ekilmi\u015f en heyecan verici zaman yolculu\u011fu filmi\" dedi.": ["\"It really is for me,\" said Spielberg, \"inarguably the greatest time travel movie ever put on film.\""], "Back in Time VOD ve DVD formatlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra baz\u0131 se\u00e7kin sinemalarda da g\u00f6sterilecek.": ["\"Back in Time\" will be available on VOD, DVD and in select movie theaters Oct."], "UN Chief Says There Is No Military Solution in Syria": ["UN Chief Says There Is No Military Solution in Syria"], "Rusya'n\u0131n Suriye'ye verdi\u011fi giderek artan askeri deste\u011fi hakk\u0131nda Genel Sekreter Ban Ki-moon, yakla\u015f\u0131k be\u015f y\u0131ld\u0131r s\u00fcren Suriye sorununun \"askeri m\u00fcdahaleyle \u00e7\u00f6z\u00fclemeyece\u011fini\" ve daha fazla silah\u0131n milyonlarca insan i\u00e7in sadece daha fazla \u015fiddet ve ac\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Secretary-General Ban Ki-moon says his response to Russia's stepped up military support for Syria is that \"there is no military solution\" to the nearly five-year conflict and more weapons will only worsen the violence and misery for millions of people."], "BM Genel Sekreteri ayr\u0131ca b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f olan BM G\u00fcvenlik Konseyi dahil t\u00fcm taraflar\u0131 soruna siyasi bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak amac\u0131yla bir araya gelip yap\u0131c\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapmaya davet etti.": ["The U.N. chief again urged all parties, including the divided U.N. Security Council, to unite and support inclusive negotiations to find a political solution."], "Ban, \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda ay sonuna do\u011fru d\u00fczenlenecek olan BM Genel Kurulu toplant\u0131s\u0131 y\u00f6netim oturumunda be\u015f daimi konsey \u00fcyesi ABD, \u00c7in, Rusya, \u0130ngiltere ve Fransa'n\u0131n d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131 ile Suriye'yi g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["Ban told a news conference Wednesday that he plans to meet with foreign ministers of the five permanent council nations - the U.S., Russia, China, Britain and France - on the sidelines of the General Assembly's ministerial session later this month to discuss Syria."], "Konsey \u00fcyeleri ve Suriye halk\u0131 aras\u0131ndaki b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015fl\u00fc\u011f\u00fcn b\u00f6lgesel g\u00fc\u00e7lerin \"sorunu \u00e7\u00f6z\u00fclemez hale getirdi\u011fi\" konusunda b\u00fcy\u00fck \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu belirtti.": ["He expressed regret that divisions in the council and among the Syrian people and regional powers \"made this situation unsolvable.\""], "Ban, be\u015f daimi \u00fcyeyi \u0130ran n\u00fckleer anla\u015fmas\u0131nda oldu\u011fu gibi Suriye krizinde de birlik olmaya davet etti.": ["Ban urged the five permanent members to show the solidarity and unity they did in achieving an Iran nuclear deal in addressing the Syria crisis."], "Donald Trump'un Ciddi Oldu\u011funu G\u00f6steren 8 Anket Rakam\u0131": ["8 Poll Numbers That Show Donald Trump Is For Real"], "Baz\u0131lar\u0131 onu yanard\u00f6ner olarak etiketlemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["Some have tried to label him a flip-flopper."], "Di\u011ferleri ona \u015fakaym\u0131\u015f gibi savd\u0131.": ["Others have dismissed him as a joke."], "Ve baz\u0131lar\u0131 i\u00e7 patlama i\u00e7in destek veriyor.": ["And some are holding out for an implosion."], "Cumhuriyet\u00e7ilerin baz\u0131lar\u0131 Donald Trump'u anketlerde a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekmeye \u00e7al\u0131\u015fsa da bu (hen\u00fcz) i\u015fe yaramad\u0131.": ["But no matter how some Republicans are trying to drag Donald Trump down from atop the polls, it hasn't worked (yet)."], "En son yap\u0131lan 11 ulusal anketin onu Donald Trump'\u0131n \u00f6nderli\u011fini \u00e7ift haneli rakamlarda g\u00f6sterdi ve baz\u0131lar\u0131 emlak imparatorunun aday olma \u015fans\u0131n\u0131 cidden sormaya ba\u015fl\u0131yor.": ["Ten of the last 11 national polls have shown Donald Trump's lead at double digits, and some are starting to ask seriously what it means for the real estate mogul's nomination chances."], "Elbette se\u00e7im d\u00f6ng\u00fcs\u00fcnde hen\u00fcz erken.": ["Of course, it's still early in the election cycle."], "Bunlar\u0131n hi\u00e7birisi Trump'un Cumhuriyet\u00e7ilerin aday yar\u0131\u015f\u0131n\u0131 kazanabilece\u011fi anlam\u0131na gelmiyor.": ["None of this is to say that Trump is likely to win the Republican nomination."], "Uzmanlar 2011 y\u0131l\u0131nda bu d\u00f6nemlerde Rick Perry'nin y\u00fckseli\u015finin Herman Cain i\u00e7in de y\u00fckselmeye neden oldu\u011funu ifade ediyorlar, her ikisi de tek bir eyalette bile adayl\u0131k s\u00fcrecini kazanamad\u0131.": ["Pundits point out that at this time in 2011, Rick Perry's lead was giving way to a rising Herman Cain, neither of whom won even one state in the nomination process."], "Ve genel se\u00e7imde de s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fayaca\u011f\u0131 pek \u00e7ok neden var.": ["And there are many reasons he would struggle in a general election."], "Ancak Jeb Bush'un S\u00fcper PAC grubu ve ekonomik muhafazakar grup olan B\u00fcy\u00fcme Kul\u00fcb\u00fc gibi d\u0131\u015f gruplar Trump'un kal\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fcn\u00fcn fark\u0131na var\u0131yorlar ve onu devirmek i\u00e7in dolarlar\u0131n\u0131 harcamaya ba\u015fl\u0131yorlar.": ["But outside groups like Jeb Bush's Super PAC and the economic conservative group Club for Growth are recognizing Trump's staying power and beginning to unload their dollars to topple him."], "Burada emlak imparatorunun sadece gelip ge\u00e7ici olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren yak\u0131n zamanl\u0131 baz\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131 var:": ["Here are some recent poll numbers that suggest that the real estate mogul isn't just a passing phase:"], "Trump'un tercih edilme oranlar\u0131 180 derece de\u011fi\u015fti.": ["Trump's favorability ratings have turned 180 degrees."], "Donald Trump Haziran ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan etmeden hemen \u00f6nce Monmouth \u00dcniversitesi'nde yap\u0131lm\u0131\u015f olan bir anket, emlak imparatoru i\u00e7in 10 Cumhuriyet\u00e7iden ikisinin olumlu g\u00f6r\u00fc\u015fe sahip oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015fti.": ["Right before Donald Trump announced his candidacy in mid-June, a Monmouth University poll showed only two in 10 Republicans had a positive view of the real estate mogul."], "Temmuz ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda bu oran y\u00fczde 40't\u0131.": ["By mid-July, it was 40 percent."], "A\u011fustos ay\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda y\u00fczde 52'ydi.": ["In early August, it was 52 percent."], "Art\u0131k 10 Cumhuriyet\u00e7iden alt\u0131s\u0131 Donald Trump hakk\u0131nda olumlu g\u00f6r\u00fc\u015fe sahip.": ["Now, six in 10 Republicans have a favorable view of Donald Trump."], "Kabaca 10'u i\u00e7inden \u00fc\u00e7 tanesi olumsuz g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc oldu\u011funu ifade ediyor.": ["Roughly three in 10 say they have a negative view."], "Ve bu say\u0131lar erken evrelerde y\u00fcksekte seyrediyor.": ["And these numbers hold up in early states."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Iowa, Quinnipiac'taki bir anket oradaki Cumhuriyet\u00e7ilerin y\u00fczde 60'\u0131n\u0131n Donald Trump'u tercih ettiklerini g\u00f6sterdi.": ["A Quinnipiac poll in Iowa last week found that 60 percent of Republicans there had a favorable view of Trump."], "GOP se\u00e7menlerinin \u00fc\u00e7te ikisi Trump adayl\u0131\u011f\u0131ndan memnun olabilirler.": ["Two-thirds of GOP voters would be happy with Trump as the nominee."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yap\u0131lan bir CNN/ORC anketinde Cumhuriyet\u00e7ilerin y\u00fczde 67'si Trump aday olursa \"co\u015fkulu\" ya da \"tatmin olmu\u015f\" olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler.": ["In a CNN/ORC poll last week, 67 percent of Republicans said they would be either \"enthusiastic\" or \"satisfied\" if Trump were the nominee."], "10 ki\u015fiden sadece ikisi e\u011fer o aday olursa \"\u00fcz\u00fcleceklerini\" s\u00f6ylediler.": ["Only two in 10 say they would be \"upset\" if he were the nominee."], "Sadece Ben Carson Trump ile ayn\u0131 seviyede co\u015fku olu\u015fturuyor (y\u00fczde 43 \"co\u015fkulu\" olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fken Trump i\u00e7in bu oran y\u00fczde 40).": ["Only Ben Carson generates roughly the same level of enthusiasm as Trump (43 percent say they would be \"enthusiastic\" vs. 40 percent who say the same of Trump)."], "Co\u015fkuya en yak\u0131n di\u011fer ki\u015fi?": ["The next closest in enthusiasm?"], "Sadece y\u00fczde 21 oranla Marco Rubio.": ["Marco Rubio with only 21 percent."], "Di\u011fer yandan Cumhuriyet\u00e7i se\u00e7menlerin y\u00fczde 47'si, kurumun favorisi olan Jeb Bush aday olursa \"memnun olmayacaklar\u0131n\u0131\" ya da \"\u00fcz\u00fcleceklerini\" belirtiyor.": ["On the flip side, 47 percent of Republican voters say they would be \"dissatisfied\" or \"upset\" if establishment favorite Jeb Bush becomes the nominee."], "Cumhuriyet\u00e7ilerin \u00e7o\u011funlu\u011fu Trump'un mizac\u0131n\u0131 bir problem olarak g\u00f6rm\u00fcyor.": ["A majority of Republicans don't see Trump's temperament as a problem."], "Donald Trump, g\u00f6steri\u015fli dili ve a\u015fa\u011f\u0131lamalar\u0131ndan dolay\u0131 ele\u015ftirilirken Pazartesi ABC Haberleri/ Washington Post anketlerine g\u00f6re soru sorulan Cumhuriyet\u00e7ilerin y\u00fczde 52'si emlak imparatorunun ba\u015fkan olmak i\u00e7in do\u011fru mizaca sahip oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["While Donald Trump has been widely criticized for his bombast and insults, 52 percent of leaned Republican voters nationwide think that the real estate mogul has the right temperament to be president, according to Monday's ABC News/Washington Post poll."], "Ayn\u0131 rakam \u00fclkenin ilk parti kurultay\u0131n\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131 Iowa'da da ge\u00e7erli, burada ge\u00e7en haftaki Quinnipac'e g\u00f6re Cumhuriyet\u00e7ilerin y\u00fczde 52'si onun lider olacak ki\u015fili\u011fe sahip oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["The same number holds in the first-in-the-nation caucus state of Iowa, where the same 52 percent of Republicans think he has the personality to be commander in chief, according to Quinnipiac last week."], "Hala y\u00fczde 44 kendisinin etkin olarak hizmet edecek ki\u015fili\u011fe sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve ABC/Post'a g\u00f6re ba\u011f\u0131ms\u0131zlarda 10 ki\u015fiden alt\u0131s\u0131 onun mizac\u0131n\u0131n Beyaz Saray'a uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Still, 44 percent think he doesn't have the personality to serve effectively, and almost six in 10 independents say his temperament does not belong in the White House, according to ABC/Post."], "Cumhuriyet\u00e7i se\u00e7menler bu fikre al\u0131\u015fmaya ba\u015fl\u0131yor.": ["Republican voters are getting used to the idea."], "Siyasi uzman \u015fapkalar\u0131n\u0131 takt\u0131klar\u0131nda Cumhuriyet\u00e7i se\u00e7menler Trump'\u0131n ciddi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar.": ["When they put on their pundit hats, Republican voters think Trump is for real."], "Ge\u00e7en hafta yap\u0131lan bir CNN/ORC anketine g\u00f6re GOP adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazanmak i\u00e7in en iyi aday\u0131n kim oldu\u011fu soruldu\u011funda her 10 ki\u015fiden d\u00f6rd\u00fc Trump'\u0131n en iyi oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["When asked who is most likely to win the GOP nomination, four in 10 said Trump was the best bet, according to a CNN/ORC poll out last week."], "10 ki\u015fiden d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn paralar\u0131n\u0131 Jeb Bush'a yat\u0131rd\u0131klar\u0131 Temmuz ay\u0131n\u0131n sonundan yana bir de\u011fi\u015fim.": ["That's a change from when four in 10 placed their money on Jeb Bush in late July."], "Tam if\u015faat: Ge\u00e7mi\u015fte, GOP se\u00e7menlerinin kristal k\u00fcresi pek net de\u011fildi.": ["Full disclosure: GOP voters haven't had the clearest crystal ball in the past."], "O d\u00f6nemde son se\u00e7im d\u00f6ng\u00fcs\u00fcnde, Cumhuriyet\u00e7iler aras\u0131nda 10 ki\u015fiden d\u00f6rd\u00fc Rick Perry'nin aday olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f, buna kar\u015f\u0131l\u0131k sadece y\u00fczde 28'i en sonunda aday olan Mitt Romney'i se\u00e7mi\u015fti.": ["At this time last cycle, four in 10 Republicans picked Rick Perry to win the nomination, vs. only 28 percent for eventual nominee Mitt Romney."], "H\u00e2l\u00e2 GOP se\u00e7menlerinin \u00e7o\u011funlu\u011funun Trump'un se\u00e7im kampanyas\u0131n\u0131 akla yatk\u0131n buldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["Still, it shows that a plurality of GOP voters see Trump's campaign as plausible."], "Cumhuriyet\u00e7iler ba\u015fka bir aday etraf\u0131nda toplansalar bile Trump h\u00e2l\u00e2 neredeyse herkesi yeniyor.": ["Even if Republicans rallied around another candidate, Trump still beats almost everyone."], "Baz\u0131 uzmanlar, da\u011f\u0131n\u0131k olan alan\u0131n da Trump'un \u00f6ne \u00e7\u0131kmas\u0131na katk\u0131da bulunabilece\u011fine i\u015faret ediyor ve Trump kar\u015f\u0131t\u0131 deste\u011fin bir d\u00fczineden fazla aday aras\u0131nda da\u011f\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu da bir ger\u00e7ek.": ["Some pundits point out that the splintered field is likely contributing to Trump's lead, while anti-Trump support is be spread diffusely among more than a dozen other candidates."], "Ancak Eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan bir Monmouth \u00dcniversitesi anketi, Trump ve pek \u00e7ok Cumhuriyet\u00e7i aday aras\u0131nda ba\u015fa ba\u015f olas\u0131 bir e\u015fle\u015fme durumunda, Trump'un her defas\u0131nda \u00e7o\u011funlu\u011fun deste\u011fini ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.": ["But a Monmouth University poll in early September shows that, in a hypothetical head-to-head matchup between Trump and most other Republican candidates, Trump almost always garners majority support."], "Carly Fiorina'y\u0131 13 puanla, Marco Rubio'yu 14 puanla, Walker'\u0131 15 puanla, Jeb Bush'u 19 puanla ve son olarak Rand Paul, John Kasich ve Chris Christie'nin her birini 33 puanla ge\u00e7iyor.": ["He leads Carly Fiorina by 13 points, Marco Rubio by 14 points, Walker by 15 points, Jeb Bush by 19 points, and, finally, Rand Paul, John Kasich and Chris Christie by 33 points each."], "Ted Cruz ile berabere.": ["He's in a dead heat with Ted Cruz."], "Onu yenebilen tek aday?": ["The only candidate who beats him?"], "Olas\u0131 bir ba\u015fa ba\u015f kalma durumunda Ben Carson i\u015f adam\u0131n\u0131 19 puanla ge\u00e7iyor.": ["Ben Carson would lead the businessman by a wide 19 points in a hypothetical head-to-head."], "Donald Trump'un destek\u00e7ilerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu kararlar\u0131n\u0131 verdiklerini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["A bare majority of Donald Trump's supporters say they've made up their minds."], "Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yay\u0131nlanm\u0131\u015f olan yeni bir CBS/NYT anketi, Trump'u destekleyen se\u00e7menlerin yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n oylar\u0131n\u0131 kilitlediklerini s\u00f6ylediklerini g\u00f6steriyor.": ["A new CBS/NYT poll out on Tuesday shows that just more than half of voters who support Trump say they have locked in their votes."], "A\u00e7\u0131kcas\u0131, bunu de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7ok \u015fey meydana gelebilir ve hi\u00e7 kimse ger\u00e7ekten fikrini de\u011fi\u015ftirmeyece\u011fini s\u00f6yleyemez.": ["Obviously, a lot can happen to change that, and no one can really say they would never change their mind."], "Y\u00fczde 46 aday de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in kap\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131k b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["46 percent said they are leaving the door open to switching candidates."], "H\u00e2l\u00e2 Trump'un en b\u00fcy\u00fck rakibi beyin cerrah\u0131 Ben Carson ama kararlar\u0131n\u0131 verdiklerini s\u00f6yleyen se\u00e7menler Trump i\u00e7in oy kullanmaya iki kat daha yak\u0131nlar.": ["Still, Trump's strongest competition at the moment is from fellow outsider neurosurgeon Ben Carson, but voters who say they have made up their minds are twice as likely to go for Trump."], "10 Cumhuriyet\u00e7iden alt\u0131s\u0131 g\u00f6\u00e7menlik konusunda Trump ile ayn\u0131 fikirde oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Six in 10 Republicans say they agree with Trump on immigration."], "\u0130ki ay \u00f6nce kampanya ilan konu\u015fmas\u0131nda Donald Trump Meksika'dan gelen g\u00f6\u00e7menlere \"tecav\u00fczc\u00fc\" dedi\u011finden beri 2016 sohbetlerinin ba\u015f\u0131nda ve merkezindeki konu g\u00f6\u00e7menlik oldu.": ["Even since Donald Trump called immigrants from Mexico \"rapists\" in his campaign announcement speech two months ago, immigration has been front and center in the 2016 conversation."], "Baz\u0131lar\u0131 Trump'\u0131n \u00e7ok konu\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli Hispanik se\u00e7menleri Cumhuriyet\u00e7i Parti'den uzakla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yeniden markala\u015fma \u00e7abalar\u0131na hasar verece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["Some are worried that Trump's bombast will drive crucial Hispanic voters away from the Republican Party and damage rebranding efforts."], "Ancak Pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan yeni ABC/Post anketine g\u00f6re 10 Cumhuriyet\u00e7iden alt\u0131s\u0131 g\u00f6\u00e7menlikle ilgili konularda Trump ile ayn\u0131 fikirde oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.": ["But according to Monday's new ABC/Post poll, six in 10 Republicans say they agree with Trump on immigration issues."], "Yani g\u00f6\u00e7menlik konusu g\u00fcndemde kald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece Trump da g\u00fcndemde kalacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.": ["So as long as immigration remains in the spotlight, it seems Donald Trump will remain too."], "H\u00fck\u00fcmete duyulan \u00f6fke yeni y\u00fcksekliklere t\u0131rman\u0131yor.": ["Frustration with government is climbing to new highs."], "Donald Trump ve Ben Carson, b\u00fcy\u00fck oranda d\u0131\u015far\u0131dan olan durumlar\u0131 nedeniyle Cumhuriyet\u00e7i oylar\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 kabaca al\u0131yorlar.": ["Donald Trump and Ben Carson now account for roughly half of the support from Republican voters, largely due to their outsider status."], "Pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan yeni ABC/Post anketinde her 10 Cumhuriyet\u00e7iden alt\u0131s\u0131, h\u00fck\u00fcmet deneyimi olan biri yerine d\u0131\u015far\u0131dan birisini istediklerini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Six in 10 Republicans in Monday's new ABC/Post poll say they want a political outsider over someone with government experience."], "Ve Washington'a da k\u0131zg\u0131nlar.": ["And they are angry at Washington, too."], "\u0130ki hafta \u00f6nce Iowa'da yap\u0131lan bir Des Moines Register/Bloomberg anketi Iowa'daki her d\u00f6rt Cumhuriyet\u00e7iden \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn Kongre'deki Cumhuriyet\u00e7ilere sinirli olduklar\u0131n\u0131, y\u00fczde 54'\u00fcn\u00fcn \"tatmin olmam\u0131\u015f\" ve y\u00fczde 21'inin \"a\u015f\u0131r\u0131 derecede k\u0131zg\u0131n\" oldu\u011funu g\u00f6sterdi.": ["A Des Moines Register/Bloomberg poll in Iowa from two weeks ago shows that three in four Iowa Republicans are frustrated with Republicans in Congress, with 54 percent \"unsatisfied\" and 21 percent \"mad as hell.\""], "Ba\u015fbakan\u0131n Sorular\u0131nda Jeremy Corbyn ilk kez k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kacak": ["Jeremy Corbyn to make debut at Prime Minister's Questions"], "Se\u00e7ildi\u011fi g\u00fcnden beri Bay Corbyn'in Ba\u015fbakana Sorular program\u0131nda k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 hevesle bekleniyordu": ["Since his election, Mr Corbyn's debut at PMQs has been keenly awaited"], "Yeni \u0130\u015f\u00e7i Partisi lideri Jeremy Corbyn, ilk defa David Cameron'dan sonra Ba\u015fbakan\u0131n Sorular\u0131nda k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kacak.": ["New Labour leader Jeremy Corbyn is to make his debut at Prime Minister's Questions later, taking on David Cameron for the first time."], "Bay Corbyn \u00f6\u011fleden k\u0131sa bir s\u00fcre sonra alt\u0131 soru soracak, ve performans\u0131 medya ve \u0130\u015f\u00e7i Partisi Milletvekilleri taraf\u0131ndan yak\u0131ndan incelenece\u011fe benziyor.": ["Mr Corbyn will rise to ask the first of his six allotted questions shortly after midday, with his performance likely to be closely scrutinised by the media and Labour MPs."], "Haftal\u0131k g\u00f6stermelikte \"daha az tiyatro ve daha \u00e7ok ger\u00e7ek\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.": ["He has called for \"less theatre and more facts\" at the weekly showpiece."], "Ayr\u0131ca baz\u0131 oturumlar\u0131, meslekta\u015flar\u0131na b\u0131rakarak atlayabilece\u011fini s\u00f6yledi.": ["He has also said he could skip some sessions, leaving them to colleagues."], "Bu kar\u015f\u0131la\u015fma Bay Corbyn'in liderli\u011finin ilk parlamento testi olacak, g\u00f6lge kabineyi atamas\u0131 ve Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc TUC y\u0131ll\u0131k kongresindeki konu\u015fmas\u0131n\u0131 takip edecek.": ["The encounter will be the first parliamentary test of Mr Corbyn's leadership, coming after his appointment of a shadow cabinet and his speech to the TUC annual congress on Tuesday."], "Bu arada, \u0130\u015f\u00e7i Partisi liderinin, Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \u0130ngiltere Sava\u015f\u0131'n\u0131n 75. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc kutlamak i\u00e7in yap\u0131lan anma t\u00f6reninde milli mar\u015f\u0131n okunmas\u0131 esnas\u0131nda sessiz durmas\u0131 da baz\u0131 Tory Milletvekilleri taraf\u0131ndan ele\u015ftirildi ve gazetelerde \u00f6n sayfa haberlerinin oda\u011f\u0131nda.": ["Meanwhile, the Labour leader's decision to stand in silence during the singing of the national anthem at a service on Tuesday to mark the 75th anniversary of the Battle of Britain has attracted criticism from a number of Tory MPs and is the focus of several front page stories in the newspapers."], "Bay Corbyn'in milli mar\u015fa e\u015flik etmeme karar\u0131 dikkat \u00e7ekti": ["Mr Corbyn's decision not to sing the national anthem has attracted attention"], "Bay Corbyn ad\u0131na konu\u015fan bir s\u00f6zc\u00fc kendisinin \"sayg\u0131l\u0131 bir sessizlik\" i\u00e7inde ayakta durdu\u011funu ve \"Kraliyet Hava G\u00fcc\u00fcn\u00fcn \u0130ngiltere Sava\u015f\u0131ndaki kahramanl\u0131\u011f\u0131n\u0131\" takdir etti\u011fini s\u00f6yledi.": ["A spokesman for Mr Corbyn said he had \"stood in respectful silence\" and did recognise the \"heroism of the Royal Air Force in the Battle of Britain.\""], "Ancak Bay Corbyn'in g\u00f6lge kabinesi \u00fcyelerinden birisi olan Owen Smith BBC \u0130ki'nin Haber Gecesi program\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130\u015f\u00e7i Partisi liderine, monar\u015finin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik inanc\u0131ndan \"ba\u011f\u0131ms\u0131z\" olarak milli mar\u015f\u0131 s\u00f6ylemesini tavsiye edece\u011fini s\u00f6yledi.": ["But a member of Mr Corbyn's shadow cabinet, Owen Smith, told BBC Two's Newsnight programme he would have advised the Labour leader to sing the national anthem \"irrespective\" of his belief that the monarchy should be abolished."], "Ekonomi, savunma ve d\u0131\u015f ili\u015fkilerle ilgili farkl\u0131l\u0131klar nedeniyle yakla\u015f\u0131k bir d\u00fczine g\u00f6lge bakan Bay Corbyn'in \u00fcst ekibinde hizmet etmeyi reddederken parlamento partisindekilerin alt\u0131da birinden az\u0131 onu bir lider olarak destekledi.": ["Nearly a dozen shadow ministers have refused to serve in Mr Corbyn's top team, citing differences over the economy, defence and foreign affairs, while less than a sixth of the parliamentary party originally backed him as leader."], "BBC siyasi muhabiri Robin Brant \u0130\u015f\u00e7i Partisi i\u00e7inde politika farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n da \"y\u0131\u011f\u0131lmaya\" ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunlar\u0131n Bay Corbyn'in Avrupa Birli\u011fi'ndeki pozisyonun \u00fczerine atanmas\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetin yard\u0131mlara y\u00f6nelik \u00fcst limit uygulamas\u0131 konular\u0131 oldu\u011funu belirtiyor.": ["BBC political correspondent Robin Brant says policy differences are also \"stacking up\" within Labour following Mr Corbyn's appointment over its position on the European Union and the government's cap on benefits."], "Bay Corbyn TUC konferans\u0131nda \u0130\u015f\u00e7i Partisi'nin \u00fcst limiti tamamen kald\u0131rmakla ilgili yeni de\u011fi\u015fiklikler sundu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Mr Corbyn told the TUC conference Labour was putting forward amendments to remove the whole idea of a cap altogether."], "Saatler sonra g\u00f6lge \u00e7al\u0131\u015fma ve emeklilik bakan\u0131 Bay Smith partinin sadece h\u00fck\u00fcmetin 26.000 \u00a3 olan \u00fcst limiti 23.000 \u00a3 olarak indirmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu ve bu konuda \"\u00e7ok a\u00e7\u0131k\" oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Hours later Mr Smith, the shadow work and pensions secretary, said the party was \"very clear\" that it was only opposing government plans to reduce the level of cap from \u00a326,000 to \u00a323,000."], "Bay Corbyn, David Cameron'un Muhafazakar Parti lideri oldu\u011fu tarihten itibaren avam kamaras\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcnde kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 be\u015finci \u0130\u015f\u00e7i Partisi lideri olacak.": ["Mr Corbyn will be the fifth Labour leader that David Cameron has faced across the despatch box over the past decade since he became Tory leader."], "\u0130\u015f\u00e7i Partisi lideri siyasete farkl\u0131 bir yakla\u015f\u0131m s\u00f6z\u00fc verdi ve Bay Cameron'a sormak i\u00e7in \"halk kaynakl\u0131\" ve 30.000'den fazla tavsiye ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["The Labour leader, who has promised a different approach to politics, says he has \"crowd sourced\" ideas for questions to ask Mr Cameron and has been given more than 30,000 suggestions."], "Islington North Milletvekili Ba\u015fbakana Sorular program\u0131n\u0131n \u00e7ok cephele\u015ftirici oldu\u011funu ve \"cevap yeti\u015ftirme\" ile i\u011fneleyici s\u00f6z de\u011fi\u015f toku\u015fu yapmak yerine yoksulluk, e\u015fitsizlik ve gen\u00e7lerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 zorluklara odaklanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["The Islington North MP has said PMQs is too confrontational and that he will refrain from both \"repartee\" and trading barbs, instead vowing to focus on serious issues such as poverty, inequality and the challenges facing young people."], "Bay Corbyn, kendisinin olmad\u0131\u011f\u0131 zamanlarda, \u00f6rne\u011fin Bay Cameron yurtd\u0131\u015f\u0131na seyahate gitti\u011finde, Ba\u015fbakana Sorular program\u0131nda kendisini g\u00f6lge ticaret bakan\u0131 Angela Eagle'in temsil edece\u011fini s\u00f6yledi.": ["Mr Corbyn has said that Angela Eagle, the shadow business secretary, will deputise for him at PMQs when he does not attend - for instance when Mr Cameron is travelling abroad."], "Hatta zaman zaman di\u011fer meslekta\u015flar\u0131n\u0131n da bu k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kmalar\u0131 fikrini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc ve Avam Kamaras\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc John Bercow'a bu konuyu ele almak \u00fczere ba\u015fvurdu\u011funu da s\u00f6yledi.": ["He has also floated the idea of allowing other colleagues to take the floor on occasion, saying he had approached the Commons Speaker John Bercow to discuss the issue."], "2005 y\u0131l\u0131nda lider oldu\u011funda Bay Cameron \u00e7o\u011fu zaman Ba\u015fbakana Sorular program\u0131 ile ili\u015fkilendirilen \"Kukla Oyunu\" tarz\u0131 siyasetten uzakla\u015fmak istedi\u011fini dile getirmi\u015f ancak bir ka\u00e7 sene sonra bu hususta ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011funu itiraf etmi\u015ftir.": ["When he became leader in 2005, Mr Cameron said he wanted to move away from the \"Punch and Judy\" style of politics often associated with PMQs but admitted some years later that he had failed."], "1990 y\u0131l\u0131nda ilk kez yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 tarihten bu yana Ba\u015fbakana Sorular program\u0131 liderlerin karar verme kabiliyetleri, Avam Kamaras\u0131ndaki hakimiyetleri ve Milletvekilleri aras\u0131ndaki konumlar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in temel bir \u00f6l\u00e7\u00fcm noktas\u0131 olarak kullan\u0131ld\u0131; buna kar\u015f\u0131l\u0131k baz\u0131 ele\u015ftirmenler bunun karikat\u00fcrize edilmi\u015f oldu\u011funu ve \u00e7ok kapsaml\u0131 reformlara ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funu dile getirdi.": ["Since it was first televised in 1990, PMQs has been seen as a key barometer of a leader's judgement, their command of the Commons and their standing among their fellow MPs although critics have argued it has become a caricature and is in need of far-reaching reforms."], "'Joburg'da \u00e7ekildi': Evsiz gen\u00e7ler foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k e\u011fitimi al\u0131yor": ["'Shot in Joburg': Homeless youth trained as photographers"], "Johannesburg \u015fehir merkezi evsizler i\u00e7in zorlu bir yerdir.": ["Downtown Johannesburg is a tough place to be homeless."], "Ancak eski sokak \u00e7ocuklar\u0131ndan olu\u015fan bir grup yeni bir yetenek kazan\u0131p ge\u00e7imlerini sa\u011flaman\u0131n bir yolunu buldu.": ["But one group of former street children have found a way to learn a skill and make a living."], "Joburg'da \u00e7ekildim, evsiz gen\u00e7lere mahallelerinin foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip bundan gelir elde etmeyi \u00f6\u011freten k\u00e2r amac\u0131 g\u00fctmeyen bir st\u00fcdyo.": ["\"I was shot in Joburg\" is a non-profit studio that teaches homeless youngsters how to take photographs of their neighbourhood and make a profit from it."], "BBC News projenin ilk mezunlar\u0131ndan biriyle tan\u0131\u015fmaya gitti.": ["BBC News went to meet one of the project's first graduates."], "Hikaye, foto\u011fraf ve videolar\u0131n\u0131z\u0131 BBC News ile nas\u0131l payla\u015f\u0131rs\u0131n\u0131z": ["How to share your stories, pictures and videos with BBC News"], "BBC News olarak d\u00fcnyan\u0131n her yerinde ya\u015fanan olaylar\u0131 TV, radyo ve internet yoluyla her g\u00fcn sizlere getiriyoruz ancak sizi ilgilendiren olaylar\u0131 da \u00f6\u011frenmek istiyoruz.": ["Every day BBC News - on TV, on radio and online - brings you the latest stories from across the globe... but what we want to hear are the issues that matter to you."], "Haber yapmada sizin oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131z rol \u00e7ok \u00f6nemli.": ["The part you play in making the news is very important."], "\u0130ster bir son dakika haberi ister \u00f6zel haber olsun, yapaca\u011f\u0131n\u0131z katk\u0131 \u00f6nemli bir fark yaratabilir.": ["Whether it is breaking news or a featured item, your contribution can make a difference."], "Haber de\u011feri olan bir olay m\u0131 ya\u015fad\u0131n\u0131z veya olayla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131n\u0131z?": ["Have you seen or been involved in a news event?"], "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerde tuhaf, s\u0131rad\u0131\u015f\u0131 veya ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey mi oldu?": ["Is something significant, bizarre or unusual happening where you live?"], "Anlatacak bir hikayeniz veya takip etmemiz gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz bir \u015fey mi var?": ["Have you got a story to tell or is there something you think we should follow up?"], "T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131 istedi\u011finiz haberleriniz mi var?": ["Are there topics you want to get the world talking about?"], "Hangi konularda yorum yapmak istiyorsunuz?": ["What do you want to comment on?"], "Veya ba\u015fkalar\u0131n\u0131n neler hakk\u0131nda konu\u015ftu\u011funu mu \u00f6\u011frenmek istiyorsunuz?": ["Or do you want to find out what others are talking about?"], "BBC'ye i\u00e7erik g\u00f6ndermekle ilgili h\u00fck\u00fcm ve ko\u015fullar.": ["Terms and conditions for sending contributions to the BBC."], "Katk\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 bize \u015fu farkl\u0131 yollarla g\u00f6nderebilirsiniz:": ["Here are the different ways to send in your contributions:"], "Bize Twitter'dan ula\u015f\u0131n": ["Contact us on Twitter"], "Tweet'lerinizi, Twitter kullan\u0131c\u0131 ad\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyerek BBC haberlerinde yay\u0131nlayabiliriz.": ["We may use your tweets displaying your Twitter username on BBC output."], "Bize WhatsApp'tan mesaj at\u0131n": ["Message us on WhatsApp"], "Foto\u011fraf, mesaj veya videolar\u0131n\u0131z\u0131 bize +44 7525 900971 WhatsApp numaram\u0131za g\u00f6nderebilirsiniz": ["Send us a picture, video or message to our WhatsApp number +44 7525 900971"], "Baz\u0131 durumlarda mesaj\u0131n\u0131z ve g\u00f6nderdi\u011finiz g\u00f6rseller BBC yay\u0131nlar\u0131nda kullan\u0131labilir.": ["In some cases your text, as well as your images, may be used on BBC output."], "Ad\u0131n\u0131z\u0131 bize belirtti\u011finiz \u015fekilde yay\u0131nlayacak (aksini talep etmedi\u011finiz takdirde) ancak telefon numaran\u0131z\u0131 asla yay\u0131nlamayaca\u011f\u0131z.": ["We will publish your name as you provide it (unless you ask us not to) but we will never publish your mobile phone number."], "Foto\u011fraf ve videolar\u0131n\u0131z\u0131 veya 61124'e SMS g\u00f6nderebilirsiniz.": ["You can send us your pictures and videos or an SMS to 61124."], "Birle\u015fik Krall\u0131k d\u0131\u015f\u0131ndaysan\u0131z bunlar\u0131 +44 7624 800 100 numaral\u0131 uluslararas\u0131 numaraya g\u00f6nderebilirsiniz.": ["Or if you are outside the UK, send them to the international number +44 7624 800 100."], "BBC News uygulamas\u0131n\u0131 iOS veya Android i\u015fletim sistemli ayg\u0131tlar\u0131n\u0131za indirebilir, uygulamadaki ilgili butonlar\u0131 kullanarak g\u00f6r\u00fcnt\u00fc veya i\u00e7eriklerinizi bize g\u00f6nderebilirsiniz.": ["You can download the BBC News app on iOS or Android devices and send us images or contributions using the buttons in the app."], "Hikaye ve yorumlar\u0131n\u0131z\u0131 haveyoursay@bbc.co.uk e-posta adresimize bekliyoruz": ["Email your stories and comments to haveyoursay@bbc.co.uk"], "T\u00fcm e-postalar\u0131n\u0131z\u0131 okumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz ancak her g\u00fcn \u00e7ok say\u0131da e-posta al\u0131yor olmam\u0131z nedeniyle bunlar\u0131n herkese tek tek yan\u0131t vermek herzaman m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.": ["We aim to read all of your emails but due to the numbers we receive each day it is not always possible to reply to everyone individually."], "Foto\u011fraf, video veya ses dosyalar\u0131n\u0131z\u0131 bize yourpics@bbc.co.uk e-posta adresinden ula\u015ft\u0131rabilirsiniz": ["Email your pictures, video or audio to us at yourpics@bbc.co.uk"], "G\u00f6nderdi\u011finiz materyali BBC programlar\u0131nda veya internette yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z takdirde ad\u0131n\u0131z\u0131 bize iletmi\u015f oldu\u011funuz gibi yay\u0131nlayacak (aksini talep etmedi\u011finiz takdirde) ancak e-posta adresinizi asla yay\u0131nlamayaca\u011f\u0131z.": ["If we use your material on BBC programmes or online we will publish your name as you provide it (unless you ask us not to) but we will never publish your email address."], "Video ve foto\u011fraflar\u0131n\u0131z\u0131 da g\u00f6nderebilirsiniz.": ["You can also upload your video or pictures."], "Bizden aksini talep etmedi\u011finiz takdirde ad\u0131n\u0131z\u0131 bize belirtmi\u015f oldu\u011funuz gibi yay\u0131nlayaca\u011f\u0131z.": ["We will publish your name as you provide it, unless you ask us not to."], "Birle\u015fik Krall\u0131k'taki \u00fccret art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n h\u0131zlanmas\u0131yla sterlin y\u00fckseliyor": ["Pound rises as UK wage growth accelerates"], "Birle\u015fik Krall\u0131k'taki \u00fccretlerin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren verileri takiben sterlinde h\u0131zl\u0131 bir y\u00fckseli\u015f g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, FTSE 100 endeksi de SABMiller i\u00e7in verilen sat\u0131n alma teklifinin ard\u0131ndan y\u00fckseldi.": ["The pound jumped following data showing a pick-up in UK wage growth, while the FTSE 100 was led higher by bid target SABMiller."], "Birle\u015fik Krall\u0131k'taki prim hari\u00e7 \u00fccretler May\u0131s ve Temmuz aylar\u0131 aras\u0131nda \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re %2,9 art\u0131\u015f kaydetti.": ["Between May and July, UK earnings excluding bonuses grew 2.9% compared with the same period last year."], "2009'dan bu yana en h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015f\u0131 ifade eden bu oran, ayn\u0131 zamanda olas\u0131 faiz art\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7in de \u00f6nc\u00fc g\u00f6stergelerden biri olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["The rate was the fastest since 2009, and was seen as bringing forward estimates of when rates might rise."], "Sterlin ABD dolar\u0131na kar\u015f\u0131 %1'den fazla de\u011fer kazanarak 1,5505 $'a, euro'ya kar\u015f\u0131 ise %0,84 de\u011fer kazanarak 1,3730 \u20ac'ya y\u00fckseldi.": ["Sterling rose more than 1% against the dollar to $1.5505 and was up 0.84% against the euro at \u20ac1.3730."], "FTSE 100 Endeksi ise %1,49'luk art\u0131\u015fla 6.229,21 puana y\u00fckseldi.": ["The FTSE 100 index closed up 1.49% to 6,229.21."], "Bu y\u00fckseli\u015fte en \u00e7ok g\u00f6ze \u00e7arpan \u015firket ise, rakibi AB InBev'den ald\u0131\u011f\u0131 cazip sat\u0131n alma teklifiyle %20'lik bir art\u0131\u015f kaydeden SABMiller oldu.": ["SABMiller was the stand-out stock on the market, jumping 20% after it received a bid approach from rival AB InBev."], "Bu teklif d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck iki bira \u015firketi birle\u015ftirecek ve Budweiser, Stella Artois, Peroni ve Grolsch gibi tan\u0131nm\u0131\u015f markalar ayn\u0131 \u00e7at\u0131 alt\u0131nda bulu\u015facak.": ["A deal would combine the world's two largest brewers, bringing together brands such as Budweiser, Stella Artois, Peroni and Grolsch."], "Burberry hisseleri rakip l\u00fcks perakendecilik grubu Richemont'tan gelen olumlu k\u00e2r haberlerinin etkisiyle %0,9 y\u00fckseldi.": ["Burberry shares were 0.9% higher following encouraging news from rival luxury goods group Richemont."], "Richemont'un g\u00fcncel sat\u0131\u015f rakamlar\u0131, beklentilerin \u00fcst\u00fcne \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Burberry i\u00e7in kilit pazarlardan biri olan \u00c7in'de sat\u0131\u015flar\u0131n tekrar artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da g\u00f6sterdi.": ["Richemont's latest sales figures beat expectations and also showed that sales in China - a key market for Burberry - had begun to grow again."], "Madencilik devi Glencore'un hisseleri, \u015firketin bor\u00e7lar\u0131n\u0131 azaltma stratejisi kapsam\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 tahsisli hisse sat\u0131\u015f\u0131ndan 2,5 milyar $ elde etti\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan sonra %5 y\u00fckseldi.": ["Shares in Glencore rose 5% after the mining giant said it had raised $2.5bn through a share placement as part of its debt-cutting strategy."], "Ambalaj ve ka\u011f\u0131t grubu Mondi'nin hisseleri, Goldman Sachs'\u0131n \u015firket i\u00e7in \u00f6nerisini \"Sat\"a d\u00fc\u015f\u00fcrmesinin ard\u0131ndan %4,3'l\u00fck de\u011fer kayb\u0131yla en \u00e7ok de\u011fer kaybeden hisseler aras\u0131nda yer ald\u0131.": ["Shares in packaging and paper group Mondi were the biggest fallers on the index, down 4.3%, after Goldman Sachs cut its rating on the firm to \"sell.\""], "JD Sports'un hissesi \u015firketin alt\u0131 ayl\u0131k vergi \u00f6ncesi k\u00e2r\u0131n\u0131n %83'l\u00fck bir art\u0131\u015fla 46,6 milyon sterline y\u00fckseldi\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan sonra %3,1 y\u00fckseldi.": ["JD Sports rose 3.1% after the sportswear firm reported an 83% jump in half-year pre-tax profits to \u00a346.6m."], "JD Sports patronu daha y\u00fcksek maa\u015flar\u0131n geni\u015flemeye zarar verebilece\u011fini s\u00f6yledi": ["JD Sports boss says higher wages could hurt expansion"], "JD Sports Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Peter Cowgill \u0130ngiltere'deki i\u015f\u00e7iler i\u00e7in asgari \u00fccretin daha y\u00fcksek olmas\u0131n\u0131n \"potansiyel t\u00fcketicilerin ceplerinde daha fazla harcama g\u00fcc\u00fc\" anlam\u0131na gelebilece\u011fini s\u00f6yledi.": ["JD Sports Executive Chairman Peter Cowgill says a higher minimum wage for UK workers could mean \"more spending power in the pockets of potential consumers.\""], "Ancak bu harcama g\u00fcc\u00fcn\u00fcn ona g\u00f6re kendi \u015firketindeki y\u00fcksek \u00e7al\u0131\u015fan masraflar\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcne \u00e7\u0131kamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["But that spending power is unlikely to outweigh the higher labour costs at his firm, he says."], "Masraflar\u0131n JD Sports'un geni\u015fleme planlar\u0131n\u0131 etkileyece\u011fi ve bunun daha az ekstra i\u015f anlam\u0131na gelebilece\u011fini de ekledi.": ["The costs could hit JD Sports' expansion plans, he added, which could mean fewer extra jobs."], "Metcash, Aldi istilas\u0131yla m\u00fccadele etmek i\u00e7in halk kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131": ["Metcash launches grassroots campaign to fight Aldi incursion"], "Metcash, G\u00fcney Avustralya ve Bat\u0131 Avustralya'daki IGA ma\u011fazalar\u0131n\u0131 bir Aldi sald\u0131r\u0131s\u0131ndan korumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.": ["Metcash is trying to protect its IGA stores from an Aldi onslaught in South Australia and Western Australia."], "Market toptanc\u0131s\u0131 Metcash, G\u00fcney Avustralya ve Bat\u0131 Avustralya'da perakende ma\u011fazalar\u0131n\u0131 700 milyon dolarl\u0131k Aldi istilas\u0131na kar\u015f\u0131 savunmak i\u00e7in bir halk kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131.": ["Grocery wholesaler Metcash has kicked off a grassroots campaign to defend the market share of IGA retailers in South Australia and Western Australia ahead of a $700 million Aldi invasion."], "Aldi, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda G\u00fcney Avustralya ve Bat\u0131 Avustralya'da iki da\u011f\u0131t\u0131m merkezi ve say\u0131lar\u0131 120'ye varacak ma\u011fazalar\u0131ndan ilkini a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131rken Metcash ve IGA s\u00fcpermarketleri yerel g\u0131da tedarik\u00e7ileri ile ili\u015fkilerini g\u00fc\u00e7lendiriyor ve Adelaide fuar\u0131 gibi ana ak\u0131m ve sosyal medya pazarlama ve etkinlikleri ile IGA markas\u0131n\u0131 olu\u015fturmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.": ["As Aldi prepares to open two distribution centres and the first of as many as 120 stores in South Australia and Western Australia early next year, Metcash and IGA supermarkets are strengthening relationships with local food suppliers and building the IGA brand through mainstream and social media marketing and events such as the Adelaide show."], "IGA pekendecileri ve tedarik\u00e7ileri de IGA ma\u011fazalar\u0131nda lezzet testi sunan Dunsborough merkezli dondurma \u00fcreticisi Simmo gibi markalarla ve sad\u0131k m\u00fc\u015fterilerine G\u00fcney Avustralya futbol ligi biletlerini indirimli satan ma\u011faza sahipleri ile katk\u0131da bulunuyor.": ["IGA retailers and suppliers are jumping on board, with brands such as Dunsborough-based ice cream maker Simmo's offering taste testing at IGA stores and store owners selling discounted South Australian football league tickets to loyal customers."], "G\u0131da, i\u00e7ki ve donan\u0131m toptanc\u0131s\u0131 Metcash'in 29 Eyl\u00fcl'de y\u0131ll\u0131k yat\u0131r\u0131mc\u0131 stratejisi g\u00fcn\u00fcn\u00fc d\u00fczelerken savunma stratejisi ile ilgili daha fazla ayr\u0131nt\u0131 sunmas\u0131 bekleniyor.": ["Metcash is expected to reveal more details of its defence strategy on September 29, when the food, liquor and hardware wholesaler hosts its annual investor strategy day."], "Risk b\u00fcy\u00fck, zira G\u00fcney Avustralya ve Bat\u0131 Avustralya Metcash'in IGA ma\u011faza ayak izinin neredeyse %30'unu temsil ediyor ve Metcash'in do\u011fu eyaletlerindeki IGA a\u011f\u0131ndan daha y\u00fcksek kar marjlar\u0131 \u00fcretiyor.": ["There is much at stake, as South Australia and Western Australia account for almost 30 per cent of Metcash's IGA store footprint and generate higher profit margins than Metcash's IGA network in the eastern states."], "G\u00fcney Avustralya ve Bat\u0131 Avustralya ma\u011faza sahipleri olumsuz \u015fekilde dar g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc ve IGA perakendecileri NSW, Victoria ve Queensland'de elde ettiklerinden \u00e7ok daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir pazar pay\u0131n\u0131n keyfini \u00e7\u0131kar\u0131yor; Do\u011fu eyaletlerine nazaran GA'da %30 ve BA'da %24 daha fazla.": ["South Australian and Western Australian shoppers are notoriously parochial and IGA retailers enjoy a much stronger market share than they do in NSW, Victoria and Queensland - more than 30 per cent in SA and 24 per cent in WA compared with around 14 per cent in the Eastern states."], "Ancak Morgan Stanley gibi analistler Aldi'nin bu iki eyalette ilk ma\u011fazalar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131ktan sonraki 12 ay i\u00e7inde market piyasas\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k %5'ini ele ge\u00e7irece\u011fine, sat\u0131\u015flar\u0131 mevcut oyuncular\u0131n ama genel olarak bap\u0131ms\u0131z perakendecilerin elinden alaca\u011f\u0131na inan\u0131yor.": ["However, analysts such as Morgan Stanley believe Aldi will snare around 5 per cent of the grocery market in these two states within 12 months of opening its first stores, taking sales from all existing players but mainly from independent retailers."], "Bu hafta yay\u0131nlanan bir raporda, Morgan Stanley analisti Tom Kierath, IGA perakendecilerinin bir y\u0131l i\u00e7inde 360 milyon dolar ve Metcash'in 2016 sonuna kadar 250 milyon dolar kaybedece\u011fini \u00f6ng\u00f6rd\u00fc.": ["In a report this week, Morgan Stanley analyst Tom Kierath estimated that IGA retailers could lose $360 million a year in sales and Metcash $250 million by the end of 2016."], "Bu tahmin, Aldi'nin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l GA'da 25 ve BA'da 30 ma\u011faza a\u00e7aca\u011f\u0131 ve her bir pazarda 500 milyon dolar ve 600 milyon dolar sat\u0131\u015f rakam\u0131 elde edece\u011fi tahminine dayan\u0131yor.": ["This forecast is based on the assumption that Aldi opens 25 stores in SA and 30 in WA next year, generating sales of $500 million and $600 million in each market."], "Bay Kierath, g\u0131da ve market sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n kayb\u0131 ve Metcash'in y\u00fcksek sabit maliyet taban\u0131 hacimleri, Metcash'e faiz ve vergi \u00f6ncesi yakla\u015f\u0131k 13 milyon dolar kazanca mal olabilece\u011fini belirtti.": ["The loss of food and grocery sales and volumes on Metcash's high fixed-cost base could cost Metcash around $13 million in earnings before interest and tax, Mr Kierath said."], "Ayn\u0131 zamanda Metcash, IGA m\u00fc\u015fterilerinin en sad\u0131k m\u00fc\u015fteriler oldu\u011funu ortaya koyan yak\u0131n zamandaki Roy Morgan ara\u015ft\u0131rmas\u0131na ra\u011fmen, \u00f6ncelikle Aldi ve Coles olmak \u00fczere do\u011fu eyaletlerinde pazar pay\u0131n\u0131 kaybediyor.": ["At the same time, Metcash is losing market share in the eastern states, mainly to Aldi and Coles, even though a recent Roy Morgan survey found IGA shoppers were most loyal."], "Morgan Stanley'e g\u00f6re Metcash'in g\u0131da ve market sat\u0131\u015flar\u0131 2016'da y3,8, 2017'de %4,1 ve 2018'de %2,1 azalacak, bu da pazar pay\u0131n\u0131 2015'teki %14 seviyesinden 2020'de %10,3 seviyesine geriletecek.": ["Morgan Stanley believes Metcash's food and grocery sales will fall 3.8 per cent in 2016, 4.1 per cent in 2017 and 2.1 per cent in 2018, reducing its market share from 14 per cent in 2015 to 10.3 per cent by 2020."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta, Magellan Financial Group kurucusu, lider fon y\u00f6neticisi Hamish Douglass, Melbourne'deki bir i\u015f yeme\u011finde Metcash'in \"on y\u0131l i\u00e7inde b\u00fcy\u00fck ihtimalle silinebilece\u011fini\" s\u00f6yledi.": ["Last week, leading fund manager Hamish Douglass, the founder of Magellan Financial Group, told a business lunch in Melbourne that Metcash could \"highly, probably disappear within a decade."], "Metcash, Bay Douglass'\u0131n yorumlar\u0131na bir yan\u0131t vermeyi reddetti.": ["Metcash has declined to respond publicly to Mr Douglass' comments."], "Ancak bir Metcash kurul \u00fcyesinin ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Bay Douglass ile ileti\u015fime ge\u00e7ti\u011fi anla\u015f\u0131l\u0131yor.": ["But it is understood that a Metcash board member contacted Mr Douglass last week."], "IGA'n\u0131n pazar pay\u0131 2010'dan beri %18'den %14'e geriledi ve Metcash'in yakla\u015f\u0131k 1200 IGA perakendecisine tedarik sa\u011flayan g\u0131da ve market i\u015finden gelen kazan\u00e7lar\u0131 2012'den beri %43 d\u00fc\u015ft\u00fc, sat\u0131\u015flar ve marjlar bask\u0131 alt\u0131nda girdik\u00e7e i\u015fletme kald\u0131ra\u00e7 oran\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir g\u00f6stergesi.": ["IGA's market share has fallen from 18 per cent to 14 per cent since 2010 and earnings from Metcash's food and grocery business, which supplies about 1200 IGA retailers, have fallen 43 per cent since 2012, reflecting operating deleverage as sales and margins come under pressure."], "Ancak toptanc\u0131 direniyor, Coles ve Woolworths'te her hafta y\u00fczletce \u00fcr\u00fcnde e\u015fle\u015fen raf fiyatlar\u0131 i\u00e7in y\u0131lda 150 milyon dolardan fazla yat\u0131r\u0131m yaparak IGA perakendecilerine ma\u011fazalar\u0131n\u0131 yenilemeleri i\u00e7in yard\u0131m ediyor, daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen taze g\u0131dalar ekliyor ve daha iyi bir \u00f6zel etiketli market serisini halka a\u00e7\u0131yor.": ["However, the wholesaler is fighting back, investing more than $150 million a year matching shelf prices at Coles and Woolworths on hundreds of products each week, helping IGA retailers refurbish stores by adding faster-growing fresh food, and rolling out a better range of private label groceries."], "Metcash icra kurulu ba\u015fkan\u0131 Ian Morrice, fiyat e\u015fle\u015ftirme ve ma\u011faza yenileme programlar\u0131 sonu\u00e7 vermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve toptanc\u0131n\u0131n d\u00f6rt y\u0131ldan beri ilk kez 2017'de temel kar b\u00fcy\u00fcmesine geri d\u00f6nmesinin beklendi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Metcash chief executive Ian Morrice says the price matching and store refurbishment programs are gaining traction and is hoping the wholesaler will return to underlying profit growth in 2017, for the first time in four years."], "Thanasi Kokkinakis, Tennis Australia ba\u015fkan\u0131 Steve Healy taraf\u0131ndan destekleniyor": ["Thanasi Kokkinakis backed by Tennis Australia president Steve Healy"], "Thanasi Kokkinakis davran\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in ele\u015ftiriden \u00e7ok \u00f6vg\u00fcy\u00fc hak ediyor.": ["Thanasi Kokkinakis deserves kudos rather than criticism for his behaviour."], "Tennis Australia ba\u015fkan\u0131 Steve Healy'e g\u00f6re Thanasi Kokkinakis arkada\u015f\u0131 Nick Kyrgios \u00e7evresinde kopan son f\u0131rt\u0131nada kazara zarar g\u00f6ren taraf durumundayd\u0131 ve ele\u015ftiriden \u00e7ok \u00f6vg\u00fcy\u00fc hak ediyor.": ["Thanasi Kokkinakis has been the collateral damage in the recent storm around his friend Nick Kyrgios and deserves kudos rather than criticism for his own behaviour, according to Tennis Australia president Steve Healy."], "Normalde \"\u00d6zel K'ler\" olarak an\u0131lan yetenekli ikilinin gen\u00e7 \u00fcyesi olan Kokkinakis, Kyrgios'un Montreal Masters'ta Stan Wawrinka'y\u0131 y\u00fcz k\u0131zart\u0131c\u0131 \u015fekilde ezmesi nedeniyle kendini ho\u015f kar\u015f\u0131lamayan spot \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131nda buldu.": ["Kokkinakis, the younger of the talented duo regularly referred to as the \"Special Ks,\" was dragged into an unwelcome spotlight by the infamous Kyrgios sledge of Stan Wawrinka at the Montreal Masters."], "Cincinnati'de \u00f6\u011fleden sonra oynanan zorlu eleme ma\u00e7\u0131nda, Kokkinakis ve rakibi Ryan Harrison iki kez file hakemi taraf\u0131ndan ayr\u0131l\u0131rken Harrison \u015fu a\u00e7\u0131klamada bulundu: \"Wawrinka, Kyrgios'un \u00fczerine geldi ben de o \u00e7ocu\u011fun \u00fczerine gitmeliyim.\"": ["In a fiery qualifying match in Cincinnati soon after, Kokkinakis and his opponent Ryan Harrison twice had to be separated by the chair umpire, with Harrison declaring: \"Wawrinka should've decked Kyrgios, and I should deck that kid.\""], "En son US Open'da potansiyel olarak Richard Gasquet'in keyfini ka\u00e7\u0131racak \u015fekilde raketini k\u0131rarken g\u00f6r\u00fclen Kokkinakis, Healy taraf\u0131ndan sad\u0131k bir \u015fekilde savunuldu.": ["While he was last seen smashing a racquet after cramp foiled a potential US Open upset of Richard Gasquet, Kokkinakis has been defended staunchly by Healy."], "Gen\u00e7 oyuncu \u015fu anda Glasgow'da Sam Groth ile birlikte Davis Cup yar\u0131 finalinde Britanya'ya kar\u015f\u0131 Bernard Tomic'in arkas\u0131nda ikinci tekler g\u00f6revi i\u00e7in yar\u0131\u015f\u0131yor.": ["The teenager is currently in Glasgow, competing with Sam Groth for the second singles berth behind Bernard Tomic in the Davis Cup semi-final against Britain."], "Healy \"Olduk\u00e7a hevesli bir \u015fekilde hissetti\u011fim \u015fey, biraz da Thanasi'nin tart\u0131\u015fmaya \u00e7ekildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmemdir\" \u015feklinde konu\u015ftu.": ["\"One thing I do feel quite keenly about is I think Thanasi's been dragged into the fray a little bit,\" Healy said."], "ABD'de \u00f6n\u00fc kapand\u0131\u011f\u0131nda ve kaybetti\u011finde raketini k\u0131rd\u0131 ama kendinden hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 duydu\u011fu i\u00e7in raket k\u0131ran ilk oyuncu o de\u011fil ve biliyorum ki Thanasi de bundan gurur duymamas\u0131 gerekti\u011fini yeterince fark\u0131ndad\u0131r.": ["He did break a racquet when he lost when he cramped in the US, but he's not the first player to break a racquet out of frustration with himself, and I know Thanasi well enough to know he wouldn't be proud of that."], "Ancak ger\u00e7ekte ABD'de, Harrison ve di\u011ferleri ile son derece provakatif ko\u015fullar alt\u0131nda kendini olduk\u00e7a iyi idare etti ve bence bir dolu \u00f6vg\u00fcy\u00fc hak ediyor.": ["But, really, he's handled himself extremely well, in pretty provocative circumstances in the US with Harrison and so on, and I think he deserves a lot of credit."], "\u00c7evresinde harika bir ekibi, harika bir ailesi var ve bence \u00fczerine biraz fazla gidildi.": ["He's a great team around him, he's got a great family around him and I just think he's been a little hard done by."], "19 ya\u015f\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen son derece olgun, \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve tak\u0131ma da uyum sa\u011fl\u0131yor, di\u011fer oyuncularla hi\u00e7bir sorunu yok, soyunma odas\u0131nda gayet sayg\u0131yla kar\u015f\u0131lan\u0131yor, zorlu antrenmanlar yap\u0131yor, son derece dengeli ve olgun bir gen\u00e7 ve bana g\u00f6re kendi k\u0131staslar\u0131nda yarg\u0131lanmay\u0131 hak ediyor.": ["He's a very mature 19-year-old, he works very hard, and he fits in with the team and so on, he hasn't ever had an issue with the other players, he's well respected in the locker room, he trains hard, he's in great shape, he's a very stable and mature young guy and I just think he deserves to be judged on his own merits."], "Healy ayr\u0131ca \u00f6nemli beraberlik i\u00e7in Kyrgios'u ho\u015f g\u00f6rme karar\u0131n\u0131 da destekledi; Cuma'dan, itibaren herkes i\u00e7in do\u011fru olan \u015feyin \"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 karar almak\" ama tak\u0131ma uzun vadeli bir demirba\u015f olarak geri d\u00f6nmesi i\u00e7in Canberran'\u0131 desteklemek oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flad\u0131.": ["Healy also backed the decision to overlook Kyrgios for the important tie, starting on Friday, describing the \"mutual decision\" as the right thing for all, but backing the Canberran to return as a long-term fixture in the team."], "Healy, \"Her \u015feyden \u00f6nce tak\u0131m\u0131n [Kyrgios] etraf\u0131ndaki \u00e7eki\u015fmelere de\u011fil t\u00fcm\u00fcyle ma\u00e7a odaklanmas\u0131n\u0131 istiyoruz,\" \u015feklinde konu\u015ftu.": ["\"First of all we want the team to be completely focused on the tie and not all the controversy around [Kyrgios],\" Healy said."], "Ve bana g\u00f6re Nick, Federer ve Murray gibi insanlar\u0131n da belirtti\u011fi gibi \u00e7ocuk \u00e7ok h\u0131zl\u0131 y\u00fckseldi, halk\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde b\u00fcy\u00fcyor ve baz\u0131 korkun\u00e7 hatalar yapt\u0131 ve ald\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm ele\u015ftirileri hak ediyor, ancak biz onu desteklemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz, eylemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 anlamas\u0131na yard\u0131m etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz ve bazen spot \u0131\u015f\u0131klar\u0131 alt\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131nda, d\u00fc\u015f\u00fcncemin uygun oldu\u011funu, tak\u0131m ve kendisi i\u00e7in en iyisi oldu\u011funu derinlemesine d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["And I think Nick, he's risen very quickly, as people like Federer and Murray have pointed out, he's growing up in the public eye and he's made some terrible errors and deserves all the criticism he gets, but we're trying to support him, we're trying to help him understand the consequences of his actions, and some time out of the limelight where he can just reflect on that I think is appropriate and it's best for the team and it's best for him."], "Avrupa g\u00f6\u00e7men krizi: Macaristan acil durum ilan etti, s\u0131n\u0131rlar\u0131 kapad\u0131 ve g\u00f6\u00e7menleri g\u00f6z alt\u0131na ald\u0131": ["Europe migrant crisis: Hungary declares emergency, seals border, detains migrants"], "Macaristan, g\u00f6\u00e7men ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n kesmek amac\u0131yla i\u00e7in Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc acil durum ilan ederek S\u0131rbistan ile olan g\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 kapad\u0131 ve \u00fclkeye yasad\u0131\u015f\u0131 yollardan girmeye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 g\u00f6z alt\u0131na ald\u0131.": ["Declaring a state of emergency, Hungary sealed off its southern border with Serbia on Tuesday and detained those trying to enter illegally, aiming to shut down the flow of migrants pouring in."], "Y\u00fczlerce g\u00f6\u00e7menin tarafs\u0131z b\u00f6lgede y\u0131\u011f\u0131lmas\u0131yla s\u0131n\u0131rda kaos olu\u015ftur ve S\u0131rp yetkililer \u00f6fkeyle hareket etti.": ["Chaos ensued at the border, as hundreds of migrants piled up in a no man's land, and Serbian officials reacted with outrage."], "Kendi \u00fclkelerindeki \u015fiddetten ka\u00e7arak gelen g\u00f6\u00e7menler iki \u00fclkenin kontrol noktalar\u0131 aras\u0131nda belirsiz bir s\u00fcre boyunca yol kenar\u0131nda \u00e7ad\u0131r kurup bu \u00e7ad\u0131rlara yerle\u015ftiler.": ["Stuck for an unknown amount of time on a strip of road between the two countries' checkpoints, those fleeing violence in their homelands pitched tents and settled in."], "Ancak \u00f6fkeleri giderek art\u0131yordu.": ["But frustrations were on the rise."], "Bir polis helikopteri yukar\u0131dan ge\u00e7erken g\u00f6\u00e7menler \"S\u0131n\u0131r\u0131 a\u00e7\u0131n!\" diye ba\u011f\u0131r\u0131p Macaristan \u00e7evik kuvvet polisine hakaretler ya\u011fd\u0131rd\u0131lar.": ["As a police helicopter hovered above, migrants chanted \"Open the border!\" and shouted insults at Hungarian riot police."], "Baz\u0131lar\u0131 ise kendilerine verilen su ve yiyece\u011fi protesto olarak reddetti.": ["Some refused food and water in protest."], "S\u0131rbistan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131, Makedonya ve Yunanistan'dan g\u00f6\u00e7men ak\u0131m\u0131 devam ederken Macaristan'\u0131n g\u00f6\u00e7menleri geri g\u00f6ndermesinin \"kabul edilemez\" oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Serbia's foreign minister declared it was \"unacceptable\" that migrants were being sent back from Hungary while more and more were arriving from Macedonia and Greece."], "(S\u0131rbistan) bu s\u00fcre\u00e7ten zarar g\u00f6rmek de\u011fil \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 olmak istiyor.": ["(Serbia) wants to be part of the solution, not collateral damage."], "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde Br\u00fcksel ve di\u011fer \u00fclkelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yap\u0131lmas\u0131 gerekecek\" dedi Ivica Dacic Pragda.": ["There will have to be talks in the coming days with Brussels and other countries,\" Ivica Dacic said in Prague."], "Macaristan-S\u0131rbistan s\u0131n\u0131r\u0131ndaki bu gerginlik, 28 \u00fclkelik blokun Br\u00fcksel'deki toplant\u0131da ortak bir g\u00f6\u00e7men politikas\u0131 \u00fczerinde anla\u015famamas\u0131ndan hemen bir g\u00fcn sonra meydana geldi.": ["The turmoil at the Hungarian-Serbian border came a day after the 28-nation bloc failed to come up with a united immigration policy at a contentious meeting in Brussels."], "Bakanlar Yunanistan ve \u0130talya'ya adeta h\u00fccum eden 40.000 g\u00f6\u00e7menle ilgili sorumlulu\u011fu payla\u015fma konusunda anla\u015ft\u0131lar ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay veya y\u0131l sonuna kadar aralar\u0131nda Macaristan'dan geleceklerin de bulundu\u011fu 120.000 g\u00f6\u00e7meni daha AB \u00fclkelerine kabul etme konusunda anla\u015fmaya var\u0131laca\u011f\u0131 hakk\u0131nda umutlu konu\u015ftular.": ["The ministers did agree to share responsibility for 40,000 people seeking refuge in overwhelmed Italy and Greece and spoke hopefully of reaching an eventual deal - next month or by the end of the year - on which EU nations would take 120,000 more refugees, including some from Hungary."], "Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel ve Avusturya, Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc, k\u0131tan\u0131n kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu g\u00f6\u00e7men krizinin g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi i\u00e7in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta bir AB zirvesi yap\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.": ["German Chancellor Angela Merkel and Austria called Tuesday for a special European Union summit next week to discuss the continent's immigration crisis."], "Macaristan ise, Br\u00fcksel'in veya kom\u015fular\u0131n\u0131n konu hakk\u0131nda herhangi bir somut ad\u0131m ataca\u011f\u0131na dair pek de \u00fcmitli de\u011fil.": ["Hungary, however, was not pinning its hopes on any action soon from Brussels or its neighbors."], "\u0130ki g\u00fcney b\u00f6lgesinde Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc verilen acil durum \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131, gerekti\u011fine yollar\u0131 kapatmak ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131larla ilgili davalar\u0131 h\u0131zland\u0131rmak da dahil olmak \u00fczere yetkililere krizle m\u00fccadele konusunda geni\u015f yetkiler veriyor.": ["Tuesday's state of emergency in two southern regions gave authorities greater powers to deal with the crisis, allowing them to shut down roads and speed up asylum court cases."], "Di\u011fer taraftan, Macaristan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Peter Szijjarto \u00fclkesinin S\u0131rbistan s\u0131n\u0131r\u0131na \u00e7ekti\u011fi dikenli telden sonra bu \u00fclkeden g\u00f6\u00e7men ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 durdurmak i\u00e7in Romanya ile s\u0131n\u0131r\u0131 boyunca da dikenli tel \u00e7ekmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Meanwhile, Hungarian Foreign Minister Peter Szijjarto said his country is also planning to build a razor-wire fence along part of its border with Romania to stop the flow of migrants through the country, now that it has finished a fence on the Serbian border."], "CBS News muhabiri Charlie D'Agata, Macaristan ile S\u0131rbistan aras\u0131na dikenli tel \u00e7ekme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda hapishanelerdeki mahkumlar\u0131n bile g\u00f6revlendirildi\u011fini duyurdu.": ["CBS News correspondent Charlie D'Agata reported that even prison inmates were enlisted in the race to finish the razor wire fence between Hungary and Serbia."], "Son birka\u00e7 ayd\u0131r Macaristan, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerine bir \u00f6nemli bir dar ge\u00e7it ve ge\u00e7i\u015f noktas\u0131 haline geldi ve bu g\u00f6\u00e7menlerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 da Suriye ve di\u011fer Orta Do\u011fu \u00fclkelerindeki sava\u015flardan ka\u00e7an s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar.": ["In the last few months, Hungary has become a major bottleneck and entry point into the European Union for migrants, many of them war refugees from Syria and elsewhere in the Middle East."], "Ba\u015fbakan Viktor Orban ise gelen g\u00f6\u00e7menlerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131n sava\u015ftan ka\u00e7mak i\u00e7in gelen masum insanlardan ziyade daha iyi bir ya\u015fam i\u00e7in Avrupa'ya ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan \"ekonomik ama\u00e7l\u0131 g\u00f6\u00e7menler\" oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde \u0131srarc\u0131 - bu d\u00fc\u015f\u00fcnce Almanya dahil di\u011fer AB \u00fclkelerinin g\u00f6r\u00fc\u015fleriyle tamamen z\u0131t.": ["Prime Minister Viktor Orban, however, has insisted that most arriving are economic migrants seeking a better life, not war refugees entitled to protection - a view sharply at odds with other EU nations, including Germany."], "Macaristan'da gece yar\u0131s\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren kanunlar, S\u0131rbistan s\u0131n\u0131r\u0131na \u00e7ekilen 4 metre (13 feet) uzunluktaki dikenli teli a\u015fmay\u0131 veya buna zarar vermeyi su\u00e7 haline getirmesinin yan\u0131nda insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na da daha a\u011f\u0131r cezalar getiriyor.": ["The new laws that took effect at midnight in Hungary now make it a crime to cross or damage a 4-meter (13-foot) razor-wire fence the government has built along the southern border with Serbia and also includes longer prison terms for convicted human traffickers."], "G\u00fcneydeki Szeged \u015fehrinde gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada h\u00fck\u00fcmet s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Zoltan Kovacs \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Toplu g\u00f6\u00e7\u00fcn neden oldu\u011fu durum nedeniyle Macaristan h\u00fck\u00fcmeti acil durum ilan etmektedir\".": ["\"Due to the situation caused by mass migration, the Hungarian government declares a state of crisis,\" government spokesman Zoltan Kovacs told reporters in the southern city of Szeged."], "Bir konuda fikrimiz \u00e7ok net: S\u0131n\u0131r\u0131n yasad\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7ilmesi su\u00e7tur.": ["We are very clear on this: Illegal border crossing is a crime."], "Asker konu\u015fland\u0131rman\u0131n hen\u00fcz meclis taraf\u0131ndan onaylanmas\u0131 gerekiyorsa da, b\u00f6lgedeki Associated Press muhabirleri g\u00fcnlerdir a\u011f\u0131r silahlarla donat\u0131lm\u0131\u015f k\u00f6pekli ve ara\u00e7l\u0131 askerleri burada g\u00f6rd\u00fcklerini s\u00f6yl\u00fcyorlar.": ["Technically, parliament must still approve the deployment of the military, expected next week, but Associated Press reporters at the border have seen heavily armed military personnel with vehicles and dogs for days."], "Orban'\u0131n yurti\u00e7i g\u00fcvenlik dan\u0131\u015fman\u0131 Gyorgy Bakondi, yetkililerin s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fan 45 ki\u015fi ile s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015f\u0131p \u00fclkeye girmi\u015f 15 ki\u015fiyi yakalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["Gyorgy Bakondi, homeland security adviser to Orban, said authorities caught 45 people trying to cross at the border and 15 deeper in the country."], "Dikenli tellere zarar vererek ge\u00e7tiler, \u015fimdi polis nezaretinde ve yeni kanunlara g\u00f6re su\u00e7 i\u015flemekle su\u00e7lan\u0131yorlar.": ["They got across by damaging the fence, are now in police custody and are being charged with committing offenses under the new laws."], "Yetkililer h\u0131zla dikenli telleri onar\u0131yor.": ["Authorities are quickly repairing the fence."], "Macar yetkililer ayr\u0131ca Sal\u0131 sabah\u0131 S\u0131rbistan ile olan yedi s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015f noktas\u0131n\u0131n ikisini kapat\u0131rken, ge\u00e7i\u015flerden birini kapatmak i\u00e7in dikenli tellerle kapl\u0131 bir tren vagonu kulland\u0131.": ["Hungarian officials also closed two of seven border crossings with Serbia on Tuesday morning after deploying a train car covered with razor wire to close one of them."], "Macarlar\u0131n i\u015flemlerin yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in insanlar\u0131n t\u0131kl\u0131m t\u0131k\u0131\u015f dolu\u015fturuldu\u011fu k\u00fc\u00e7\u00fck bir metal konteyneri devreye sokmalar\u0131yla birlikte kaos Roszke yak\u0131nlar\u0131ndaki ana s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015f noktas\u0131na da yans\u0131d\u0131.": ["Chaos enveloped the main border crossing near Roszke, Hungary, as the Hungarians opened a tiny office in a metal container to process people and crowds pressed to squeeze inside."], "20 ki\u015fi i\u00e7eri girebildiyse de binlercesi d\u0131\u015far\u0131da kald\u0131.": ["About 20 managed to get in, but thousands remained outside."], "Ba\u015fka bir grup g\u00f6\u00e7men ise S\u0131rbistan ile Macaristan'\u0131 ba\u011flayan otoyolu kapatarak Macaristan'a girmelerine izin verilene kadar g\u0131da ve su yard\u0131mlar\u0131n\u0131 kabul etmeyeceklerini s\u00f6ylediler.": ["Another group of migrants blocked the main highway connecting Serbia and Hungary, saying they were refusing food and water until they are allowed to cross into Hungary."], "Se\u00e7im 2016: Hillary Clinton'\u0131n Bernie Sanders'a \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ulusal se\u00e7imde yar\u0131 yar\u0131ya azald\u0131": ["Election 2016: Hillary Clinton's lead over Bernie Sanders cut by half in national poll"], "Eski D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hillary Clinton ulusal adayl\u0131\u011fa i\u00e7in Demokratik yar\u0131\u015fta iki haneli liderli\u011fini devam ettiriyor ama Sen. Bernie Sanders ona yeti\u015fiyor.": ["Former Secretary of State Hillary Clinton continues to hold a double-digit lead in the Democratic race for the nomination nationally, but Sen. Bernie Sanders is gaining on her."], "Clinton \u015fu anda Demoktarik oylar\u0131n %47'sini (%58'den d\u00fc\u015ft\u00fc) al\u0131rken Sanders %27 (%17'den y\u00fckseldi) ile ikinci konumda.": ["Clinton now has the backing of 47 percent of Democratic primary voters (down from 58 percent), while Sanders comes in second, with 27 percent (up from 17 percent)."], "Ba\u015fkanl\u0131k yar\u0131\u015f\u0131nda olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hen\u00fcz a\u00e7\u0131klamayan Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Joe Biden, demokratik oylar\u0131n %15'ini al\u0131yor.": ["Vice President Joe Biden, who has yet to announce whether he is running for president, receives support from 15 percent of Democratic primary voters."], "Ana yar\u0131\u015flar\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan \u00f6nceki be\u015f aydan uzun s\u00fcrede, \u00e7o\u011fu Demokrat se\u00e7men hangi aday\u0131 destekleyeceklerine karar vermek i\u00e7in hen\u00fcz \u00e7ok erken oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyordu.": ["More than five months before the start of the primary contests, most Democratic voters say it is too early to say that their minds are made up about which candidate they will support."], "Ancak Clinton'\u0131n destek\u00e7ileri di\u011fer adaylardan ziyade kendi se\u00e7imleri konusunda daha sa\u011flam fikirlere sahip.": ["But Clinton's backers are more firm in their choice than those backing other candidates."], "Ge\u00e7en ay ki CBS Haberlerinden beri Clinton bir dizi demografik grup aras\u0131ndaki zeminini kaybediyor, di\u011fer yandan Sanders'\u0131n baz\u0131 kazan\u0131mlar\u0131 var.": ["Since last month's CBS News Poll, Clinton has lost ground among a number of demographic groups, while Sanders has made some gains."], "Clinton kad\u0131nlar ve \u0131l\u0131ml\u0131lar aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir farkla \u00f6nde ama bu fark kapan\u0131yor.": ["Clinton maintains a large lead among women and moderates, but those leads have narrowed."], "Erkekler aras\u0131ndaki deste\u011fi b\u00fcy\u00fck oranda d\u00fc\u015ft\u00fc ve Sanders kendisini yaln\u0131zca 5 puan arkadan takip ediyor.": ["Her support among men has dropped considerably and Sanders only trails her by 5 points."], "Clinton'\u0131n 50 ya\u015f alt\u0131ndaki Demokrat se\u00e7men avantaj\u0131 buharla\u015ft\u0131 ve o ve Sanders art\u0131k e\u015fit konumda.": ["Clinton's advantage with Democratic voters under age 50 has evaporated, and she and Sanders are now even."], "Ancak Clinton ya\u015fl\u0131 se\u00e7menler a\u00e7\u0131s\u0131ndan haka b\u00fcy\u00fck bir farkla \u00f6nde.": ["However, Clinton still has a large lead with older voters."], "Ge\u00e7en ay Clinton, liberaller aras\u0131nda iki haneli basamaklarla Sander'\u0131n \u00f6n\u00fcnde ilerliyordu ama \u015fimdi Sanders bu grupta 5 puan \u00f6nde.": ["Last month, Clinton was ahead of Sanders by double-digits among liberals, but Sanders now has a 5-point edge with this group."], "Ulusal d\u00fczeyde demokrat se\u00e7menlerin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 partinin aday\u0131 olmas\u0131 halinde tutkuyla Clinton'\u0131 destekleyeceklerini belirtiyor.": ["About half of Democratic primary voters nationwide say they would enthusiastically support Clinton if she became the party's nominee."], "Bir \u00e7eyrek baz\u0131 \u015fartlarla desteklerken y\u00fczde 15'lik bir di\u011fer kesim onu yaln\u0131zca aday olursa destekleyecek.": ["A quarter would support her with some reservations and another 15 percent would only back her because she is the nominee."], "Y\u00fczde alt\u0131l\u0131k bir kesim Clinton'\u0131 desteklemiyor.": ["Six percent would not support her."], "Belki hi\u00e7 de \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olmayan bir bi\u00e7imde, Clinton'\u0131n mevcut destek\u00e7ileri \u00f6zellikle onu tutkuyla destekleme e\u011filiminde.": ["Perhaps not surprisingly, Clinton's current supporters are especially likely to be enthusiastic about her."], "Clinton'\u0131 \u015fu anda desteklemeyenler aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fler daha da kar\u0131\u015f\u0131k - sadece \u00e7eyre\u011fi onu tutkuyla destekleyebilir.": ["Views are more mixed among those not currently backing Clinton - only about a quarter would enthusiastically support her."], "Demokratlar\u0131n y\u00fczde 48'i tutkuyla Clinton'a destek vereceklerini belirtirken daha az Cumhuriyet\u00e7i \u00f6nde ko\u015fan adaylar\u0131 Donald Trump hakk\u0131nda konu\u015fuyor (y\u00fczde 35).": ["While 48 percent of Democratic primary voters say they would enthusiastically back Clinton, fewer Republican voters say that about their frontrunner, Donald Trump (35 percent)."], "Clinton'\u0131n destek\u00e7ilerine neden Clinton'\u0131n aday olmas\u0131n\u0131 istediklerine ili\u015fkin a\u00e7\u0131k u\u00e7lu sorular soruldu\u011funda, ilk s\u0131radaki yan\u0131tlar do\u011fru deneyime sahip oldu\u011fu (y\u00fczde 16), art\u0131k bir kad\u0131n ba\u015fkan se\u00e7menin zaman\u0131 geldi\u011fi fikri (y\u00fczde 13) ve i\u015f i\u00e7in en iyi aday oldu\u011fu (y\u00fczde 10) y\u00f6n\u00fcnde.": ["When Clinton's supporters are asked in an open-ended question why they want her to be the nominee, the top answer is that she has the right experience (16 percent), followed by it's time for a woman president (13 percent), and that she is the best candidate for the job (10 percent)."], "Clinton'\u0131n destek\u00e7ileri ayr\u0131ca Bill Clinton ile olan ili\u015fkisini de dile getiriyor (y\u00fczde 9).": ["Also mentioned by Clinton supporters is her association with Bill Clinton (9 percent)."], "Sorunlarda uzla\u015fmac\u0131 olmak ve se\u00e7ilebilirlik de belirtilen kriterler aras\u0131nda.": ["Agreement on the issues, and electability are also cited."], "Ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in potansiyele sahip bir ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak, Demokrat se\u00e7menlerin y\u00fczde 57'si onun yar\u0131\u015fta olmas\u0131n\u0131 g\u00f6rmek isteyebilir, ancak \u00fc\u00e7te birlik kesim bu \u015fekilde d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyor.": ["As the vice president weighs a potential run for president, 57 percent of Democratic primary voters would like to see him jump in the race - although a third don't think he should."], "Demoktrat se\u00e7menlere parti i\u00e7in ikinci aday se\u00e7imlerinin ne oldu\u011fu soruldu\u011funda, Biden \u00fcst s\u0131rada.": ["When Democratic primary voters are asked who would be their second choice for the party's nomination, Biden is the top pick."], "Clinton'\u0131n destekleyenlerin yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 Sander'a g\u00f6re Biden'\u0131n a\u00e7\u0131k ara farkla ikinci se\u00e7imleri olabilece\u011fini belirtiyor.": ["Among Clinton supporters, more than half say Biden would be their second choice, far ahead of Sanders."], "Biden, Demokrat Adayl\u0131k yar\u0131\u015f\u0131na girmezse, Hillary Clinton'\u0131n Sanders'a \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc art\u0131yor; Biden'in oldu\u011fu bir yar\u0131\u015fta 20 puan olan seviyesi Biden'\u0130n olmad\u0131\u011f\u0131 bir yar\u0131\u015fta 30 puana y\u00fckseliyor.": ["If Biden chooses not to run for the Democratic nomination, Hillary Clinton's lead over Sanders widens, from 20 points with Biden in the race to 30 points without him in the running."], "Demokrat se\u00e7menlerin y\u00fczde elli be\u015fi Clinton'\u0131 genel se\u00e7im kazanma \u015fans\u0131 en iyi olan aday olarak g\u00f6r\u00fcyor; ancak bu rakam ge\u00e7en ay y\u00fczde 78'den bu seviyeye indi.": ["Fifty-five percent of Democratic voters see Clinton as the candidate with the best chance of winning the general election; however that figure is down from 78 percent last month."], "Biden bu a\u00e7\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ikinci olmas\u0131na ra\u011fmen bir hayli geride, ancak onu en se\u00e7ilebilir aday olarak g\u00f6renlerin y\u00fczdesi art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.": ["Biden is a distant second on this measure, but the percentage that sees him as the most electable has risen."], "Yine bir adaydaki en \u00f6nemli \u015feyin ne oldu\u011fu soruldu\u011funda Demokrat se\u00e7menler konular\u0131 se\u00e7ilebilirli\u011fin \u00f6n\u00fcnde tutuyor.": ["Still, when asked which is more important in a nominee, Democratic voters pick issues over electability."], "Ge\u00e7en aya benzer \u015fekilde hi\u00e7 bir Demokrat se\u00e7men aday\u0131 ya da aday aday\u0131 bu birincil se\u00e7menler i\u00e7in aday olarak kabul edilemez g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor.": ["Similar to last month, no single Democratic candidate or potential candidate stands out as unacceptable as the nominee to these primary voters."], "Demokratik adaylar ya da aday adaylar\u0131 kendi partilerinin birincil se\u00e7menleri aras\u0131nda baz\u0131 ana karakteristiklerde iyi performans sergiliyor.": ["The Democratic candidates, or potential candidates, perform well on some key characteristics among their party's primary voters."], "\u00c7o\u011funluk Clinton, Sanders ve Biden'\u0131 d\u00fcr\u00fcst ve g\u00fcvenilir, ayr\u0131ca g\u00fc\u00e7l\u00fc liderlik vas\u0131flar\u0131na sahip ki\u015filer olarak g\u00f6r\u00fcyor.": ["Majorities see Clinton, Sanders and Biden as honest and trustworthy and as having strong leadership qualities."], "Biden d\u00fcr\u00fcstl\u00fck a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00fc\u00e7\u00fc aras\u0131nda birinci s\u0131radayken Clinton liderlik konusunda g\u00fc\u00e7l\u00fc.": ["Biden does the best of the three on honesty, while Clinton's strength is leadership."], "Demokrat se\u00e7menlerin y\u00fczde otuzuna g\u00f6re Clinton d\u00fcr\u00fcst ve g\u00fcvenilir de\u011fil, bunun yar\u0131s\u0131 kadar\u0131 Sanders (y\u00fczde 15) i\u00e7in ayn\u0131s\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken y\u00fczde 27'nin bu konuda bir fikri yok.": ["Thirty percent of Democratic primary voters don't think Clinton is honest and trustworthy, twice as many as say that about Sanders (15 percent), but 27 percent don't have an opinion of him on this."], "Demokrat se\u00e7menler ayr\u0131ca genel olarak Clinton, Sanders ve Biden'\u0131 kendi ideolojisiyle ayn\u0131 do\u011frultuda g\u00f6r\u00fcyor.": ["Democratic primary voters also generally see Clinton, Sanders and Biden as in line with their views ideologically."], "T\u00fcm \u00f6l\u00e7\u00fctlerde Demokrat se\u00e7menlerin \u00e7eyre\u011finin Sanders hakk\u0131nda bir fikri yok.": ["On all of these measures, about a quarter of Democratic voters do not have an opinion of Sanders."], "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revi s\u0131ras\u0131nda ki\u015fisel e-posta adresi ve sunucusunu kullanmas\u0131na ili\u015fkin sorular devam ederken \u00e7o\u011fu Demokrat se\u00e7men konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamay\u0131 tatmin edici buluyor ve onun hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerinin etkilenmedi\u011fini belirtiyor.": ["As questions continue about Hillary Clinton's use of a personal email address and server while Secretary of State, most Democratic primary voters are satisfied with her explanation of the matter and say it hasn't impacted their overall views of her."], "Ama bu, genel Amerikan kamuoyunda farkl\u0131 bir hikaye.": ["But it's a different story among the American public overall."], "Amerikal\u0131lar\u0131n yar\u0131s\u0131 art\u0131k onun a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan tatmin olmuyorken yaln\u0131zca \u00fc\u00e7te biri tatmin edici buluyor.": ["Half of Americans are now dissatisfied with her explanation, while just about a third are satisfied."], "Halk\u0131n bu konudaki g\u00f6r\u00fc\u015fleri Mart ay\u0131nda, sorun mercek alt\u0131nda al\u0131nd\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra b\u00f6l\u00fcnd\u00fc.": ["The public's views on this were split back in March, shortly after the issue came to light."], "\u00c7o\u011fu Amerikal\u0131 e-posta \u00e7eki\u015fmelerinin Clinton hakk\u0131ndaki genel g\u00f6r\u00fc\u015flerini etkilemedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor, di\u011fer taraftan y\u00fczde 36'ya g\u00f6re olumsuz fikirleri artm\u0131\u015f durumda.": ["Most Americans say the email controversy has had no effect on their overall opinions of Clinton, although 36 percent say their opinion of her has grown worse."], "Bunlar genel olarak Cumhuriyet\u00e7iler, ve 10 ki\u015fide alt\u0131dan fazlas\u0131 Clinton hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerinin bozuldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.": ["It is mainly Republicans, more than six in 10, who say their views of Clinton have become worse."], "Clinton her ne kadar kendi partisinin se\u00e7menleri taraf\u0131ndan d\u00fcr\u00fcst ve g\u00fcvenilir olarak g\u00f6r\u00fclse de kay\u0131tl\u0131 se\u00e7menler aras\u0131nda bu konu genel olarak hala bir sorun: Yaln\u0131zca %32'si onu d\u00fcr\u00fcst ve g\u00fcvenilir g\u00f6r\u00fcrken bu rakam ge\u00e7en aya g\u00f6re sekiz puan, May\u0131s ay\u0131ndan beri ise 15 puan d\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Even though Clinton is viewed as honest and trustworthy by her party's voters, this continues to be a problem for her among registered voters overall: only 32 percent see her as honest and trustworthy, down eight points from last month, and 15 points since May."], "Kay\u0131tl\u0131 se\u00e7menlerin y\u00fczde altm\u0131\u015f ikisi onu d\u00fcr\u00fcst ve g\u00fcvenilir bulmuyor.": ["Sixty-two percent of registered voters don't think of her as honest and trustworthy."], "Ayn\u0131 zamanda t\u00fcm \u00fclkede kay\u0131tl\u0131 se\u00e7menlerin y\u00fczde 55'i Trump'\u0131 da d\u00fcr\u00fcst ve g\u00fcvenilir bulmuyor.": ["At the same time, 55 percent of registered voters nationwide don't see Trump as honest and trustworthy either."], "Bununla birlikte hem Clinton hem Trump liderlik konusunda iyi not al\u0131yor.": ["Both Clinton and Trump, however, get good marks on leadership."], "Teste kat\u0131lan alt\u0131 aday aras\u0131nda Biden, Carson ve Bush d\u00fcr\u00fcstl\u00fck konusunda en iyi puanlar\u0131 ald\u0131.": ["Of the six candidates tested, Biden, Carson and Bush do the best on honesty."], "Daha fazlas\u0131 Sanders'\u0131 \u00e7o\u011fu zaman d\u00fcr\u00fcst buluyor ama Carson'da oldu\u011fu gibi \u00e7o\u011fu onun hakk\u0131nda bir fikre sahip de\u011fil.": ["More see Sanders as honest than not, but like Carson, many don't have an opinion of him."], "351 Demokrat se\u00e7menden al\u0131nan numunelerdeki hata marj\u0131 %6 puan.": ["The margin of error for the sample of 351 Democratic primary voters is 6 percentage points."], "Ben Carson ulusal anketlerde Donald Trump'\u0131n hemen arkas\u0131nda bulunuyor": ["Ben Carson draws close behind Donald Trump in national poll"], "En yeni CBS News/New York Times anketine g\u00f6re Ben Carson Donald Trump'\u0131n yak\u0131n arkas\u0131nda ko\u015fuyor": ["Ben Carson is running close behind Donald Trump in the newest CBS News/New York Times poll"], "Yeni anket, iki aday\u0131n se\u00e7menlerin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131n oyunu tekab\u00fcl etti\u011fini, di\u011fer adaylar\u0131n pek de \u015fans\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor": ["The two candidates account for half the support of voters in the new poll, leaving others scrounging for a foothold"], "\u00dclke \u00e7ap\u0131ndaki Cumhuriyet\u00e7i se\u00e7menler Trump'\u0131 b\u00fcy\u00fck say\u0131larda desteklemeye devam ediyorlar, ge\u00e7en ay Fox News'ta ger\u00e7ekle\u015fen tart\u0131\u015fmadan \u00f6nce yap\u0131lan son CBS anketinde %23 olan deste\u011fin, Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanan ankette %27'ye t\u0131rman\u0131yor.": ["Republican voters nationwide continue to back Trump in large numbers, climbing from 23% support in the last CBS poll, conducted before the Fox News debate last month, to 27% in the poll out Tuesday."], "Ancak Carson'a olan destek ayn\u0131 d\u00f6nemde %6'dan %23'e y\u00fckseldi.": ["But Carson rocketed in that same period from 6% to 23%."], "Anket ayr\u0131ca Carson'un demografik gruplarda da gayet iyi gitti\u011fini, \u00fcniversite mezunu Cumhuriyet\u00e7i se\u00e7menler aras\u0131ndaki deste\u011fin Trump'tan \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu buldu.": ["The survey also found Carson doing well across demographic groups, edging out Trump among college-educated Republican voters."], "Kalanlar, Carly Fiorina ve Ohio Valisi John Kasich haricinde Wisconsin Valisi Scott Walker ile ge\u00e7en ay y\u00fczde 10 olan destekten \u015fimdilerde %2'ye d\u00fc\u015ft\u00fc.": ["The rest of the field, with the exception of Carly Fiorina and Ohio Gov. John Kasich, has slipped behind with Wisconsin Gov. Scott Walker falling farthest from 10% support last month to 2% now."], "Eski Florida Valisi Jeb Bush, Eski Arkansas Valisi Mike Huckabee ve Florida Senat\u00f6r\u00fc Marco Rubio %6 ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131radalar.": ["Former Florida Gov. Jeb Bush, former Arkansas Gov. Mike Huckabee and Florida Sen. Marco Rubio all tied for third place with 6%."], "Cumhuriyet\u00e7i se\u00e7menler aras\u0131ndan se\u00e7ilen 376 ki\u015fi ile yap\u0131lan bu en yeni anketin hata marjini %6 ve anket Eyl\u00fcl ay\u0131nda yap\u0131ld\u0131.": ["The margin of error for the 376-person sample of Republican voters in this newest poll is plus-or-minus 6%, and was conducted Sept."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yay\u0131nlanan son CNN/ORC anketi Carson'un Cumhuriyet\u00e7iler aras\u0131ndaki deste\u011fini %19'a \u00e7\u0131karak Trump'un %32'lik deste\u011finin hemen arkas\u0131nda g\u00f6sterdi.": ["The latest CNN/ORC survey, released last week, showed Carson rising in the polls -- landing at 19% support among Republicans, behind Trump's 32% support."], "ABC News/Washington Post taraf\u0131ndan yap\u0131lan en son anket de Trump'u ciddi bi\u00e7imde Carson'un \u00f6n\u00fcnde g\u00f6sterdi.": ["The latest poll from ABC News/Washington Post also showed Trump significantly ahead of Carson."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Carson'un y\u00fckseli\u015fiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan Trump, Carson Trump'un inanc\u0131n\u0131 sorgulam\u0131\u015f oldu\u011fu i\u00e7in \u00f6z\u00fcr dilese de emekli beyin cerrah\u0131na rastgele sallamaya devam etti.": ["Facing a rising Carson last week, Trump took some potshots at the retired neurosurgeon, even as Carson apologized for questioning Trump's faith."], "Iowa'daki bir kampanya dura\u011f\u0131nda Trump ge\u00e7en Cumartesi g\u00fcn\u00fc \"enerjiye ihtiyac\u0131m\u0131z var\" dedi.": ["\"We need energy,\" Trump said last Saturday during a campaign stop in Iowa."], "Be\u015f karde\u015flik \u00fcyesi Baruch College birinci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden su\u00e7lan\u0131yor": ["Five fraternity members charged in death of Baruch College freshman"], "Pennsylvania'n\u0131n Pocono Da\u011flar\u0131nda bir karde\u015fli\u011fe kabul ayini s\u0131ras\u0131nda bir kolej \u00f6\u011frencisinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden neredeyse iki y\u0131l sonra be\u015f ki\u015fiye kar\u015f\u0131 cinayet davalar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131.": ["Nearly two years after a college student died during a fraternity hazing ritual in Pennsylvania's Pocono Mountains, murder charges have been filed against five people."], "New York City Baruch College Pi Delta Psi karde\u015fli\u011fi Eyl\u00fcl 2013'teki bir ba\u015flatma ayininde Chun \"Michael\" Deng'e sert bir \u015fekilde sald\u0131rd\u0131lar ve polise g\u00f6re onu hastaneye g\u00f6t\u00fcrmeyi erteleyerek \u00f6l\u00fcm\u00fcne katk\u0131da bulundu.": ["Members of New York City's Baruch College Pi Delta Psi fraternity brutally assaulted Chun \"Michael\" Deng during an initiation rite in September 2013 and delayed taking him to the hospital, contributing to his death, police said."], "Yetkililer onun g\u00f6zlerinin ba\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131, 30 librelik kumla dolu bir s\u0131rt \u00e7antas\u0131n\u0131n s\u0131rt\u0131na tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve donmu\u015f bir sahadaki hedefe do\u011fru y\u00fcr\u00fcmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken s\u00fcrekli \u00e7elme tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdiler.": ["Officials said he was blindfolded, saddled with a 30-pound backpack full of sand, and repeatedly tackled while he tried to walk toward a target across a frozen field."], "Bay Deng, zamanla kafas\u0131n\u0131n ac\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve daha sonra bilincini yitirdi\u011fini belirterek \u015fikayette bulundu.": ["Mr. Deng eventually complained that his head hurt then fell unconscious."], "Pi Delta Psi karde\u015flik \u00fcyeleri, Deng bay\u0131ld\u0131ktan sonra 911'i aramad\u0131lar ve polise g\u00f6re kendisini hastaneye g\u00f6t\u00fcrmeden \u00f6nce de bir saat beklediler.": ["Pi Delta Psi fraternity members did not call 911 after Deng passed out, and allegedly waited an hour before bringing him to a hospital, police say."], "Ancak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Polis Komiseri Chris Wagner'e g\u00f6re bu arada Deng'in k\u0131yafetlerini de\u011fi\u015ftirdiler, semptomlar\u0131n\u0131 Google'da arad\u0131lar ve karde\u015fli\u011fin ulusal ba\u015fkan\u0131 Andy Meng ile ileti\u015fime ge\u00e7erek tavsiye istediler.": ["They did, however, find time to change Deng's clothes, Google his symptoms, and contact Andy Meng, the fraternity's national president to seek advice, Police Chief Chris Wagner said at a news conference."], "Komiser Wagner, bu noktada \u00fcyeler ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131 saklamaya ba\u015flay\u0131p karde\u015fli\u011fin iyili\u011fini Michael Deng'ten \u00f6ne koydular, dedi.": ["\"At this point, members began to hide paraphernalia and basically put the fraternity's well-being over that of Michael Deng's,\" Chief Wagner said."], "Kendisi canland\u0131r\u0131lamad\u0131 ve sonraki sabah hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["He could not be revived and he died the next morning."], "Bir otopsi raporuna g\u00f6re Deng, kafas\u0131nda, g\u00f6vdesinde ve kal\u00e7as\u0131nda keskin olmayan bir cisimle tekrar eden darbelerden kaynaklanan travmalar olu\u015fmu\u015f.": ["According to an autopsy report, Deng was subjected to repeated blunt force trauma to his head, torso, and thighs."], "Deng'in ailesini temsil eden bir avukat olan Douglas Fierberg bir a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Karde\u015flik kabul t\u00f6renlerinin bir sonucu olarak pek \u00e7ok aile y\u0131k\u0131ld\u0131, 1970 y\u0131l\u0131ndan beri her sene en az bir \u00f6\u011frenci kabul t\u00f6renlerinde hayat\u0131n\u0131 kaybediyor, dedi.": ["\"Too many families have been devastated as a result of fraternity hazing, with at least one student dying every year from hazing since 1970,\" Douglas Fierberg, an attorney representing Deng's family, said in a statement."], "Karde\u015flikler ve \u00fcyeleri bu konuda sorumlu tutulmal\u0131d\u0131r ve yetkililerin att\u0131\u011f\u0131 bu ad\u0131m \u00e7ok \u00f6nemli.": ["Fraternities and their members must be held accountable, and this step by authorities is an important one."], "Monroe Kasabas\u0131 b\u00fcy\u00fck j\u00fcrisi, ilk be\u015f \u00fcye i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dereceden cinayet su\u00e7lamas\u0131yla dava a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 tavsiye etti.": ["A Monroe County grand jury recommended third-degree murder charges for the first five members."], "Bay Meng dahil otuz iki karde\u015flik \u00fcyesi sald\u0131r\u0131ya y\u00f6nelik kabul t\u00f6reni ve cezai kumpasla da su\u00e7lanacaklar.": ["Thirty-two other fraternity members, including Mr. Meng, will also be charged with assault hazing and criminal conspiracy."], "Wagner, Sal\u0131 g\u00fcnk\u00fc bir bas\u0131n konferans\u0131nda, sadece i\u015fin i\u00e7ine kar\u0131\u015fan ki\u015fileri de\u011fil, resmi ya da gayri resmi olarak bunu tasdik eden organizasyon varsa onlar\u0131 da sorumlu tutaca\u011f\u0131z, dedi.": ["\"We want to hold not only the individuals involved, but if there's an organization that sanctioned it, whether officially or unofficially, we're going to hold them accountable as well,\" Wagner said at a news conference Tuesday."], "Baruch College karde\u015fli\u011fi yasaklad\u0131 ve ulusal karde\u015flik de bu yerel birimle ili\u015fkisini sona erdirdi.": ["Baruch College banned the fraternity and the national fraternity revoked its affiliation with the local chapter."], "Fed faiz oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda neler olacak?": ["Here's what will happen when the Fed raises interest rates"], "Faiz oranlar\u0131n\u0131n y\u00fckselmesiyle bo\u011fa piyasas\u0131 tepetaklak olup tahvil gelirleri t\u0131rman\u0131r, ekonomi de gerileme kaydeder.": ["A rate hike will come and the bull market will stumble, bond yields will climb and the economy will slip into a recession."], "Bunu biliyoruz.": ["This we know."], "Bilmedi\u011fimiz \u015fey ise b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n ne s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015fip ne kadar devam edece\u011fi.": ["What we don't know is how long all of that will take and how long it will last."], "Tarih, \u00f6zellikle ekonomide, zamanlama konusunda \u00e7ok az bilgi sunar.": ["For the economy specifically, history offers little guide about timing."], "Gerileme, ilk faiz oran\u0131 art\u0131\u015f\u0131ndan sonra 11 ay kadar k\u0131sa s\u00fcrede gerileme ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi gibi, 86 ay kadar uzun s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc de olmu\u015ftur.": ["A recession has come as quickly as 11 months after the first rate hike and as long as 86 months."], "ABD Merkez Bankas\u0131 Fed'in faiz oranlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmadaki agresifli\u011fi, s\u00fcrekli olmasa da genellikle ekonomi ve finansal varl\u0131klar\u0131n tepkisinde belirleyici olmu\u015ftur.": ["The Federal Reserve's aggressiveness in raising rates is often, though not always, a determinant in how the economy and financial assets respond."], "ABD merkez bankas\u0131 yetkililerinin yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n faizlerin ne zaman artt\u0131r\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na de\u011fil de normalizasyon s\u00fcrecinin ne kadar s\u00fcrece\u011fine odaklanmas\u0131 gerekti\u011fini \u015fiddetle vurgulamalar\u0131 bu y\u00fczdendir.": ["That's why officials at the U.S. central bank have stressed so vigorously that investors should not be focused on when it starts raising rates but rather the trajectory of how long it will take to normalize."], "\u00c7e\u015fitli de\u011fi\u015fkenlerin oldu\u011fu bir ger\u00e7ek.": ["There are, indeed, multiple variables at play."], "Ancak netice, piyasa kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131, faiz art\u0131r\u0131m\u0131 tela\u015f\u0131n\u0131n abart\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnebilir.": ["In the end, however, market participants may find that all the rate-hike fuss may have been overdone."], "Capital Economics K\u00fcresel Ba\u015fekonomisti Julian Jessop m\u00fc\u015fterilere bir notunda, \"K\u00fcresel mali krizden bu yana Fed'in ilk faiz art\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n baz\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan 'ucuz para' d\u00f6neminin sonuna gelindi\u011fine i\u015faret etmesi olarak yorumlanmas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r\" dedi.": ["\"The first hike from the Fed since the global financial crisis will inevitably be interpreted by some as signaling the end of the era of 'cheap money,' \" Julian Jessop, chief global economist at Capital Economics, said in a note to clients."], "Aksine, ABD faiz oranlar\u0131n\u0131n yava\u015f yava\u015f daha normale d\u00f6nmesini beklemiyoruz, ancak hala d\u00fc\u015f\u00fck olan seviyelerin \u00e7o\u011funun korktu\u011fu sismik darbe oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclmekte.": ["In contrast, we do not expect the gradual return of U.S. interest rates to more normal but still low levels to be the seismic shock that many seem to fear."], "Yine de etkileri olmayacak diyemeyiz.": ["That's not to say there won't be effects, however."], "Ge\u00e7mi\u015f trendlere dayanarak, ekonominin baz\u0131 alanlar\u0131n\u0131n verebilece\u011fi tepki \u015f\u00f6yle:": ["Here's a look at how some areas of the economy could react, based on historical trends:"], "Piyasada ge\u00e7mi\u015f aylarda da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi, faiz oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 beklemek baz\u0131 \u015feyleri bir s\u00fcreli\u011fine dengesizle\u015ftirebilir.": ["As the market has seen over the past month or so, anticipation of rate hikes can make things volatile for a while."], "Faiz artt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 anda da etkisi o kadar belirgin olmaz.": ["Once the hike hits, though, the impact is not as dramatic."], "Fed art\u0131r\u0131mlar\u0131ndan sonra neler olaca\u011f\u0131na dair yeni bir ara\u015ft\u0131rmada Deutsche Bank analistleri, \"\u00d6zkaynak getirilerinin ilk faiz art\u0131r\u0131m\u0131ndan sonraki 12-24 ay duraksama trendi oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclmekte, ki bu da para politikas\u0131ndaki duraksamay\u0131 yans\u0131t\u0131yor olabilir.\"": ["\"It does seem there is a trend for equity returns to stall 12-24 months after the first hike, which again perhaps reflects the lag in monetary policy,\" Deutsche Bank analysts said in a recent study of what happens after the Fed hikes."], "Nuveen Varl\u0131k Y\u00f6netimi analistlerinden Bob Doll'un, Barron's'da payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel bir analize g\u00f6re, piyasa daha \u00e7ok son 35 senede genellikle keskin y\u00fckseli\u015fler kaydedip -y\u00fczde 14 civar\u0131- 250 g\u00fcn sonras\u0131nda ise faiz art\u0131r\u0131m\u0131na do\u011fru d\u00fcz bir \u00e7izgide ilerliyor (ortalama y\u00fczde 2,6 art\u0131\u015f) ve 500 g\u00fcn sonras\u0131nda ise normale d\u00f6n\u00fcp son alt\u0131 d\u00f6ng\u00fcde y\u00fczde 14,4'l\u00fck ortalama getiri sa\u011flad\u0131.": ["More specifically, the market over the past 35 years or so is most often up sharply - about 14 percent - heading into the rate hike, fairly flat in the 250 days after (average gain of 2.6 percent) then back to normal once 500 days have passed, with average return in the past six cycles of 14.4 percent, according to a recent analysis Bob Doll, chief equity strategist at Nuveen Asset Management, posted on Barron's."], "Deutsche, hisseler \u00fczerindeki etkinin faiz artt\u0131rma d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fcn sonraki a\u015famalar\u0131nda daha belirginle\u015fip getirinin yok olmaya y\u00fcz tuttu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Deutsche said the impact on stocks tends to get more pronounced later in the rate-hiking cycle and returns begin to diminish."], "Gerilemeler ekonomik hayat\u0131n bir ger\u00e7e\u011fidir, ancak faiz art\u0131r\u0131mlar\u0131 da onlara yard\u0131mc\u0131 olur.": ["Recessions are a fact of economic life, but rate hikes often help them along."], "Fed, g\u00fcncel durumda, daha \u00f6nce mevcut olmayan ve gerilemeyi h\u0131zland\u0131racak baz\u0131 durumlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya bulunuyor.": ["In the current case, the Fed is facing some conditions that did not exist before and could hasten a recession."], "En dikkat \u00e7ekeni ise gayri safi yurti\u00e7i has\u0131lan\u0131n Fed faiz art\u0131r\u0131m\u0131 i\u00e7in bug\u00fcne kadarki en d\u00fc\u015f\u00fck seviyede olmas\u0131.": ["Most notably, gross domestic product will be near its lowest point ever for a Fed rate hike."], "Deutsche Bank'a g\u00f6re, 1950'den bu yana ger\u00e7ekle\u015fen 118 faiz oran\u0131 art\u0131r\u0131m\u0131nda, nominal y\u0131ldan y\u0131la gayri safi yurti\u00e7i has\u0131la yaln\u0131zca iki defa y\u00fczde 4,5'in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.": ["According to Deutsche Bank, in the 118 rate hikes since 1950, only twice has nominal year over year GDP been below 4.5 percent."], "Her ne kadar 2015 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fi y\u00fczde 3,6 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olsa da, Atlanta Fed'e g\u00f6re bu durumun kal\u0131c\u0131 olmas\u0131 \u00e7ok azlar\u0131 taraf\u0131ndan beklenmekte olup \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek y\u00fczde 1,5'te seyrediyor.": ["Even though the second quarter of 2015 was at 3.6 percent, few expect that to last, with the third quarter tracking at just 1.5 percent, according to the Atlanta Fed."], "Deutsche'ye g\u00f6re, faiz oranlar\u0131n\u0131 b\u00f6ylesine hassas bir ekonomik ortamda artt\u0131rmak riskli olabilir ve \"bu sefer farkl\u0131 m\u0131 olacak\" sorusuna yol a\u00e7abilir.": ["Hiking rates into such a fragile economic backdrop could be risky and set up the question of \"whether this time is different,\" Deutsche said."], "Bir senedir Fed'in faiz art\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 bekleyen piyasa kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n dikkati bu hafta, Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sona erecek olan Federal A\u00e7\u0131k Piyasa Komitesi toplant\u0131s\u0131nda.": ["Market participants have been bracing for a Fed hike all year, with all eyes turned toward this week's Federal Open Market Committee meeting, which ends Thursday."], "\u00c7o\u011fu strateji uzman\u0131 ile ekonomist FOMC'nin bu toplant\u0131da bir art\u0131\u015f\u0131 onaylayabilece\u011fine inan\u0131yor olsa da, vadeli ticaret sadece y\u00fczde 25 olas\u0131l\u0131\u011fa i\u015faret ediyor.": ["While many strategists and economists believe the FOMC could approve a hike at this meeting, futures trading indicates just a 25 percent probability."], "Raporda, \"1950'den bu yana yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ara\u015ft\u0131rmalarda, g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar ger\u00e7ekle\u015fen t\u00fcm art\u0131r\u0131m d\u00f6ng\u00fcleri s\u00fcper bir y\u00fckselen e\u011filim d\u00f6ng\u00fcs\u00fc i\u00e7erisinde olup gayri safi yurti\u00e7i has\u0131la, ba\u015flayan toparlanma ard\u0131ndan gerileme \u00f6ncesi zirvelere h\u0131zla ula\u015fmaktad\u0131r,\" diye belirtildi.": ["\"In our study since 1950, all hiking cycles to date have been in a super cycle of increasing leverage with GDP eclipsing prerecession peaks very quickly post the recovery commencing,\" the report said."], "Aksine, bu, \u00f6rnek bir d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fen en k\u00f6t\u00fc gerilemeden g\u00f6r\u00fclmemi\u015f yava\u015fl\u0131kta bir toparlanma oldu.": ["By contrast this has been a uniquely slow recovery from what was the worst recession in the sample period."], "G\u00fcncel d\u00f6ng\u00fc, Fed'in son gerilemeden bu yana bekledi\u011fi en uzun d\u00f6ng\u00fc oldu -kay\u0131ttaki en uzun d\u00f6ng\u00fc 35 ay oldu ve i\u00e7inde bulundu\u011fumuz d\u00f6ng\u00fc ise 74. ay\u0131nda olup halen devam ediyor.": ["The current cycle is by far the longest the Fed has waited since the end of the last recession; the record had been 35 months, and this is 74 months and counting."], "Piyasada faiz art\u0131\u015f\u0131 beklenmesiyle sabit gelir de istikrars\u0131zla\u015ft\u0131 ve d\u00fczen bir nebze \u00f6zkaynaklar\u0131nkine benziyor.": ["Fixed income also has been volatile as the market anticipates a rate hike, and the pattern is somewhat similar to what equities experience."], "As\u0131l fark, Fed politikas\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi\u011finde etkinin tahvillerde hisselerde oldu\u011fundan daha h\u0131zl\u0131 g\u00f6r\u00fclmesi.": ["The principal difference is that the impact happens faster in bonds than stocks when the Fed changes course in policy."], "D\u00f6ng\u00fcn\u00fcn ilk art\u0131\u015f\u0131/d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc geldi\u011finde tahvil getirileri hemen y\u00f6n de\u011fi\u015ftirmiyor.": ["For bonds, it does seem yields change direction immediately as the first hike/cut in the cycle arrives."], "Faiz art\u0131r\u0131m\u0131 d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fcn sonunda ise tahvil getirileri an\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcyor,\" Deutsche dedi.": ["At the end of the hiking cycle bond yields fall immediately,\" Deutsche said."], "Charles Schwab strateji uzmanlar\u0131na g\u00f6re faizdeki art\u0131\u015flar daha uzun ve daha k\u0131sa s\u00fcreli tahviller aras\u0131ndaki getirileri yakla\u015ft\u0131rarak e\u011fimi d\u00fczle\u015ftirecek.": ["Charles Schwab strategists believe the hike in rates will cause yields between longer- and shorter-dated bonds to move closer together, flattening the curve."], "Biz analizde y\u00fcksek getirili tahvillerin genellikle bu gibi bir ortamda daha iyi performans sergiledi\u011fini s\u00f6yleyen Schwab analistlerinden Kathy Jones, ancak \"hala getiriye ula\u015fma konusunda dikkatliyiz\" dedi.": ["High-yield bonds often perform better in such a climate, though \"we are still cautious about stretching for yield,\" Kathy Jones, fixed income analyst at Schwab, said in an analysis."], "\u0130lgin\u00e7 \u015fekilde, Jones piyasalar\u0131n Fed'in politika beklentilerine \u015fimdiden adapte oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["Interestingly, Jones thinks markets already have adapted to Fed policy expectations."], "\"Dolar\u0131n g\u00fcc\u00fc ve enflasyon beklentilerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ek olarak, piyasan\u0131n daha s\u0131k\u0131 para politikas\u0131na g\u00f6re d\u00fczenlendi\u011fine dair \u00e7e\u015fitli sinyaller var\", diye yazd\u0131.": ["\"In addition to the strength in the dollar and the drop in inflation expectations, there are several signs that the market has adjusted to the prospect of tighter monetary policy,\" she wrote."], "K\u0131sa vadeli faizler art\u0131yor, verim e\u011frisi d\u00fczg\u00fcn, kredi yay\u0131lmalar\u0131 geni\u015fledi ve dalgalanma artt\u0131 - FED politikay\u0131 s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda piyasada g\u00f6r\u00fclecek t\u00fcm \u00f6zellikler.": ["Short-term interest rates are up, the yield curve is flatter, credit spreads have widened and volatility has increased - all characteristics of the market when the Fed tightens policy."], "Geni\u015f a\u00e7\u0131dan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, i\u015flerinin \u00e7o\u011funu ABD'de yapan \u015firketler, faiz oranlar\u0131 art\u0131p yerel \u00fcr\u00fcnler daha cazip olaca\u011f\u0131ndan kazanacaklar.": ["Broadly speaking, companies that do the majority of their business in the U.S. will win as interest rates rise and local products become more attractive."], "\u00c7ok borcu olan \u00e7ok uluslu \u015firketlerin durumu daha k\u00f6t\u00fc olacak, zira artan dolar \u00fcr\u00fcnleri k\u00fcresel piyasada daha pahal\u0131 hale getirecek ve bor\u00e7lar\u0131 daha da pahal\u0131 olacak.": ["Multinationals with lots of debt will fare worse, as a rising dollar makes their products more expensive in the global market space and their debt more expensive the finance."], "Goldman Sachs analistleri m\u00fc\u015fterileri i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 bir raporda \"Tarih, 'kaliteli' hisse senetlerinin b\u00f6yle bir art\u0131\u015f\u0131n ba\u015f\u0131nda performans d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ya\u015fayabilece\u011fini g\u00f6steriyor\" dedi.": ["\"History shows that 'quality' stocks tend to outperform during the three months following an initial rate hike,\" Goldman Sachs analysts said in a report for clients."], "G\u00fc\u00e7l\u00fc bilan\u00e7olara sahip olan \u015firketler 1994, 1999 ve 2004 oran art\u0131\u015flar\u0131n\u0131 takiben zay\u0131f bilan\u00e7olu olanlar\u0131 ortalama y\u00fczde 5 ile ge\u00e7tiler.": ["Firms with strong balance sheets outpaced weak balance sheet companies following each of the 1994, 1999, and 2004 rate hikes, by an average of 5 percentage points."], "Y\u00fcksek sermaye getirili ve d\u00fc\u015f\u00fck dalgalanan hisse senetlerine sahip olan \u015firketler de d\u00fc\u015f\u00fck kaliteli rakiplerini (y\u00fczde) 4 ile (y\u00fczde) 3 ortalamayla ge\u00e7tiler.": ["Companies with high returns on capital as well as low volatility stocks also outperformed their lower quality counterparts, by an average of 4 (percentage points) and 3 (percentage points), respectively."], "Bor\u00e7 b\u00fcy\u00fck bir mesele haline gelecektir.": ["Debt will become a big issue."], "Goldman'a g\u00f6re, y\u00fcksek oranda dalgal\u0131 kur borcu olan \u015firketler en \u00e7ok zarar g\u00f6rmeye aday.": ["Companies with a high percentage of floating rate debt stand to lose the most, Goldman said."], "Safi borsa oyunu haricinde, t\u00fcketicilerin de artan dolardan faydalanacaklar\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["Outside pure stock plays, consumers stand to benefit as well through the rising dollar."], "Her ne kadar uzmanlar ne kadar h\u0131zl\u0131 tutaca\u011f\u0131 konusunda farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flere sahip olsa da, tasarruf\u00e7ular da y\u00fcksek kazan\u0131mlardan karl\u0131 \u00e7\u0131kabilir.": ["Savers could see gains as well through higher yields at the, though experts differ on how quickly that will take hold."], "Andrew Bingham BBC Radyo 3 Classic FM'in bir kopyas\u0131 dedi": ["BBC Radio 3 is a copy of Classic FM says MP Andrew Bingham"], "Muhafazakar milletvekili Andrew Bingham istasyonu 'baya\u011f\u0131la\u015fmakla' itham etti": ["Conservative MP Andrew Bingham criticised station for 'dumbing down'"], "Radyonun gitgide ticari rakiplerinden farks\u0131z hale geldi\u011fini savundu": ["Argues it's becoming increasingly indistinguishable from commercial rival"], "Ayr\u0131ca BBC M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri'ni hedef g\u00f6sterip onu Brit \u00d6d\u00fcllerini kaz\u0131k atmakla su\u00e7lad\u0131": ["Also took aim at the BBC Music Awards, saying they just rip off the Brits"], "Vekil arkada\u015f\u0131 Damien Collins ise The Voice'u \u00f6zg\u00fcn olmamakla su\u00e7lad\u0131": ["Colleague Damien Collins MP attacked The Voice, saying that too wasn't original"], "\u0130leri gelen bir vekil, BBC Radyo 3'\u00fcn giderek Classic FM'e \"d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\" s\u00f6yleyerek onun di\u011fer ticari istasyonlara olan fark\u0131n\u0131 ortaya koymak ad\u0131na yay\u0131mc\u0131ya bask\u0131 yapt\u0131.": ["BBC Radio 3 is \"turning into\" Classic FM, a leading MP has claimed, piling fresh pressure on the broadcaster to prove that it does something that commercial broadcasters do not."], "Muhafazakar milletvekili Andrew Bingham da BBC patronlar\u0131na kamu hizmeti veren radyo kanal\u0131n\u0131n \"baya\u011f\u0131la\u015fmakta\" oldu\u011funu ve gitgide ticari rakiplerinden farks\u0131zla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Conservative MP Andrew Bingham also told BBC bosses that the public service radio station appeared to be \"dumbing down\" and is becoming increasingly indistinguishable from its commercial rival."], "\"Bu tabiri kullanmay\u0131 sevmiyorum ama Radyo 3 \"baya\u011f\u0131la\u015ft\u0131\", gitgide Classic FM'e d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor\" dedi.": ["\"Radio 3 seems to be - I don't like to use the word \"dumbing down\" - but it seems to be turning into Classic FM,\" he said."], "Bunun yan\u0131 s\u0131ra ilki ge\u00e7ti\u011fimiz Aral\u0131k'ta d\u00fczenlenen BBC M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri'ni de hedef g\u00f6sterdi.": ["He also took aim at the BBC Music Awards, launched last December."], "Ge\u00e7en sene ba\u015flat\u0131lan BBC M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri Brit \u00d6d\u00fcllerinin bir di\u011fer versiyonu adeta.": ["The BBC Music Awards which started last year seem to be the Brits by another name."], "Bingham, \"Yani farkl\u0131 bir \u015feyler yapmaya kalk\u0131\u015f\u0131yorsan, bunlar akl\u0131ma gelen ilk iki \u00f6rnek, oysa sen tutup piyasada halihaz\u0131rda var olan\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 kopyal\u0131yorsun\" dedi.": ["So, if you're trying to do something different - those are two examples from the top of my head where you're actually just mimicking what is already on the market,\" Mr Bingham said."], "BBC genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc ithamlar\u0131 reddederek BBC Radyo 3'\u00fcn gerek canl\u0131 m\u00fczik gerekse halk e\u011fitimi konular\u0131nda ticari rakiplerinden a\u00e7\u0131k ara \u00f6nde oldu\u011funu savundu.": ["BBC director general denied the charges, arguing that BBC Radio 3 is far ahead of its commercial rival when it comes to live music and educating the public."], "E\u011fer Radyo 3'ten \u00f6\u011freniyorsam, gidip de klasik m\u00fczikle ilgili bir \u015feyi ba\u015fka bir yerden \u00f6\u011frenmem.": ["What I learn from Radio 3, I am not going to learn about classical music from anywhere else."], "Ve bu da canl\u0131 m\u00fczi\u011fe olan ba\u011fl\u0131l\u0131kt\u0131r ve m\u00fczik yapmak ba\u015fka hi\u00e7bir \u015feyle k\u0131yas edilemez.": ["And it's commitment to live music and music making is actually second to none."], "Ayr\u0131ca Radyo 3'\u00fcn yeni m\u00fczikler ke\u015ffetme ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tan\u0131tma \u00e7abas\u0131n\u0131n da \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum diye konu\u015ftu.": ["\"And also, Radio 3's commitment to finding new music and commissioning new works I think is also really important,\" he said."], "BBC Radyo 3 y\u00f6neticisi Alan Davey, bu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda daha \u00e7ok dinleyiciyi kitlesine ula\u015fabilmek i\u00e7in radyonun ge\u00e7mi\u015fe nazaran daha \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini, \u00e7\u00fcnk\u00fc Britanyal\u0131lar\u0131n klasik m\u00fczik alan\u0131nda daha az e\u011fitimli oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.": ["Earlier this year, BBC Radio 3 controller Alan Davey argued that it has to work harder to engage audiences than it did in the past, because Britons are less educated about classical music."], "Ancak Radyo 3, K\u00fclt\u00fcr, Medya ve Spor se\u00e7me komitesi toplant\u0131s\u0131nda BBC'nin ticari rakiplerinin kuyru\u011funa bast\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in topa tutulan tek bile\u015feni de\u011fildi.": ["However, Radio 3 was not the only element of the BBC's output which came under fire for treading on the toes of commercial rivals, during the Culture, Media and Sport select committee hearing."], "Milletvekili Tory Damien Collins de O Ses'e - BBC'nin Hollandal\u0131 yap\u0131m \u015firketi Talpa Media'dan 22 milyon sterline telifini ald\u0131\u011f\u0131 m\u00fczik yetene\u011fi yar\u0131\u015fmas\u0131na - sata\u015ft\u0131.": ["Tory MP Damien Collins attacked The Voice - the musical talent show which the BBC bought in from Dutch producer Talpa Media at an estimated cost of \u00a322million."], "Program\u0131n neden bu kadar ses getirdi\u011fini g\u00f6remiyor musunuz, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6zg\u00fcn de\u011fil ve \u00f6zel bir farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131 da yok?": ["Can you see why that programme is often discussed because it is not original and it is not particularly distinctive?"], "Lord Hall, Paloma Faith ve Boy George'un j\u00fcrili\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131 BBC1 Show'un \"BBC'ye has bir \u00fcslupla\" yap\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu konusunda \u0131srar etti.": ["Lord Hall insisted that the BBC1 show - which stars Paloma Faith and Boy George as judges - was produced \"in a particularly BBC way.\""], "Kurumun bir daha e\u011flence program\u0131 yapmadan \u00f6nce \"kendi kan\u0131ndan bir hit bulmas\u0131n\u0131\" diledi\u011fini s\u00f6yledi.": ["He added that he wants the Corporation to \"find a hit from our own in-house stable\" next time it launches an entertainment series."], "Ne var ki, gelecekte daha fazla O Ses program\u0131n\u0131n yap\u0131m\u0131na engel olunmas\u0131 veya lisans \u00fccretine sarf edilen tutar\u0131n ba\u015fka formatlara harcanmas\u0131 fikrini de kabul etmedi.": ["However, he refused to rule out ordering more series of The Voice in the future, or spending licence fee payers' money on other entertainment formats."], "A\u011fustos ay\u0131nda internet sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n tarihin en d\u00fc\u015f\u00fck art\u0131\u015f\u0131n\u0131 ya\u015famas\u0131n\u0131n nedeni Kara Cuma m\u0131?": ["Internet sales increased at slowest ever rate in August and Black Friday may be to blame"], "2015 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00fc\u00e7 ay\u0131nda internet sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u00fczde yedilik bir art\u0131\u015f ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131": ["First three months of 2015 saw seven per cent increase in online sales"], "Ge\u00e7en ay rekorlar\u0131n k\u0131r\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2000 y\u0131l\u0131ndan bu yana en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00fcy\u00fcme kaydedildi": ["Last month saw lowest growth rise since records began in 2000"], "Mobil cihazlar\u0131nn al\u0131\u015fveri\u015flerde kullan\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 y\u0131l \u00f6nce internet sat\u0131\u015flar\u0131nda patlama ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131": ["Online sales bolstered three years ago by the use of mobile for shopping"], "Uzmanlar, Kas\u0131m ay\u0131ndaki Kara Cuma'n\u0131n harcamalar\u0131n k\u0131s\u0131lmas\u0131ndaki neden olabilece\u011fini belirtiyorlar": ["Experts believe November's Black Friday could be holding back spending"], "\u0130nternetten al\u0131\u015fveri\u015f on y\u0131ldan uzun bir s\u00fcredir adeta patlama ya\u015f\u0131yor ve \u0130ngiltere'nin en canl\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f caddelerini hayalet kasabaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyordu.": ["For over a decade virtual shopping has been booming and turning many of Britain's high streets into ghost towns."], "2015 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00fc\u00e7 ay\u0131nda internet sat\u0131\u015flar\u0131nda sadece y\u00fczde yedilik bir art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren rakamlardan sonra ise uzmanlar internet sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n giderek daha fazla zay\u0131flama i\u015faretleri verdi\u011fini belirtiyorlar.": ["But experts say there are now signs that online sales are leveling off, after new figures showed just a seven per cent increase in the first three months of 2015."], "A\u011fustos ay\u0131ndaki toplam harcama tutar\u0131nda ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re sadece y\u00fczde be\u015flik bir art\u0131\u015f kaydedildi ve rekorlar\u0131n k\u0131r\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2000 y\u0131l\u0131ndan bu yana en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00fcy\u00fcme g\u00f6r\u00fcld\u00fc.": ["Total spending for August presented the lowest increase in growth since records began in 2000, with just a five per cent rise on last year."], "2015 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00fc\u00e7 ay\u0131nda internet sat\u0131\u015flar\u0131nda sadece y\u00fczde yedilik bir art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren rakamlardan sonra uzmanlar internet sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n giderek daha fazla zay\u0131flama i\u015faretleri verdi\u011fini belirtiyorlar": ["Experts say there are signs that online sales are leveling off, after new figures showed just a seven per cent increase in the first three months of 2015"], "IMRG sat\u0131\u015f endeksi edit\u00f6r\u00fc Andy Mulcahy, the Guardian'a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"\u00d6nceki y\u0131llar\u0131n b\u00fcy\u00fcme seviyelerine ve \u00f6zellikle 2000'e bakarsan\u0131z asl\u0131nda zaman i\u00e7erisinde her \u015feyin normale d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz\" dedi.": ["'If you look at growth levels for previous years and go back to 2000, it was always going to rationalise over time,' Andy Mulcahy, editor of IMRG sales index, told the Guardian."], "T\u00fcketicilerin \u00fcr\u00fcn sat\u0131n almak i\u00e7in cep telefonlar\u0131n\u0131 kullanmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131 \u00fc\u00e7 y\u0131l \u00f6nce internet sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir art\u0131\u015f kaydetti\u011fini de s\u00f6zlerine ekledi.": ["He explained that online sales were bolstered three years ago when shoppers started using their mobile phones to make purchases."], "Bu daha fazla insan\u0131n koltukta uzan\u0131rken bile al\u0131\u015fveri\u015f yapabilmesi anlam\u0131na geliyordu.": ["It meant more people were able to shop online and that people could do it in different contexts, such as on the sofa."], "Ama \u015fu anda yatay gidiyor, (b\u00fcy\u00fcmeyi) ini\u015fi g\u00f6rebilirsiniz.": ["But now that is plateauing a bit, you might see (growth) fall away."], "Amerika'dan al\u0131nm\u0131\u015f bir kavram olan Kara Cuma fenomeni, sat\u0131\u015flar\u0131n yava\u015flamas\u0131ndaki nedenlerden biri olarak g\u00f6steriliyor.": ["The Black Friday phenomenon, which has been imported from America, is being cited as one of the reasons behind the slowing sales."], "Uzmanlar, t\u00fcketicilerin bir \u015feyler sat\u0131n almak i\u00e7in, Kas\u0131m ay\u0131n\u0131n son Cuma g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilen bu etkinli\u011fi bekliyor olabilece\u011fini belirtiyorlar.": ["Experts believe shoppers could be holding off making purchases ahead of the event, which takes place on the last Friday in November ."], "Ge\u00e7en y\u0131lki etkinlikte bir \u00f6nceki y\u0131la k\u0131yasla be\u015f kat daha fazla t\u00fcketici ucuz \u00fcr\u00fcn kapmak i\u00e7in \u015firketlerin internet sitelerine h\u00fccum edince bir\u00e7ok \u015firketin sitesi \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Last year five times the average number of shoppers flocked to their computers to snap up deals crashing a number of retailers websites."], "Uzmanlar, al\u0131\u015fveri\u015f\u00e7ilerin indirim i\u00e7in kavga etti\u011fini g\u00f6steren Kara Cuman\u0131n al\u0131\u015fveri\u015f\u00e7ileri \"\u015fimdilik\" dizginlemi\u015f olabilece\u011fini belirtiyorlar": ["Experts believe Black Friday, which saw shoppers fight over bargains, could be holding shoppers off from making purchases"], "\u0130ngiliz Perakendeciler Birli\u011fi taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan bir ara\u015ft\u0131rma al\u0131\u015fveri\u015fe harcanan her 5 sterlinin 1 sterlininin internetten \u00fcr\u00fcn sat\u0131n amaya harcand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.": ["Research published by the British Retail Consortium found just over \u00a31 in every \u00a35 was being spent online."], "TV ve \u00e7ama\u015f\u0131r makinesi gibi baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerin \u00fc\u00e7te biri art\u0131k internet ma\u011fazalar\u0131ndan sat\u0131n al\u0131n\u0131yor.": ["For some products, such as TVs and washing machines, more than one third of purchases are now done through web stores."], "Ayr\u0131ca insanlar\u0131n d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131 k\u0131yafet ve ayakkab\u0131lar\u0131n\u0131 l\u00fcks ve g\u00f6steri\u015fli al\u0131\u015fveri\u015f caddeleri yerine internetten sat\u0131n al\u0131yor.": ["At the same time, more than a quarter of people are buying clothes and shoes online, rather than using high street fashion chains."], "Bin Ladin ailesinin su\u00e7lu bulunmas\u0131yla M\u00fcsl\u00fcmanlar Mekke'de ya\u015fanan vin\u00e7 kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenleri son yolculuklar\u0131na u\u011furluyor": ["Muslims bury those killed in Mecca crane crash as Bin Laden family sanctioned"], "Mekke'de d\u00fczenlenen ilk cenazelerin ard\u0131ndan hayat\u0131n\u0131 kaybeden 29 ki\u015finin naa\u015flar\u0131 M\u00fcsl\u00fcmanlar taraf\u0131ndan sokaklarda ta\u015f\u0131nd\u0131": ["Bodies of 29 of the dead carried through the streets by Muslims as the first funerals take place in Mecca"], "Suudi Arabistan ya\u015fanan vin\u00e7 kazas\u0131n\u0131n sorumlusu olarak in\u015faat devi Suudi Binladin grubunu sorumlu tuttu": ["Come as Saudi Arabia has partly blamed the collapse on construction giant Saudi Binladin Group"], "Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, vincin d\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan toplam 394 ki\u015finin de yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi": ["The Health Ministry said a total of 394 people were also injured after the crane crashed down"], "Bir vincin Mescid-i Haram'a d\u00fc\u015fmesiyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden 29 ki\u015finin naa\u015flar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mak i\u00e7in y\u00fczlerce M\u00fcsl\u00fcman bir araya geldi.": ["Carried aloft through the streets, hundreds of Muslims gathered to bury 29 of the victims killed when a crane collapsed at Mecca's Grand mosque."], "\u00c7o\u011funlukla beyazlar i\u00e7indeki kalabal\u0131k, ilk cenazeleri Mekke'deki Muays\u0131m Mezarl\u0131\u011f\u0131ndaki son yolculuklar\u0131na u\u011furlamak \u00fczere yollar\u0131 kapad\u0131.": ["Dressed largely in white, mourners packed the route to pay their respects as the first of the dead made their final journey to Al-Moaissem cemetery."], "Ac\u0131l\u0131 kitle, birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce bir vincin mescidin tavan\u0131n\u0131 yerle bir edip hac\u0131lar\u0131n \u00fczerinde devrildi\u011fi facian\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 kutsal mekan\u0131 ge\u00e7ti.": ["The sad possession passed by the holy site, where just days earlier a construction crane crashed through the ceiling of the mosque and toppled onto worshipers."], "Ayn\u0131 zamanda 394 yaral\u0131n\u0131n da oldu\u011fu olayda, Suudi Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n in\u015faat holdinginin sahibi Binladin ailesini sorumlu tutmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, \u00f6l\u00fclerin naa\u015flar\u0131 defnedilmek \u00fczere getirildi.": ["The bodies were released for funeral as the Saudi King sanctioned the Bin Laden family construction group over the disaster, which also left 394 injured."], "Bir vincin Mescid-i Haram'a d\u00fc\u015fmesiyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden 29 hac\u0131n\u0131n naa\u015flar\u0131 yol boyunca omuzlarda ta\u015f\u0131nd\u0131": ["The bodies of 29 of the worshipers killed when a crane crashed collapsed at Mecca's Grand Central Mosque were carried through the streets"], "\u00d6l\u00fcler aras\u0131nda vin\u00e7 d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde ilk hacc\u0131nda olan Manchester'\u0131n Bolton b\u00f6lgesinden d\u00f6rt \u00e7ocuk babas\u0131 Kas\u0131m Akram da vard\u0131.": ["Among the dead was father-of-four Qasim Akram, from Bolton, Greater Manchester, who was on his first pilgrimage when the crane crashed down."], "Bay Akram, senelik Hac ibadetinin daha ba\u015f\u0131nda anne ve babas\u0131yla Mescid-i Haram'a gelmi\u015fti.": ["Mr Akram had been in the Grand Mosque with his parents ahead of the start of the annual hajj pilgrimage."], "Suudi liderler Hacc\u0131n Mekke'ye gelmek \u00fczere yolda olan binlerce hac\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla devam edece\u011fini bildirdiler.": ["Saudi officials have already vowed that the hajj to Mecca will go ahead with thousands continuing to descend on the city."], "Bug\u00fcn verdi\u011fi deme\u00e7te Kral Salman, Binladin Holding grubunun, kullan\u0131m d\u0131\u015f\u0131yken vincin kolunu a\u00e7\u0131k b\u0131rakmamas\u0131 gerekti\u011fini bildirdi.": ["Today, King Salman said the Binladin Group should not have left the crane's arm up when it was not in use."], "Devlet taraf\u0131ndan i\u015fletilen Suudi Bas\u0131n Ajans\u0131n\u0131n haz\u0131rlam\u0131\u015f oldu\u011fu ferman\u0131n Arap\u00e7a versiyonunda, olayla ilgili su\u00e7lanacak tek taraf\u0131n Binladin Grubu oldu\u011fu belirtildi.": ["An Arabic version of the decree, carried by the state-run Saudi Press Agency, said the Binladin Group was partly to blame for the collapse."], "Haber ajans\u0131n\u0131n \u0130ngilizce servisi bu detay\u0131 ge\u00e7medi, ancak firma yetkililerine yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirildi\u011fini bildirdi.": ["The news agency's English service did not report that detail, but did say leaders of the company have been banned from travelling abroad."], "Hafta ba\u015f\u0131nda, Salman, vincin, ay sonunda Hac'ca gelen y\u00fcz binlerce M\u00fcsl\u00fcman'\u0131n bulundu\u011fu Mescid-i Haram'\u0131n avlusuna devrilme nedenini bulacaklar\u0131na ant i\u00e7ti.": ["Earlier this week Salman vowed to reveal what caused the crane to topple into a courtyard of the Grand Mosque, where hundreds of thousands of Muslims have converged ahead of the hajj pilgrimage later this month."], "Binladin grubu devrilen vin\u00e7le ilgili herhangi bir a\u00e7\u0131klamada bulunmad\u0131 ve temsilcilerinin yorum yapmalar\u0131na izin verilmedi.": ["Binladin Group has not released any statements about the crane collapse and its representatives have not been made available for comment."], "Kraliyet ferman\u0131, grubu g\u00fcncel g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri almamakla ve meteoroloji yetkilileriyle i\u015fbirli\u011fi yapmamakla su\u00e7lad\u0131.": ["The royal decree also blamed the group for not using up-to-date safety measures and failing to coordinate with meteorological officials."], "Mekke'de bulunan Mescid-i Haram'\u0131n etraf\u0131 d\u00fczinelerce vin\u00e7le \u00e7evrili, ki bu in\u015faatlar\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 Binladin grubunun y\u00f6netiminde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.": ["Dozens of cranes surround Mecca's Grand Mosque, part of the massive construction effort headed by the Binladin Group."], "Binladin ailesi onlarca senedir Suudi Arabistan'\u0131n y\u00f6netici ailesiyle yak\u0131n ili\u015fkiler i\u00e7erisindedir ve \u00e7o\u011fu in\u015faat projesinin de ba\u015f\u0131ndaki isimdir.": ["The Binladin family has been close to Saudi Arabia's ruling family for decades and runs major building projects."], "Al Kaide'nin son \u00f6rg\u00fct lideri Osama Bin Ladin de ailenin evlatl\u0131ktan men etti\u011fi sapk\u0131n bir o\u011fluydu.": ["Al Qaida's late leader Osama bin Laden was a renegade son disowned by the family in the 1990s."], "Kaza, \u015fiddetli r\u00fczgar ve ya\u011fmurun oldu\u011fu bir esnada, her yeti\u015fkin M\u00fcsl\u00fcman'\u0131n hayatlar\u0131nda en az bir kez ziyaret etmesinin farz oldu\u011fu Hac diyar\u0131na milyonlar ak\u0131n etmeden yaln\u0131zca birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce meydana geldi.": ["The crash came amid high winds and rain just days before millions arrive in the kingdom for the pilgrimage, which is required at least once in the life of every able-bodied Muslim."], "Yetkililer, 158 ki\u015finin halen hastanede tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdiler.": ["Officials said 158 people remain in hospital."], "Yetkililer, \u00f6lenlerin ailelerine ve kal\u0131c\u0131 sakatl\u0131kla hayatta kalanlara 1 milyon Riyal (174.000 sterlin) tazminat \u00f6denmesi talimat\u0131n\u0131 verdiler.": ["Officials ordered one million riyals (\u00a3174,000) be paid to the relatives of those killed, and the same amount to those permanently injured."], "Di\u011fer yaral\u0131lar bu miktar\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 alacaklar.": ["Others injured will receive half that amount."], "B&Q patronu bu trendin arkas\u0131nda ucuza \u00e7al\u0131\u015fan Do\u011fu Avrupal\u0131 zanaatkarlar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor": ["B&Q boss says Eastern European tradesmen working cheap is behind trend"], "Veronique Laury Britanyal\u0131lar\u0131n giderek daha fazla ustay\u0131 i\u015fe ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor": ["Britons are increasingly employing handymen says Veronique Laury"], "Bu art\u0131\u015f\u0131n arkas\u0131nda Do\u011fu Avrupal\u0131 usta zanaatkarlar\u0131n say\u0131s\u0131 yat\u0131yor": ["Number of skilled tradesmen from Eastern Europe behind rise"], "Bunun sonucunda zanaatkarlar\u0131 hedefleyen 200 yeni Screwfix ma\u011fazas\u0131 daha a\u00e7\u0131l\u0131yor": ["Resulting in 200 more Screwfix stores, aimed at tradesmen, opening"], "Ayn\u0131 zamanda Kingfisher \u00fclke genelinde 60 B&Q sat\u0131\u015f noktas\u0131n\u0131 kapat\u0131yor": ["At same time Kingfisher is closing 60 B&Q outlets across the country"], "Yazan: Rupert Steiner, Daily Mail \u015eehir Ba\u015f Muhabiri": ["By Rupert Steiner, Chief City Correspondent for the Daily Mail"], "Britanyal\u0131lar\u0131n ellerindeki \u00e7eki\u00e7leri ve boya f\u0131r\u00e7alar\u0131n\u0131 b\u0131rakarak yerine evlerindeki i\u015fleri yapt\u0131rmak i\u00e7in becerikli Do\u011fu Avrupal\u0131 zanaatkarlar\u0131 i\u015fe almaya ba\u015flad\u0131klar\u0131 s\u00f6yleniyor": ["Britons are said to be putting down their hammers and paintbrushes in favour of employing skilled Eastern European tradesmen to carry out work in their home"], "E\u011fer \u00e7eki\u00e7 kullanmakta usta veya duvar boyamada becerikliyseniz bu g\u00fcnlerde az\u0131nl\u0131ktas\u0131n\u0131z demektir.": ["If you are handy with a hammer or a whizz at painting walls, it seems you are in the minority these days."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc B&Q'nun arkas\u0131ndaki \u015firketin patronuna g\u00f6re, Britanyal\u0131lar evlerindeki DIY i\u015fleri yapt\u0131rmak i\u00e7in giderek daha fazla usta \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorlar.": ["Because Britons are increasingly employing handymen to carry out DIY jobs in their homes, according to the boss of the company behind B&Q."], "Ev iyile\u015ftirme zincirinin sahibi Kingfisher'\u0131n yeni genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Veronique Laury bu trendin arkas\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fck fiyatlara hizmetler sunan Do\u011fu Avrupal\u0131 becerikli zanaatkarlar\u0131n say\u0131s\u0131ndaki b\u00fcy\u00fck art\u0131\u015f\u0131n bulundu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Veronique Laury, new chief executive of Kingfisher, which owns the home improvement chain, said a big rise in the number of skilled tradesmen from Eastern Europe offering services at rock-bottom prices is behind the trend."], "Sonu\u00e7 olarak Kingfisher 60 B&Q sat\u0131\u015f noktas\u0131n\u0131 kapat\u0131rken zanaatkarlara y\u00f6nelik 200 yeni Screwfix ma\u011fazas\u0131 daha a\u00e7may\u0131 planl\u0131yor.": ["As a result, Kingfisher is planning to open 200 more Screwfix stores, which are aimed at tradesmen, while closing 60 B&Q outlets."], "Bayan Laury B&Q ma\u011fazalar\u0131nda daha fazla kad\u0131n\u0131n i\u015fe al\u0131nmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini \u00e7\u00fcnk\u00fc ma\u011fazadaki on sat\u0131n alma karar\u0131ndan sekizinin kad\u0131nlar taraf\u0131ndan verildi\u011fini s\u00f6yledi.": ["Mrs Laury said she wants more women to be employed in B&Q shops because eight out of ten purchasing decisions in store are made by the fairer sex."], "\u015eu anda personelin \u00e7o\u011funlu\u011fu erkek.": ["Currently the majority of staff are men."], "Ge\u00e7mi\u015fe k\u0131yasla daha fazla ev iyile\u015ftirme yapan bekar kad\u0131n evinin g\u00f6r\u00fclen geli\u015fen demografik trendleri kar\u015f\u0131lamaya y\u00f6nelik bir ihtiya\u00e7 oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["She said there was a need to address growing demographic trends which have seen more single female households who are doing more home improvements than in the past."], "Bayan Laury \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Ma\u011fazalar\u0131m\u0131zda hala \u00e7o\u011funlukla erkekler \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.": ["Mrs Laury said: \"We still have a majority of men working in our stores."], "Daha da fazla denge kurmam\u0131z gerekiyor.": ["We need to move more towards a balance."], "Temel olarak m\u00fc\u015fterilerimizin yar\u0131s\u0131 kad\u0131n ve sat\u0131n al\u0131nan \u00fcr\u00fcnlerle ilgili kararlar\u0131n y\u00fczde 80'i kad\u0131nlar taraf\u0131ndan al\u0131n\u0131yor.": ["Fundamentally half of our customers are female with 80 per cent of the decisions over items purchased taken by women."], "Kad\u0131nlar karar alma s\u00fcrecinde b\u00fcy\u00fck bir rol oynuyorlar.": ["Women play a big part in the decision-making process."], "Britanya'n\u0131n \u00f6nde gelen firmalar endeksi FTSE100'\u00fcn ba\u015f\u0131ndaki be\u015f kad\u0131ndan biri olan Bayan Laury de \u00fcst ekibini e\u015fit say\u0131da erkek ve kad\u0131n m\u00fcd\u00fcrden olu\u015facak \u015fekilde yeniden yap\u0131land\u0131rd\u0131.": ["Mrs Laury, who is one of only five women at the helm of Britain's FTSE100 index of leading firms, has also restructured her top team to reflect an equal number of men and women directors."], "Kingfisher, genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc ve finans m\u00fcd\u00fcr\u00fc de dahil, ekibinin tam y\u00fczde 50'si kad\u0131nlardan olu\u015fan kadrosuyla bu alanda neredeyse tek ba\u015f\u0131na.": ["Kingfisher is almost alone in having exactly 50 per cent of its team staffed by women, including its chief executive and finance director."], "Bayan Laury \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bu bilin\u00e7li bir karard\u0131 - \u00e7e\u015fitlilik burada \u00f6nemli bir konudur.": ["Mrs Laury said: \"This was a conscious decision - diversity is an important topic here."], "Y\u00f6netim kurulumuza alacak iyi kad\u0131nlar\u0131 bulmak zor olmad\u0131.": ["It has not been difficult to find good women to put on our board."], "Grup kapanan ma\u011fazalar\u0131n maliyetini y\u00fcklendikten sonra Kingfisher hem alt ayl\u0131k k\u00e2rda hem de sat\u0131\u015flarda bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oldu\u011funu duyurdu.": ["Kingfisher posted a fall in both half-year profit and sales after the group shouldered the cost of shutting stores."], "Trend sonucunda Screwfix ve B&Q'nun sahibi olan Kingfisher 200 yeni ma\u011faza a\u00e7acak": ["As a result of the trend Kingfisher, which owns Screwfix and B&Q, is opening 200 new stores"], "ABD Merkez Bankas\u0131 FED i\u00e7in faiz art\u0131\u015f\u0131na karar zaman\u0131": ["Decision time on interest rates for US Federal Reserve"], "ABD Merkez Bankas\u0131 \u00c7ar\u015famba ve Per\u015fembe g\u00fcnleri devam eden iki g\u00fcnl\u00fck toplant\u0131lar\u0131 t\u00fcm d\u00fcnya taraf\u0131ndan izleniyor; on sene sonra faiz oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131l\u0131p artt\u0131r\u0131lmayaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde verilecek karar bekleniyor.": ["The world is watching as the US Federal Reserve meets over two days on Wednesday and Thursday, to take the crucial decision on whether or not to raise interest rates for the first time in nearly a decade."], "Reuters taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ankette 80 ekonomistin yar\u0131s\u0131ndan biraz daha fazlas\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz hafta FED'in bu karar\u0131 uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerlerken \u015fimdi bu karar\u0131 ask\u0131ya al\u0131p oranlar\u0131 y\u00fczde 0-0,25 oran\u0131 aras\u0131nda tutaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar.": ["A survey of 80 economists polled by Reuters found a little over half who only last week thought the Fed would go for it, now think it will hold fire a bit longer and keep rates at the current 0-0.25 percent range."], "FED'in oranlar\u0131 s\u0131f\u0131ra indirmesinden bug\u00fcne yedi y\u0131l ge\u00e7ti\u011finden bu durum tarihi bir olay.": ["It's a historical event because it's been seven years since the Fed cut rates to zero."], "Peterson Uluslararas\u0131 Ekonomi Enstit\u00fcs\u00fc'nden k\u0131demli ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Angel Ubide \"\u0130lk kez, b\u00fcy\u00fck bir merkez bankas\u0131n\u0131n s\u0131f\u0131r noktas\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p faiz oranlar\u0131n\u0131n normalle\u015ftirilmesi s\u00fcrecine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na \u015fahit olaca\u011f\u0131z\" dedi.": ["For the first time we are approaching a situation where a major central bank might be able to get out of the zero bar and start a process of normalization of interest rates,\" said Angel Ubide, senior fellow at the Peterson Institute for International Economics."], "ABD ekonomisi g\u00f6receli olarak gayet iyi bir performans sergilemekte ve ekonominin yeniden canland\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00fcrecinde bilan\u00e7oya trilyonlarca dolar ekleniyor ve az miktarda enflasyon yarat\u0131yor.": ["The US economy has been performing relatively well, the recovery adding trillions of dollars to the balance sheet and generating little inflation."], "Ancak FED daha az umut verici olan k\u00fcresel tabloyu g\u00f6z ard\u0131 edemez.": ["However the Fed cannot ignore the less rosy global outlook."], "Piyasalar\u0131 bir art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131 uyard\u0131 ama durumun b\u00f6yle bir y\u00fckseli\u015fe imkan vermeyece\u011fine de inand\u0131klar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde belirtiler var.": ["It has warned markets to be ready for a hike but indications are they also believe the odds are against such a move."], "Karar Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 20.00'de duyurulacak.": ["The decision is due to be announced at 20.00 CET on Thursday."], "Delta Eyalet \u00dcniversitesi'ndeki cinayetin faili bir \u00f6z\u00fcr mektubu b\u0131rakt\u0131": ["Delta State University shooter left note of apology"], "Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yetkililerin s\u00f6yledi\u011fine g\u00f6re, Shannon Lamb, Pazartesi sabah\u0131 Mississippi'de k\u0131z arkada\u015f\u0131n\u0131 silahla \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra ve ayn\u0131 g\u00fcn\u00fcn ilerleyen saatlerinde mesai arkada\u015f\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrmeden \u00f6nce ilk cinayet i\u00e7in \"\u00fczg\u00fcn\" oldu\u011funu s\u00f6yleyen ve \"geriye alabilsem\" dile\u011fi olan bir not b\u0131rakt\u0131.": ["After shooting and killing his girlfriend in Mississippi on Monday morning - and before he shot and killed his colleague later that day - Shannon Lamb wrote a note to say that he was \"sorry\" for the first murder and wished he \"could take it back,\" authorities revealed Tuesday."], "Mississippi Gautier polisi, Delta Eyalet \u00dcniversitesi'nde co\u011frafya ve sosyal bilimler e\u011fitimi e\u011fitmeni olan Lamb'in saat 10:00 sular\u0131nda 911'i arad\u0131\u011f\u0131n\u0131.": ["Police in Gautier, Miss. said Lamb, a geography and social science education instructor at Delta State University, called 911 around 10 a.m."], "Pazartesi ve birini silahla vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi\u011fini belirtti.": ["Monday and said he had shot and killed someone."], "Lamb, telefondaki g\u00f6revliye polis g\u00f6ndermesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.": ["Lamb told the dispatcher that police needed to send officers over to his home."], "\"D\u00fcn gece kar\u0131m\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm\" diyen Lamb, ayr\u0131ca evde \"kimseye zarar\u0131 dokunmayan tatl\u0131 bir k\u00f6pek\" bulundu\u011funu ve muhtemelen \u00fczg\u00fcn oldu\u011funu belirtti.": ["He said \"I shot my wife last night\" and also mentioned that there is a \"sweet dog\" in the house that is \"not going to bother anyone\" but is likely upset."], "Polis arayana ad\u0131n\u0131 sorduysa da o ad\u0131n\u0131 belirtmedi.": ["Police asked the caller his name, but he didn't give it."], "Lamb cinayet hakk\u0131nda hi\u00e7bir a\u00e7\u0131klama da yapmad\u0131.": ["Lamb did not provide an explanation for the shooting."], "Polis olay yerine gitti\u011finde, 41 ya\u015f\u0131ndaki Amy Prentiss'in cans\u0131z bedeni ve 45 ya\u015f\u0131ndaki Lamb'in yazd\u0131\u011f\u0131 bir notla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131: \"\u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, ke\u015fke zaman\u0131 geri alabilseydim.": ["When police got to the scene they found the body of Amy Prentiss, 41, and a handwritten note from Lamb, 45, that said: \"I am so sorry I wish I could take it back."], "Amy'yi \u00e7ok seviyordum ve o da bug\u00fcne kadar beni seven tek ki\u015fiydi.": ["I loved Amy and she is the only person who ever loved me."], "Lamb, bu notu yazd\u0131ktan sonra arac\u0131yla 300 mil uzaktaki Delta Eyaleti'ne gitti ve tarih profes\u00f6r\u00fc Ethan Schmidt'i \u00f6ld\u00fcrd\u00fc; ard\u0131ndan da polisler kendisini k\u0131st\u0131r\u0131nca intihar etti.": ["After writing the note, Lamb drove 300 miles to Delta State where he killed Ethan Schmidt, a history professor, before eventually taking his own life late Monday as cops closed in."], "\u00dcniversite Dekan\u0131 William LaForge, Lamb ile Schmidt aras\u0131nda bir sorun oldu\u011funu bilmedi\u011fini, ancak \"Lamb'in akl\u0131nda baz\u0131 \u015feyler oldu\u011funun bariz oldu\u011funu\" belirtti.": ["University President William LaForge said he didn't know of any conflict between Lamb and Schmidt but \"obviously there was something in Mr. Lamb's mind.\""], "Pazartesi g\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131kan, Lamb'in, k\u0131z arkada\u015f\u0131 Prentiss'in Schmidt ile de duygusal bir ili\u015fki ya\u015fad\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki raporlara ra\u011fmen Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yetkililer bir \"a\u015fk \u00fc\u00e7geni\" oldu\u011funa dair ellerinde \"hi\u00e7bir bilgi veya kan\u0131t\" bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirttiler.": ["Despite reports Monday that Lamb allegedly believed Prentiss was also romantically involved with Schmidt, authorities said Tuesday that there was \"no information, no evidence\" of a \"love triangle.\""], "Prentiss ile yakla\u015f\u0131k yedi y\u0131l evli kalan Shawn O'Steen, Prentiss'i \"iyi biri\" olarak tan\u0131ml\u0131yor.": ["Prentiss was described as a \"good person\" by Shawn O'Steen, who said he had been married to her for about seven years."], "\u00c7ift 15 y\u0131l \u00f6nce bo\u015fanm\u0131\u015f ancak arkada\u015fl\u0131klar\u0131 s\u00fcrm\u00fc\u015f.": ["The two divorced 15 years ago, but remained friends."], "O'Steen, Prentiss ile 19 ya\u015f\u0131nda bir k\u0131zlar\u0131n\u0131n bulundu\u011funu ve k\u0131z\u0131n \"y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f durumda\" oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["O'Steen said he and Prentiss had a daughter, who is 19, and she was \"devastated.\""], "O'Steen ayr\u0131ca Prentiss ile k\u0131z\u0131n\u0131n \"kesinlikle birbirlerinin en iyi arkada\u015f\u0131\" oldu\u011funu belirtti.": ["He said Prentiss and her daughter were \"absolutely best friends.\""], "Sun Herald'\u0131n Parentiss'in yak\u0131n bir arkada\u015f\u0131 olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 Linsday Knowless'\u0131n belirtti\u011fine g\u00f6re Prentiss evinden internet \u00fczerinden \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.": ["Prentiss worked an online job from her home, according to Linsday Knowles, identified as a close friend of Prentiss by the Sun Herald."], "Knowles, Lightning ad\u0131nda bir av k\u00f6pe\u011fi sahibi olan Prentiss'in yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131ld\u0131r Lamb ile birlikte oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Knowles said Prentiss, who had a hound dog named Lightning, had been dating Lamb for about three years."], "Knowles, \"Her zaman ba\u015fkalar\u0131na yard\u0131m etmeyi severdi\" dedi.": ["\"She always wanted to help other people,\" Knowles said."], "Polis Lamb'in Pazartesi g\u00fcn\u00fc yak\u0131nlar\u0131n\u0131 arayarak, \"hapse girmeyece\u011fim\" dedi\u011fini belirtti.": ["Police said Lamb had phoned relatives at some point Monday to tell them \"he's not going to jail.\""], "Ayn\u0131 gece polis Greenville yak\u0131nlar\u0131ndaki Highway 1'de ona iyice yakla\u015f\u0131nca Lamb kenara \u00e7ekti, yaya olarak atlad\u0131 , ormanl\u0131k alana do\u011fru ko\u015ftu ve kendini silahla vurarak intihar etti.": ["When cops caught up with him on Highway 1 near Greenville later that night, Lamb pulled his car over, bailed out on foot, ran into the woods and shot and killed himself."], "\u00dcniversite'nin internet sitesinde yay\u0131mlanan CV'sine g\u00f6re Lamb 2015 ilkbahar\u0131nda Delta Eyalet \u00dcniversitesi'nde e\u011fitim doktoras\u0131 unvan\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.": ["Lamb received a doctorate in education from Delta State in the spring of 2015, according to his resume posted on the university's website."], "Eski cazibesini kaybetmi\u015f y\u0131ld\u0131zlar": ["Stars who lost their mojo"], "O\u011flu Redmond (sa\u011fda) ile g\u00f6r\u00fclen akt\u00f6r (solda) olduk\u00e7a stresli birka\u00e7 y\u0131l ge\u00e7irdi.": ["The actor (left), pictured with his son Redmond (right), has had a stressful few years."], "2001'de l\u00f6semiyle m\u00fccadele etti, 2009'da ise hayat arkada\u015f\u0131 Farrah Fawcett'i kansere kurban verdi.": ["In 2001, he battled leukemia, and in 2009, he lost long-time partner, Farrah Fawcett, to cancer."], "Uyu\u015fturucuyla da m\u00fccadele etti\u011fi s\u00f6ylenen akt\u00f6r, 2008'da uyu\u015fturucu bulundurmaktan tutukland\u0131.": ["The actor has also reportedly struggled with drugs, and in 2008, he was busted for drug possession."], "T\u00fcm bunlar ona elbette \u00e7ok zarar verdi.": ["All that stuff sure does take a toll."], "Manchester United'tan Luke Shaw \u00e7ifte k\u0131r\u0131kla aylarca d\u0131\u015far\u0131da": ["Manchester United's Luke Shaw out for months with double fracture"], "Luke Shaw'un sa\u011f baca\u011f\u0131, Manchester United'\u0131n \u015eampiyonlar Liginde PSV Eindhoven'a yenildi\u011fi ma\u00e7ta iki k\u0131r\u0131ktan ac\u0131 \u00e7ekti.": ["Luke Shaw suffered a double fracture of his right leg during Manchester United's Champions League defeat at PSV Eindhoven."], "Savunma oyuncusunu g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fan bu olay onu sahalardan en az alt\u0131 ay uzak b\u0131rakacakken Louis van Gaal Shaw'\u0131n bu sezon yeniden sahalara d\u00f6nebilece\u011fi konusunda umutlu kal\u0131r.": ["While this left the full-back in tears and will rule him out for at least six months, Louis van Gaal remains hopeful Shaw could play again this season."], "K\u0131r\u0131\u011fa, 20 ya\u015f\u0131ndaki Shaw'un ma\u00e7 sahas\u0131na bomba gibi d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ma\u00e7\u0131n 15. dakikas\u0131nda H\u00e9ctor Moreno'yla dikkkatsiz giri\u015fmesi sebep oldu.": ["The injury was caused by a reckless tackle from H\u00e9ctor Moreno in the 15th minute after the 20-year-old Shaw had burst into the PSV area."], "Dokuz dakika boyunca sahada m\u00fcdahale edildi ve ard\u0131ndan hastaneye sevk edilmeden \u00f6nce oksijen verilmesi gerekli oldu.": ["He had nine minutes of treatment on the pitch and required oxygen before being taken to hospital."], "Van Gaal \u015f\u00f6yle dedi: \"Baca\u011f\u0131nda \u00e7ift yerinden birden k\u0131r\u0131k ve \u015fu an hastanede.\"": ["Van Gaal said: \"He has a double leg fracture and is in hospital.\""], "Bug\u00fcn veya bir g\u00fcn sonra belki sevk edilecek ve Manchester'da ameliyata al\u0131nacak.": ["He will be transferred tomorrow or maybe a day later and then operated on in Manchester."], "Berbat bir durum -18 ya\u015f\u0131nda Manchester'a transfer olan bir gen\u00e7 adam, \u00f6nce zor zamanlar ge\u00e7irsin, sonras\u0131nda muhte\u015fem bir oyun \u00e7\u0131kars\u0131n ve sonra ba\u015f\u0131na bu gelsin.": ["It is awful - a boy who comes to Manchester United at 18, has it very difficult and then plays fantastically and then this happens."], "Soyunma odas\u0131ndayken y\u00fcz\u00fcnde oksijen maskesi vard\u0131.": ["When it was in the dressing room he had an oxygen mask on."], "A\u011fl\u0131yordu.": ["He was crying."], "Doktor de\u011filim ama \u00e7ift yerden k\u0131r\u0131\u011f\u0131n\u0131z varsa bu en az alt\u0131 ay demektir ve grup evresinde oynayamayaca\u011f\u0131n anlam\u0131na gelir.": ["I am not a doctor but when you have a double fracture it is six months and he will not play in the group phase."], "Bu sezon yeniden oynayabilmesini umuyorum.": ["I hope he can play again this season."], "Moreno k\u0131rm\u0131z\u0131 karttan ve penalt\u0131 at\u0131\u015f\u0131nda k\u0131l pay\u0131 kurtulmakta \u015fansl\u0131yd\u0131.": ["Moreno appeared fortunate to escape a red card and the concession of a spot-kick."], "Hakem Nicola Rizzoli Meksikal\u0131y\u0131 cezaland\u0131rmad\u0131.": ["Nicola Rizzoli, the referee, did not penalise the Mexican."], "Van Gaal \u0130talyan yetkilinin hata yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.": ["Van Gaal suggested the Italian official had erred."], "Bunun bir penalt\u0131 ve k\u0131rm\u0131z\u0131 kart oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fimde kendinizi yarg\u0131layabilirsiniz.": ["You can judge for yourself when I say it is a penalty and a red card."], "\u0130ki bacakla \u00e7ok k\u00f6t\u00fc bir m\u00fccadeleydi.": ["It was a very bad tackle with two legs."], "Shaw'un hesab\u0131ndaki tweet \u015f\u00f6yle dedi: \"Mesajlar\u0131n\u0131z i\u00e7in hepinize te\u015fekk\u00fcr ederim, ne denli d\u00fc\u015f k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlatmaya s\u00f6zc\u00fckler yetmez, iyile\u015fme yolum \u015fimdi ba\u015fl\u0131yor, g\u00fc\u00e7lenerek d\u00f6nece\u011fim.\"": ["A tweet on Shaw's account read: \"Thank you everyone for your messages, words can't describe how gutted I am, my road to recovery starts now, I will come back stronger.\""], "\u0130lgili: Manchester United PSV yenilgisinde ger\u00e7ekle\u015fen Luke Shaw sakatl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u015fokunu ya\u015f\u0131yor": ["Related: Manchester United suffer Luke Shaw blow in defeat at PSV"], "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki Temmuz'da Fransa'da d\u00fczenlenecek olan \u015eampiyonlar Ligi \u0130ngiliz savunma oyuncusunun iyile\u015fmesi i\u00e7in moral olacakt\u0131r.": ["The England defender will have an added incentive to recover with the European Championship in France next June."], "PSV teknik direkt\u00f6r\u00fc Phillip Cocu, \u015f\u00f6yle dedi: \"\u00c7ok k\u00f6t\u00fc bir sakatlanma.\"": ["Phillip Cocu, the PSV coach, said: \"It's a very bad injury.\""], "B\u00f6yle bir sakatlanma hadisesi herhangi bir oyuncunun ba\u015f\u0131na gelirse buna herkes \u00fcz\u00fcl\u00fcr.": ["If any player goes off with this kind of injury, everybody is very sad about it."], "Oyuncular\u0131m\u0131z\u0131n niyeti asla rakibini sakatlamak de\u011fildir.": ["It is never the intention of our players to injure an opponent."], "Moreno, 2014 D\u00fcnya Kupas\u0131nda Van Gaal'in Hollanda's\u0131na kar\u015f\u0131 Meksika tak\u0131m\u0131nda oynarken de bacak k\u0131r\u0131lmas\u0131 ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131.": ["Moreno suffered a broken leg when playing for Mexico against Van Gaal's Holland at the 2014 World Cup."], "Cocu, bu durumu \u00e7ok zor buluyor \u00e7\u00fcnk\u00fc niyeti asla rakibini sakatlamak de\u011fildi ve bunun \u00e7ok k\u00f6t\u00fc bir k\u0131r\u0131k oldu\u011funu duyduktan sonra hi\u00e7 iyi olmad\u0131, dedi.": ["\"He finds it very difficult because the intention was not to injure the opponent, and when you hear it is a very bad injury, it's not good,\" Cocu said."], "Benim a\u00e7\u0131mda o an\u0131 g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131.": ["For me it was not possible to see the moment."], "G\u00f6rebildi\u011fim tek \u015fey farkl\u0131 y\u00f6ne giden top oldu. Sanki Moreno ona dokunmu\u015ftu ama Luke'un \u00e7al\u0131m\u0131n\u0131 g\u00f6remedim.": ["The only thing I could see was the ball, which was heading in a different direction, so it looked like he [Moreno] touched it, but I couldn't see the tackle on Luke."], "SBS 6 verdi\u011fi deme\u00e7te Moreno: \"Nas\u0131l bir duygu oldu\u011funu biliyorum. B\u00f6yle bir \u015feyin ne kadar zor olabilece\u011fini biliyorum.": ["Speaking to SBS6, Moreno said: \"I know how it feels, I know how difficult such a thing can be."], "Bunun i\u00e7in \u00e7ok k\u00f6t\u00fc hissediyorum ve de \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm.": ["I feel very bad about it, I am so sorry."], "PSV'den Andr\u00e9s Guardado'da Chris Smalling'le girdi\u011fi m\u00fccadele sonucu hastaneye kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.": ["PSV's Andr\u00e9s Guardado was also taken to hospital following a challenge by Chris Smalling."], "Elbette David Cameron The Lorax'\u0131 bundan daha iyi bilir?": ["Surely David Cameron knows The Lorax better than this?"], "Her ebeveynin k\u0131sa zamanda \u00f6\u011frendi\u011fi bir \u015feydir bu: \u00e7ocu\u011funuz bir kitab\u0131 sevdi\u011finde, onu neredeyse ezbere \u00f6\u011frenmenizin fazla vakit almayaca\u011f\u0131n\u0131 bilirsiniz.": ["It's one thing any parent soon learns: when your child loves a book, it won't be long before you know it almost by heart."], "G\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ki e\u011fer David Cameron de\u011filseniz.": ["Unless, it seems, you are David Cameron."], "\u00c7ocuk bak\u0131m\u0131na y\u00f6nelik bir tatil programlay\u0131c\u0131 tedarik\u00e7isi taraf\u0131ndan en sevdi\u011fi \u00e7ocuk kitab\u0131n\u0131n ne oldu\u011fu soruldu\u011funda ba\u015fbakan The Lorax'\u0131, Dr. Seuss'\u0131n 1971 \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 \u00e7evre masal\u0131n\u0131 se\u00e7ti.": ["Asked by a provider of holiday childcare schemes to name his favourite kids' book, the prime minister opted for The Lorax, the 1971 environmental fable by Dr Seuss."], "SuperCamps \u015firketinin web sitesinde yay\u0131nlanan mesaj\u0131nda bunun zor bir karar oldu\u011funu yazan Cameron \u015f\u00f6yle devam eder: \"Komik, etkileyici, yarat\u0131c\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir mesaj\u0131 olan bu kitab\u0131, i\u00e7eri\u011finde hep atlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir imge veya mesaj bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131ndan, \u00e7ocuklar\u0131ma okumay\u0131 seviyorum.\"": ["It was a difficult choice, Cameron writes in a message published on the website of the SuperCamps company, continuing: \"Funny, moving, creative and with a powerful message, it's one I enjoy reading to my children because there always seems to be an image or a message that we have previously missed.\""], "Buraya kadar her \u015fey gayet iyi gidiyordu, ta ki Cameron'un g\u00fcya kitab\u0131n i\u00e7eri\u011fine dair bir \u015feyler yazd\u0131\u011f\u0131 ama asl\u0131nda \u00f6zg\u00fcn masal metninin i\u00e7eri\u011fini \u015fi\u015firmek i\u00e7in yeni karakter ve detaylar\u0131n eklendi\u011fi kitab\u0131n 2012 yap\u0131m\u0131 film versiyonunun \u00f6zetledi\u011fi paragrafa kadar.": ["All very well, except that the subsequent paragraph in which Cameron supposedly describes the plot of the book instead gives a pr\u00e9cis of the 2012 film version, which added new characters and detail to pad out the fairly brief original text."], "T\u00fcm do\u011fan\u0131n yok oldu\u011fu, havan\u0131n bile meta oldu\u011fu duvarlarla \u00f6r\u00fcl\u00fc \u015fehir Thneed-Ville'de Ted isminde bir \u00e7ocuk, hayallerindeki k\u0131z Audrey'in kalbini kazanmak i\u00e7in onun ger\u00e7ek bir a\u011fa\u00e7 g\u00f6rme arzunu ger\u00e7ekle\u015ftirmek istemektedir, diye yaz\u0131yor, ger\u00e7ek ad\u0131 Theodor Seuss Geisel olan ve 1991 y\u0131l\u0131nda \u00f6len Dr. Seuss'\u0131n bilmedi\u011fi bir a\u015fk masal\u0131n\u0131 \u00f6yk\u00fcye dahil ediyor.": ["\"Set in the walled city of Thneed-Ville, where all nature has gone and even the air is a commodity, a boy named Ted hopes to win the heart of his dream girl, Audrey, by fulfilling her wish to see a real tree,\" it reads, chronicling a love interest unknown to Dr Seuss, real name Theodor Seuss Geisel, who died in 1991."], "Bu size yeterince \u015f\u00fcpheli gelmediyse e\u011fer, Cameron'un ele ald\u0131\u011f\u0131 metin bir y\u00f6n\u00fcyle \u0130nternet Film Ar\u015fivinde The Lora filminin k\u0131sa \u00f6zet metniyle \u00e7ok benzerlik g\u00f6steriyor, ki \u015f\u00f6yle ba\u015fl\u0131yor: \"Her \u015feyin yapay ve havan\u0131n bile bir meta oldu\u011fu duvarlarla \u00f6r\u00fcl\u00fc \u015fehir Thneed-Ville'de, Ted ad\u0131nda bir \u00e7ocuk hayalindeki k\u0131z Audrey'nin kalbini kazanmak istemektedir.\"": ["If that wasn't suspicious enough, Cameron's submitted text reads in part like a plot summary of the Lorax film provided on the Internet Movie Database website, which begins: \"In the walled city of Thneed-Ville, where everything is artificial and even the air is a commodity, a boy named Ted hopes to win the heart of his dream girl, Audrey.\""], "\u0130\u015finin ehli bir ebeveyn oldu\u011fu iddialar\u0131na bak\u0131l\u0131rsa Cameron'un, isimsiz gen\u00e7 bir \u00e7ocu\u011fun yerel \u00e7evrenin, kitaba da ismini veren Lorax ad\u0131ndaki bodur, b\u0131y\u0131kl\u0131 ve \"a\u011fa\u00e7lar ad\u0131na konu\u015fan\" yarat\u0131\u011f\u0131n itirazlar\u0131na ra\u011fmen a\u00e7g\u00f6zl\u00fc, a\u011fa\u00e7lar\u0131 kesen, a\u011f\u0131\u015f-\u00f6ren Once-ler taraf\u0131ndan nas\u0131l yok edilmi\u015f oldu\u011funu i\u015fitti\u011fi kitab\u0131n ana konusundan bihaber olmas\u0131 pek olas\u0131 g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor.": ["Given he is an avowedly hands-on parent, it seems unlikely Cameron is so unfamiliar with the book's plot, in which a young unnamed boy hears how the local environment was devastated by the avaricious, tree-chopping, thneed-knitting Once-ler, despite the protests of the eponymous Lorax, a squat, moustachioed creature who \"speaks for the trees.\""], "B\u00fcy\u00fck ihtimalle bu denli zay\u0131f bir Halkla \u0130li\u015fkiler i\u015fi, bir emir kuluna havale edilmi\u015f, ki o da anla\u015f\u0131lan The Lorax'\u0131 bir \u00e7ocu\u011fa art arda 20 defa okumam\u0131\u015f biridir.": ["Most likely, such a relatively lowly PR task would have been outsourced to an aide, seemingly one who has never read The Lorax 20 times in a row to a child."], "Ba\u015fkanl\u0131k s\u00f6zc\u00fclerinden bir han\u0131m, metnin Cameron'un se\u00e7im ofisinden gelmi\u015f oldu\u011funun d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.": ["A Downing Street spokeswoman said the text was believed to have come from Cameron's constituency office."], "SuperCamps metnin Cameron'un personelinden temin edildi\u011fini teyit etti ama bunun d\u0131\u015f\u0131nda bir yorumda bulunmad\u0131.": ["SuperCamps confirmed that the text was provided from Cameron's staff, but had no further immediate comment."], "Adam Lyth a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde \u0130ngiltere'nin \u00e7\u0131karma riski alt\u0131ndayd\u0131 ama h\u00e2l\u00e2 sapasa\u011flam": ["Adam Lyth was clearly at risk of England omission but it's still tough"], "Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nde Pakistan ile oynamak zorlu bir g\u00f6rev ama tur i\u00e7in se\u00e7ilen \u0130ngiliz ekibini g\u00f6rd\u00fckten sonra ge\u00e7en defa ya\u015fanan 3-0'l\u0131k Test serisi yenilgilerinin bir tekrar\u0131 bence kartlarda yok.": ["Taking on Pakistan in the United Arab Emirates is a tough assignment but after seeing the squad England have selected for the tour, a repeat of the 3-0 Test series defeat suffered last time does not look on the cards for me."], "Yine de bir deplasman galibiyetini de olas\u0131l\u0131k d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakm\u0131yorum.": ["I wouldn't rule out an away win, either."], "Alastair Cook'un tak\u0131m\u0131 \u00fc\u00e7 y\u0131l \u00f6ncekine g\u00f6re daha deneyimsiz olabilir ama vuru\u015f \u00e7izgisinde iyi d\u00f6nen oyuncular\u0131 var ve kolektif oyun anlay\u0131\u015f\u0131 da g\u00fc\u00e7l\u00fc; bunlar 2012'nin yaralar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirmez, yaln\u0131zca biraz gen\u00e7lik kaynakl\u0131 iyimserlik sa\u011flar.": ["Alastair Cook's side may be less experienced than the one three years ago but there are good players of spin in that batting lineup and the collective mindset is strong; they will not carry scars from 2012, only a youthful positivity."], "Topla oyunda, Moeen Ali oyun d\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc olarak geli\u015fiyor ve Adil Rashid, Deneme d\u00fczeyinde kalitesi bilinmiyor olsa bile bir atak opsiyonunu temsil ediyor.": ["With the ball, Moeen Ali is developing as a spinner and Adil Rashid, even if he is an unknown quantity at Test level, represents an attacking option."], "\u0130lgili: Adam Lyth \u0130ngiltere Deneme ekibinden \u00e7\u0131kt\u0131 ve yerine Alex Hales getirildi": ["Related: Adam Lyth dropped from England Test squad and replaced by Alex Hales"], "Adam Lyth'i \u00e7\u0131karma karar\u0131, Yorkshire'daki ba\u015f antren\u00f6r\u00fc olarak benim i\u00e7in analiz edilmesi zor bir karar.": ["The decision to omit Adam Lyth is obviously a tough one for me to analyse as his head coach at Yorkshire."], "Yedi Denemesi zorlu ko\u015fullarda iki iyi ata\u011fa kar\u015f\u0131yd\u0131 ve basit ama ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz ger\u00e7ek \u015fu ki kriket\u00e7iler sonuca g\u00f6re yarg\u0131lan\u0131rlar.": ["His seven Tests have been against two good attacks in challenging conditions and the simple but harsh reality is that cricketers are judged on output."], "\u00d6rne\u011fin Joe Root ile ilgili hi\u00e7bir soru i\u015fareti yoktu, duyuru yap\u0131lmak durumunda kal\u0131nd\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc - daha \u00f6nce de s\u00f6yledi\u011fim gibi - oyuncular kendi en iyi se\u00e7imleriydi.": ["There were no question marks over Joe Root, for example, leading up to the announcement because - and I have said this before - players are their own best selectors."], "Birka\u00e7 elli say\u0131l\u0131k seriden sonra Lyth kariyerinin uzad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirdi ama kendi kaderini tayin etti.": ["A couple of half-centuries and Lyth might have seen his run extended but he was in control of his own destiny."], "Yorkshire i\u00e7in daha fazla \u00e7al\u0131\u015f\u0131rsa ba\u015fka bir f\u0131rsat yakalayaca\u011f\u0131n\u0131 umuyorum.": ["Hopefully if he punches out more runs for Yorkshire another opportunity will come along."], "\u0130ngiltere ba\u015f antren\u00f6r\u00fc Trevor Bayliss, en iyi performans\u0131n\u0131 g\u00f6stermemi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen oyuncunun tavr\u0131n\u0131 \u00f6vd\u00fc ki bu beni \u015fa\u015f\u0131rtmad\u0131; her \u015feyden \u00f6nce o bir tak\u0131m adam\u0131.": ["The England head coach, Trevor Bayliss, praised his attitude even when he was not performing as well as he can and that does not surprise me; he is a team man above all else."], "Bir Deneme vurucusunun notunu almas\u0131n\u0131n ne kadar s\u00fcrece\u011fi sorusunu yan\u0131tlamak zor.": ["The question of how long a Test batsman gets to make his mark is a tough one."], "Lyth - ondan \u00f6nceki Sam Robson gibi - yedi kep ald\u0131, di\u011fer taraftan Nick Compton dokuz tane ald\u0131.": ["Lyth got seven caps - like Sam Robson before him - while Nick Compton got nine."], "Yaln\u0131zca Compton r\u00f6van\u015fl\u0131 ma\u00e7 \u015fans\u0131 yakalad\u0131.": ["Only Compton got the chance home and away."], "Hissedebilece\u011finiz tek sanc\u0131 Jonathan Trott i\u00e7in Karayiplere ilk \u00f6nce \u0130ngiltere'nin gitmesi olabilir - Lyth'in formu zirvedeyken - ancak bu bo\u015fa harcanan f\u0131rsat art\u0131k ge\u00e7mi\u015fte kald\u0131.": ["The only gripe you could have was that England went for Jonathan Trott in the Caribbean first - when Lyth was in top form - but that wasted opportunity is in the past now."], "Alex Hales geliyor ve bana g\u00f6re y\u00fcksek d\u00fczey bir vurucu.": ["Alex Hales comes in and he is a batsman I rate highly."], "X-fakt\u00f6r\u00fc niteli\u011finde bir kriket\u00e7i, ve bunu, bu sezonun ba\u015f\u0131nda Trent Bridge sahas\u0131nda bize kar\u015f\u0131 236 say\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131nda, Yorkshire'da g\u00f6rd\u00fck.": ["He is an X-factor cricketer, which we at Yorkshire saw early this season when he made 236 against us on a Trent Bridge pitch that was doing a bit."], "En az\u0131ndan ondan \u00f6ncekiyle ayn\u0131 f\u0131rsat i\u00e7in al\u0131nabilmesi gerekir ama bu tabi ki Birle\u015fik Arap Emirlikleri'ndeki tak\u0131m olu\u015fumuna ba\u011fl\u0131.": ["He must at least be afforded the same opportunity as those before him but this will of course depend on the make-up of the side in the UAE."], "Moeen'in, d\u00f6rt quick'i tutarken fazladan oyun d\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc elde etmesini sa\u011flayacak \u015fekilde Cook'un yan\u0131nda a\u00e7\u0131l\u0131\u015f vuru\u015fu yapmas\u0131ndaki fikir i\u015fe yarad\u0131 ve buna kar\u015f\u0131 de\u011filim.": ["The idea of Moeen opening the batting alongside Cook, which would get the extra spinner in while keeping four quicks, has been floated and it is not something I am against."], "Bir vurucunun neden burada at\u0131\u015f yapamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlam\u0131yorum, \u00fcstelik bu sol tutucu zaten kriket\u00e7i olarak ne kadar iyi oldu\u011funu g\u00f6sterdi.": ["I don't see why a strokemaker cannot bat there and this left-hander has already shown he is one hell of a cricketer."], "Moeen, i\u015fini \u015fehri Worcestershire i\u00e7in yapmayabilirdi ama onlar i\u00e7in bir 3 numara g\u00f6rd\u00fc ve \u00e7ok fazla fark\u0131 da yok.": ["Moeen may not have done the job for his county, Worcestershire, but he has been a No3 for them and there is not much difference."], "Eski tak\u0131m arkada\u015f\u0131m Justin Langer ilk 38 Denemesini 2001'deki \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na ba\u015flamadan \u00f6nceki ilk d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcnde oynad\u0131.": ["My old team-mate Justin Langer played his first 38 Tests at first drop before stepping up to open in 2001."], "\u00dc\u00e7 tane y\u00fczl\u00fck seriyi hemen kapt\u0131 ve arkas\u0131na bakmad\u0131.": ["He peeled off three centuries immediately and did not look back."], "Zafar Ansari ekibe yedek oyun d\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc olarak geliyor ve kendisiyle yapt\u0131\u011f\u0131m k\u0131s\u0131tl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde etkileyici bir gen\u00e7 adam olarak beni \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131.": ["Zafar Ansari comes into the squad as back-up spinner and, in my limited dealings with him, he has struck me as very impressive young man."], "\u0130nsanlar ham istatistiklerini - vuru\u015fta 31 ortalama ve topta 35 ortalama - g\u00f6rebilir ve bunu bir degaj oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnebilir ancak ellerini kald\u0131ran \u00e7ok fazla oyun d\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc yok ve oyuncu se\u00e7imleri gen\u00e7 olandan yana yap\u0131lm\u0131\u015f.": ["People may look at his raw stats - averaging 31 with the bat and 35 with the ball - and think it's a punt but there are not a heap of spinners putting their hands up and selectors have opted for youth."], "Bu turda \u00e7ok fazla \u015fey \u00f6\u011frenecek.": ["He will learn a lot on this tour."], "Ekipten uzakta, \u0130ngiltere kendi antren\u00f6r ekibine birka\u00e7 kurnaz eklenti yapm\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.": ["Away from the squad, England look to have made a couple of shrewd additions to their coaching staff."], "Sri Lanka vurucusu Mahela Jayawardene'nin Deneme ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in dan\u0131\u015fman olarak g\u00f6revlendirilmesi ustaca bir \u00f6nlem olabilir.": ["The appointment of Mahela Jayawardene, the Sri Lanka batsman, as a consultant for the Test matches could be a masterstroke."], "O oyunun en sevimli adamlar\u0131ndan biri; her ko\u015fulda ve t\u00fcm ataklara kar\u015f\u0131 edinilmi\u015f bir dolu deneyimi beraberinde getirecek.": ["He is one of the game's loveliest blokes, who will bring a wealth of experience having done it in all conditions and against all attacks."], "Paul Collingwood turun beyaz top aya\u011f\u0131 i\u00e7in geliyor ve hem enerji hem de oyun d\u00fczenine ac\u0131mas\u0131z bir serilik kazand\u0131r\u0131yor.": ["Paul Collingwood comes in for the white-ball leg of the tour and will bring both energy and a ruthless streak into the setup."], "Her zaman onun, ister oyuncu ister antren\u00f6r olsun uluslararas\u0131 kriket d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7in do\u011fdu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f\u00fcmd\u00fcr ve Mahela gibi rehber al\u0131nabilecek bir anlay\u0131\u015f\u0131 var.": ["I always felt he was born to be involved in international cricket, be it playing or coaching, and like Mahela has nous that can be tapped."], "Bazen soyunma odas\u0131nda yeni sesler, daha \u00f6nce s\u00f6ylenen mesajlar bile iletse, tak\u0131ma bir yenilik getirebilir.": ["Sometimes new voices in the dressing room, even if the messages are consistent with what has been said before, can freshen up a side."], "Colly'nin Durham'dan tak\u0131m arkada\u015f\u0131 Ben Stokes bir g\u00fcnl\u00fck oyunlar i\u00e7in dinlendiriliyor, Root'a Avustralya'ya kar\u015f\u0131 benzer bir mola verildi ve bununla bir sorunum yok.": ["Colly's Durham team-mate Ben Stokes is rested for the one-dayers, Root was given a similar break against Australia and I for one have no issue with this."], "Herkes ayn\u0131 fikirde olmamakla birlikte, planlar, antren\u00f6rler ve oyuncular\u0131 se\u00e7enler taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131yor.": ["While not everyone will agree, the coaches and selectors do not set the schedule."], "Ve unutmamal\u0131s\u0131n\u0131z ki oyuncular gibi onlar\u0131n da i\u015fi sonu\u00e7lara ba\u011fl\u0131.": ["And you have to remember, like players, their jobs are dependent on results."], "Bu gibi kararlar hi\u00e7bir zaman kolayca al\u0131nmaz.": ["Such decisions are never taken lightly."], "Ekonominin 2017'ye kadar durgun olmas\u0131 halinde Brexit kamp\u0131 kazanabilir": ["Brexit camp might win the day if economy is in doldrums by 2017"], "David Cameron'un Britanya'y\u0131 AB'de tutmak i\u00e7in yar\u0131 pi\u015fmi\u015f yeniden m\u00fczakere stratejisi her ge\u00e7en g\u00fcn daha da k\u00f6t\u00fcye gidiyor ve bu durum Jeremy \"Evet mi Hay\u0131r m\u0131?\" Corbyn'nin \u0130\u015f\u00e7i Partisi liderli\u011fine se\u00e7ilmesine ya da TUC'un Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Avrupa konusunda \u00e7ileden \u00e7\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen b\u00f6yle.": ["David Cameron's half-baked renegotiation strategy for keeping Britain in the EU gets deeper into trouble with every day that passes, even without the election of genial Jeremy \"Is it Yes or No?\" Corbyn to the Labour leadership, or the TUC cutting up rough over Europe on Tuesday."], "Yabanc\u0131lar\u0131n da Corbyn'leri ve Nigel Farages'lar\u0131 var.": ["Foreigners have their Corbyns and Nigel Farages too."], "Ge\u00e7enlerde Avrupal\u0131 diplomat bir ahbab\u0131m, baz\u0131 \u00fcye devletlerin, tamamen kendilerinin sebep olmad\u0131\u011f\u0131 t\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc krizlere batm\u0131\u015f AB'de, \u00e7o\u011funu istemedikleri, Britanya'n\u0131n sadece kendini d\u00fc\u015f\u00fcnen b\u00f6l\u00fcc\u00fc imtiyazlar ve i\u015fleri aksat\u0131c\u0131 antla\u015fma de\u011fi\u015fiklikleri g\u00fcndeminden b\u0131kt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.": ["A European diplomat chum explained the other day that, sunk in assorted crises as the EU is - not all of their own making - some member states are fed up with Britain's self-absorbed agenda of divisive concessions and disruptive treaty changes which they mostly don't want."], "TUC, Brighton'daki y\u0131ll\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde sosyal korumaya zarar vermesi halinde bunlar\u0131 istemedi\u011fi karar\u0131na vard\u0131.": ["In Brighton for its annual bean, the TUC decided it didn't want them either if they eroded social protection."], "Hatta buna Dave ve George'un kendi g\u00fcndemi diyebiliriz.": ["We could even call it Dave and George's selfie agenda."], "Ba\u015fbakan ve \u015eans\u00f6lye, yabanc\u0131 \u00fclkelerin ba\u015fkentlerinde zirvelere ya da ikili toplant\u0131lara kat\u0131l\u0131p oralardaki me\u015fhur an\u0131tlar \u00f6n\u00fcnde oran\u0131n ileri gelenleri olsun olmas\u0131n kendi resimlerini \u00e7ektiriyorlar, sonra da \u00fclkelerine d\u00f6n\u00fcp reform i\u00e7in m\u00fcttefik toplad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlar.": ["PM and chancellor rock up to summits or bilateral sessions in foreign capitals, take a photo of themselves in front of a famous local monument, with or without local grandee, then come home and say they are winning allies for reform."], "Bu tamamen benimle alakal\u0131.": ["It's all about me."], "Berlin \"Bizi Fransa'yla yaln\u0131z b\u0131rakmay\u0131n\" derken AB \u00e7ad\u0131r\u0131 i\u00e7inde d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fck bir Britanya isteyen Avrupal\u0131 arkada\u015f\u0131m baz\u0131 ba\u015fkentlerdeki gitgide daha fazla k\u0131sa g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc bakan ve yetkililerin art\u0131k bizim kal\u0131p kalmamam\u0131z\u0131 umursamad\u0131klar\u0131 bir noktaya geldi\u011fini belirtti.": ["My European pal, who wants an outward-looking Britain inside the EU tent - \"Don't leave us alone with France,\" says Berlin - suggests that more short-sighted ministers and officials in some capitals have got to the point where they don't care whether we stay or leave."], "Almanya'n\u0131n ihtiyatl\u0131 ve akl\u0131 ba\u015f\u0131nda \u015fans\u00f6lyesi Angela Merkel bir m\u00fcttefik, bununla beraber 10 y\u0131ld\u0131r iktidarda bulunuyor ve Thatcher (11 y\u0131l), Mitterrand (14) ve Kohl (16) \u00f6rneklerinde oldu\u011fu gibi durum k\u00f6t\u00fcye gitmeden iktidardan ayr\u0131lmak istiyor.": ["Angela Merkel, Germany's cautiously level-headed chancellor, is an ally, but has been in power for 10 years and wants to leave office before it goes bad for her, as it did for overstayers Thatcher (11 years), Mitterrand (14) and Kohl (16)."], "Fran\u00e7ois Hollande, Fransa'da 2017'de yeniden se\u00e7ilme ya da iktidar de\u011fi\u015fikli\u011fiyle y\u00fcz y\u00fcze.": ["France's Fran\u00e7ois Hollande is facing re-election or replacement in 2017."], "O da solan bir g\u00fc\u00e7.": ["He is a fading force too."], "Yak\u0131nda Polonya'da sa\u011f kesimden milliyet\u00e7i bir h\u00fck\u00fcmet, \u0130spanya'da ise sol kesimden bir h\u00fck\u00fcmet iktidara gelecek.": ["Poland may soon have a nationalistic government of the right, Spain one of the left."], "Enerjisini \u0130sko\u00e7ya'n\u0131n Birle\u015fik Krall\u0131ktan ayr\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in kullanmas\u0131 gereken Selfie Britanyal\u0131lar i\u00e7in bu \u00fclkelerin bir gayret g\u00f6stermesi pek de muhtemel de\u011fil zira bunu onlar da istemiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7o\u011fu ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 e\u011filimlere sahip.": ["It's hard to see them breaking a leg to help the Selfie Brits, whose energy might be better spent preventing Scotland leaving the UK - something they don't want either because most have similar separatist tendencies."], "Yani b\u00f6yle bakanlardan baz\u0131lar\u0131, \u0130sko\u00e7ya Ulusal Partisi tarz\u0131nda, Birle\u015fik Krall\u0131k'\u0131n 2017 referandum kampanyas\u0131 s\u0131ras\u0131nda bu duruma faydas\u0131 olmayacak kas\u0131tl\u0131 ifadelerde bulunarak Brexit s\u00fcrecini h\u0131zland\u0131rmay\u0131 planl\u0131yor olabilirler; arkada\u015f\u0131m b\u00f6yle diyor.": ["So some such ministers may even be planning to make deliberately unhelpful remarks, SNP-style, during the UK's 2017 referendum campaign to hasten the Brexit process, my pal suggests."], "\"Yeniden m\u00fczakere bir \u00e7\u0131kmazd\u0131\" ve \"Britanya yeniden m\u00fczakereden fayda sa\u011flayacak hi\u00e7bir \u015fey elde etmedi.\"": ["\"The renegotiation was a fix\" and \"Britain got nothing of value out of the renegotiation.\""], "Avrupal\u0131lar, \u00f6nceki tecr\u00fcbelerinden Fleet Street'in ne kadar s\u00f6m\u00fcr\u00fcc\u00fc, oligar\u015fik bas\u0131n baronlar\u0131n\u0131n ne kadar AB muhalifi oldu\u011funu biliyorlar zira Tony Benn zaman\u0131nda b\u00f6yle de\u011fillerdi, 2'ye 1'lik bir oranla 1973'teki giri\u015fimizi onaylayan 1975 referandumuna ilham kayna\u011f\u0131 olmu\u015flard\u0131.": ["The Europeans know to their cost how predatory Fleet Street can be and how EU-sceptic the oligarch press barons are, as they were not during the Tony Benn-inspired 1975 referendum which endorsed our 1973 entry by a ratio of 2:1."], "90'lar\u0131n ba\u015f\u0131nda Br\u00fcksel muhabiri olan, \"AB d\u00fcz muzlar\u0131\" nam\u0131yla ad\u0131n\u0131 duyuran, ba\u015f Euro-oport\u00fcnisti Boris Johnson'u \u015f\u00f6yle b\u00f6yle hat\u0131rl\u0131yorlard\u0131r.": ["They may dimly remember Boris Johnson, the arch Euro-opportunist, making his name as an \"EU straight bananas\" Brussels correspondent in the early 90s."], "B\u00fct\u00fcn ahmakl\u0131klar\u0131 bir yana, Ed Miliband d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n kimler oldu\u011funu biliyordu.": ["For all his foolishness Ed Miliband knew who his enemies were."], "Bunlar\u0131n aras\u0131nda vergi kar\u015f\u0131t\u0131 serseriler, yasa d\u0131\u015f\u0131 telefon dinleyen yabanc\u0131lar ve b\u00fcy\u00fck gazetelerimizin \u00e7o\u011funa sahip olan s\u00f6zde d\u0131\u015f ikametliler vard\u0131.": ["They included the medley of tax-shy rascals, phone-hacking foreigners and pseudo non-doms who own most of our great newspapers."], "As\u0131nda Tony Blair da bunlar hakk\u0131nda \u00e7o\u011funlukla ayn\u0131 \u015feyleri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu, bununla beraber azg\u0131n bir gorille bir kafesin i\u00e7inde k\u0131s\u0131l\u0131 kal\u0131nca ona \u00f6\u011flen yeme\u011finde ve pe\u015finden \u00e7ay saatinde yem olmamak i\u00e7in muz vererek dikkatini da\u011f\u0131tmak gerekti\u011fini anlam\u0131\u015ft\u0131.": ["Actually Tony Blair thought much the same about them, but realised that when you're in a cage with a randy gorilla you have to pass the bananas to distract it from having you for lunch and again for tea."], "Asl\u0131nda Miliband, Cameron'un parlak referandum fikrine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kma konusunda Blair'dan da Blairc\u0131'yd\u0131, zira Blair, ona \u00e7\u0131k\u0131\u015f kart\u0131 veren Frans\u0131z ve Hollandal\u0131 oy kullananlar taraf\u0131ndan 2005 y\u0131l\u0131nda iptal edilen AB anayasas\u0131 \u00fczerindeki prensipten taviz vermi\u015fti.": ["In fact Miliband was more Blairite than Blair in opposing Cameron's referendum wheeze, since Blair had conceded the principle over the EU's aborted constitution, sunk by French and Dutch voters in 2005 who gave him a get-out card."], "Bas\u0131n onu bu konuda da hi\u00e7 affetmedi.": ["The press never forgave him that either."], "Fakat pazartesi g\u00fcn\u00fc Westminster'da dost\u00e7a s\u0131rt\u0131m\u0131 s\u0131vazlayan - kendisine art\u0131k bana kaybedecek zaman\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fim - Jeremy Corbyn, Neil Kinnock'un, o zaman da \u015fimdi de bir hatadan ibaret olan 80'lerdeki Murdoch'u boykot stratejisini yeniden benimseme tehlikesi alt\u0131nda gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.": ["But nice Jeremy Corbyn, who gave me a friendly pat on the back at Westminster on Monday - I told him he no longer has time to waste on me - seems to be in danger of re-adopting Neil Kinnock's boycott Murdoch strategy of the 80s, a mistake then and now."], "Zaman alacak olsa da, benimle de\u011fil de medyayla bilhassa Pazar g\u00fcn\u00fc BBC koltu\u011fundan ayr\u0131lan Andrew Marr'la ileti\u015fim i\u00e7inde olmak i\u00e7in tutarl\u0131 bir strateji geli\u015ftirmesi gerekiyor.": ["It may take time, but he must develop a coherent strategy to engage with the media, not with me, but certainly with Andrew Marr whose BBC sofa he vacated on Sunday."], "Corbyn'in Avrupa'daki resmi konumunu kibarca geli\u015fmekte olarak ifade ediyorum.": ["Corbyn's official position on Europe is what I will kindly call evolving."], "Reformdan ge\u00e7mi\u015f bir AB i\u00e7inde kalmam\u0131z\u0131 istedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["He says he'd like us to stay in a reformed EU."], "Ukip'in d\u00fc\u015fmanca e\u011filimi d\u0131\u015f\u0131nda kalan insanlar\u0131n \u00e7o\u011fu ve Muhafazakar K\u00fc\u00e7\u00fck \u0130ngilterecilik'in ate\u015fli destek\u00e7ileri buna evet diyor.": ["Well, most people outside Ukip's woad-wearing tendency and the wilder shores of Tory little Englanderism can probably say yes to that."], "Zaten, \"Bir Benn olan fakat Bennite olmayan\" Hilary Benn'in de bu hafta radyo ve televizyonda dedi\u011fi buydu, zira naif bir \u015fekilde Corbyn'in John McDonnell'i g\u00f6lge \u015fans\u00f6lye olarak ataman\u0131n k\u00f6t\u00fc bir fikir oldu\u011funu kabul etmemek i\u00e7in kendini zorlad\u0131.": ["It's what Hilary \"A Benn, but not a Bennite\" Benn said on radio and TV this week as the boy scout in him struggled not to admit that Corbyn's appointment of abrasive John McDonnell as shadow chancellor was a bad idea."], "Bu bana 70'lerde babas\u0131n\u0131n televizyonda i\u015f\u00e7i kabinesindeki arkada\u015flar\u0131na sadakatsizlik konusundaki m\u00fccadelesini, \u00e7okta ileri gitmeyi\u015fini ve kabinedeki vazifesini kaybedi\u015fini hat\u0131rlatt\u0131.": ["It reminded me of the 70s, when his old dad struggled on TV to be disloyal to Labour cabinet colleagues without going too far and losing his cabinet job."], "Hilary'nin m\u00fccadelesi daha \u00e7ekiciydi.": ["Hilary's struggle was more attractive."], "Fakat \"Benn'in ifadesiyle - \"her ko\u015fulda\" kalmak i\u00e7in m\u00fccadele etmek, ne McDonnell'in s\u00f6yledi\u011fi ne de JC'nin pazartesi gecesi yap\u0131lan \u00f6zel toplant\u0131da lordlara milletvekillerine s\u00f6yledi\u011fi \u015feyle ayn\u0131yd\u0131.": ["But fighting to stay in \"in all circumstances\" - Benn's phrase - was not what McDonnell was saying, nor what JC told peers and MPs at their private meeting on Monday night, by all accounts."], "Bana dokundu\u011funu da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurursak, Corbyn'nin iletmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 detaydan-genele, y\u0131l\u0131\u015f\u0131k imaj ne olursa olsun 7/24 TV \u00e7a\u011f\u0131nda ve bilhassa paranoya ve ihanet yata\u011f\u0131 olan sosyal medya girdab\u0131nda mesaj disiplini \u00f6nemini korumaya devam ediyor.": ["Whatever the bottom-up, touchy-feely image Corbyn wants to convey - remember, he even touched me - message discipline remains important in the age of 24/7 TV and especially in the maelstrom that is social media, a hotbed of paranoia and betrayal."], "McDonnell'in s\u00f6yledi\u011fi gibi, Cameron'a referandumda \u0130\u015f\u00e7i Partisi'nin deste\u011fini garanti alt\u0131na almas\u0131n\u0131 sa\u011flayan, Avrupa konusunda zorluk \u00e7\u0131karmak gayet makul.": ["It's fair enough not to give Cameron a free pass on Europe, allowing him to take Labour's support for granted in the referendum campaign, as McDonnell has said."], "Simon Jenkins kesinlikle b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["Simon Jenkins certainly thinks so."], "Fakat McDonnell ve Corbyn'nin AB \u00fcyeli\u011fi hakk\u0131ndaki Bennite ku\u015fatma ekonomisi ve anti-kapitalist ge\u00e7mi\u015fleriyle uyumlu ge\u00e7i\u015ftirmeleri art\u0131k sadece k\u00fc\u00e7\u00fck farkl\u0131l\u0131k narsisizminin \u00f6\u011fretisel h\u0131rg\u00fcrlerinin temel ta\u015flar\u0131ndan oldu\u011fu sol kanat muhalifleri aras\u0131nda kalan hususi bir tart\u0131\u015fma de\u011fil.": ["But McDonnell and Corbyn's basic equivocation about EU membership - consistent with their Bennite siege economy, anti-capitalist past - is no longer just a matter of esoteric discussion among leftwing dissidents for whom the narcissism of small difference is a central tenet of doctrinal squabbles."], "Nato hakk\u0131ndaki ge\u00e7i\u015ftirmesinde de oldu\u011fu gibi - Tom Watson, JC'nin ayr\u0131lmak i\u00e7in kampanya yapmayaca\u011f\u0131 konusunda kararl\u0131 - yabanc\u0131 diplomatlar \u00fclkelerindeki efendileri i\u00e7in bunlardan bir mana \u00e7\u0131karmaya u\u011fra\u015fmak zorunda kalacaklar.": ["As with his equivocation over Nato - Tom Watson is adamant that JC won't campaign to quit - foreign diplomats will be obliged to try to make sense of it all for their masters at home."], "Kendilerinin de \u015f\u00fcpheci se\u00e7menleri varken Paris ya da Berlin neden, hepsinin bo\u015fa \u00e7\u0131kabilece\u011fi Britanya'ya imtiyazlar konusunda politik sermaye kaybetsinler?": ["Why should Paris or Berlin waste political capital - they have suspicious voters too - on concessions to Britain when it may all be pointless?"], "Pazartesi g\u00fcn\u00fc Britanya Etki G\u00fcvenli\u011fi Forumu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda bana s\u00f6ylenildi\u011fi gibi, zaten ABD, iktidardaki maliyet azalt\u0131c\u0131 Muhafazakar Parti h\u00fck\u00fcmetine ra\u011fmen \u0130ngilizlerin Irak, Libya ve Suriye'deki zay\u0131f asgari performans\u0131ndan dolay\u0131 gayet hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 duymakta.": ["The US is already pretty disappointed with the Brits\" feeble military performance in Iraq, Libya and Syria, even with a cost-cutting Tory government in power, as I was reminded at the launch of something called the British Influence Security Forum on Monday."], "Uzmanlar \u0130ngiltere Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 e-sigara ara\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131 ele\u015ftiriyorlar": ["Experts criticise Public Health England e-cigarettes review"], "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan finanse edilen bir ajans\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131, t\u00fct\u00fcn end\u00fcstrisiyle ba\u011flant\u0131s\u0131 olanlar\u0131n bulundu\u011fu 12 ki\u015filik bir toplant\u0131da e-sigaralar\u0131n, sigara i\u00e7mekten %95 daha az zararl\u0131 oldu\u011fu iddialar\u0131n\u0131 belirttiler.": ["Claims by a government-funded agency that e-cigarettes are 95% less harmful than smoking arose from a meeting of 12 people, some with links to the tobacco industry, researchers have said."], "Britanyal\u0131 T\u0131p Dergisi'nde (BMJ) yazan uzmanlar, \u0130ngiltere Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (PHE) e-sigara hakk\u0131ndaki raporunda kulland\u0131\u011f\u0131 delilleri ele\u015ftirmede Lancet'e kat\u0131ld\u0131.": ["Experts writing in the British Medical Journal (BMJ) joined the Lancet in criticising the evidence used by Public Health England (PHE) in its report on e-cigarettes."], "PHE, \"delillerin ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir bi\u00e7imde incelenmesi\" olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \"d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131\" niteli\u011findeki raporunu ge\u00e7en ay yay\u0131nlad\u0131.": ["PHE published the \"landmark\" report last month, describing it as a \"comprehensive review of the evidence.\""], "Fakat baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar verilerin sa\u011flaml\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorgulad\u0131 ve baz\u0131 uzmanlar ve t\u00fct\u00fcn end\u00fcstrisi aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131lara dikkat \u00e7ekti.": ["But several researchers have questioned the robustness of the data and pointed to links between some experts and the tobacco industry."], "Lancet t\u0131p dergisinin ge\u00e7en ayki ba\u015fyaz\u0131s\u0131 PHE'nin ana sonucuna dayanan \"ola\u011fan\u00fcst\u00fc derecede \u00e7\u00fcr\u00fck temeli\" hedef ald\u0131.": ["An editorial in the Lancet medical journal last month attacked the \"extraordinarily flimsy foundation\" on which PHE based its main conclusion."], "BMJ'de yazan ba\u015fka iki ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ise iddialar\u0131n \"kumun mu yoksa kayan\u0131n m\u0131 \u00fczerine mi in\u015fa edildi\u011fini\" sorgulad\u0131.": ["Writing in the BMJ, two further researchers have questioned whether the claims were \"built on rock or sand.\""], "Londra Hijyen ve Tropikal T\u0131p Okulu'nda Avrupa kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 profes\u00f6r\u00fc Martin McKee ve Liverpool \u00dcniversitesi'nde klinik epidemiyoloji profes\u00f6r\u00fc Simon Capewell \u015funnu dedi: \"Kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n temel prensibi politikalar\u0131n etkinlik deliline dayanmas\u0131d\u0131r.\"": ["Martin McKee, professor of European public health at the London School of Hygiene and Tropical Medicine, and Simon Capewell, professor of clinical epidemiology at the University of Liverpool, said: \"A fundamental principle of public health is that policies should be based on evidence of effectiveness.\""], "Kamunun PHE'nin \"mevcut en iyi tahmine g\u00f6re e-sigara sigara i\u00e7mekten yakla\u015f\u0131k %95 daha az zararl\u0131d\u0131r\" y\u00f6n\u00fcndeki iddialar\u0131n\u0131n delillerin ve modellemenin ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir incelemesine dayanmas\u0131 beklentisinde olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler.": ["They said the public would expect PHE's claims that \"the current best estimate is that e-cigarettes are around 95% less harmful than smoking\" would be based on a detailed review of evidence and modelling."], "Asl\u0131nda bu nikotin i\u00e7eren de\u011fi\u015fik \u00fcr\u00fcnlere ili\u015fkin zararlar hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerinin bir sentezini olu\u015fturmak i\u00e7in \u00e7ok kriterli bir karar analizi (MCDA) modeli geli\u015ftirmek i\u00e7in bir araya toplanan 12 ki\u015filik bir toplant\u0131dan \u00e7\u0131kmaktad\u0131r; toplant\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma makalesinde \u00f6zetlenmi\u015ftir.": ["In fact, it comes from a single meeting of 12 people convened to develop a multi-criteria decision analysis (MCDA) model to synthesise their opinions on the harms associated with different nicotine-containing products; the results of the meeting were summarised in a research paper."], "McKee ve Capewell, toplant\u0131n\u0131n sponsorlar\u0131ndan birinin, genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc, daha \u00f6nce ba\u011f\u0131ms\u0131z bir ara\u015ft\u0131rma i\u00e7in British American Tobacco'dan fon ald\u0131\u011f\u0131 bildirilen EuroSwiss Health ad\u0131nda bir \u015firket oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["McKee and Capewell said one sponsor of the meeting was a company called EuroSwiss Health, whose chief executive was reported to have previously received funding from British American Tobacco for an independent study."], "Onun ayr\u0131ca bir s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik raporunda BAT'\u0131n kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tan\u0131t\u0131m belgesini de onaylad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler.": ["He also endorsed BAT's public health credentials in a sustainability report, they said."], "Toplant\u0131daki 12 ki\u015fiden birinin bir e-sigara \u00fcreticisinden fon ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi\u011fini fakat bunun \u00f6nceden Philip Morris International sigara \u015firketinden ald\u0131\u011f\u0131 bildirilen fon olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da eklediler.": ["One of the 12 people at the meeting declared funding from an e-cigarette manufacturer but not the funding he was reported to have received previously from the tobacco company Philip Morris International, they added."], "Panel \u00fcyelerinin nas\u0131l se\u00e7ildi\u011finin bilgisi verilmedi ama bunlar aras\u0131nda baz\u0131lar\u0131n\u0131n makalede end\u00fcstri fonunu bildirdi\u011fi e-sigaran\u0131n bilinen baz\u0131 devleri dahil.": ["The rationale for selecting the members of the panel is not provided, but they include several known e-cigarette champions, some of whom also declare industry funding in the paper."], "Toplant\u0131da haz\u0131r bulunan di\u011fer baz\u0131 ki\u015filer ise t\u00fct\u00fcn kontrol\u00fc konusundaki uzmanl\u0131klar\u0131yla tan\u0131nm\u0131yor.": ["Some others present at the meeting are not known for their expertise in tobacco control."], "Toplant\u0131ya PHE'de t\u00fct\u00fcn sorumlusu ki\u015fi de kat\u0131ld\u0131.": ["The meeting was also attended by the tobacco lead at PHE."], "McKee ve Capewell, grubun yazd\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rma makalesinin \"etkili bir \u015fekilde\" \"bir\u00e7ok kritere g\u00f6re \u00e7o\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fcn zararlar\u0131 hakk\u0131nda somut delil\" eksikli\u011fi oldu\u011funu kabul etti\u011fini yazd\u0131.": ["The research paper produced by the group \"tellingly concedes\" there is a lack of \"hard evidence for the harms of most products on most of the criteria,\" McKee and Capewell wrote."], "Ancak bu ba\u011flant\u0131lar\u0131n veya k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n hi\u00e7biri PHE raporunda tart\u0131\u015f\u0131lm\u0131yor.": ["However, none of these links or limitations are discussed in the PHE report."], "MCKee ve Capewell, \"e-sigaran\u0131n \u00e7ocuklar veya sigara i\u00e7meyen ki\u015filer i\u00e7in sigara i\u00e7meye bir ge\u00e7i\u015f olmas\u0131 konusunda hi\u00e7bir delil olmad\u0131\u011f\u0131\" y\u00f6n\u00fcndeki iddialar\u0131n \u00e7ok erken oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["McKee and Capewell said PHE's claims that \"there is no evidence so far that e-cigarettes are acting as a route into smoking for children or non-smokers\" were premature."], "PHE'de sa\u011fl\u0131k ve refah direkt\u00f6r\u00fci Prof Kevin Fenton, BMJ'deki iddialara daha \u00f6nceden cevap verildi\u011fini s\u00f6yledi.": ["Prof Kevin Fenton, director of health and wellbeing at PHE, said the claims in the BMJ had been responded to before."], "\u015e\u00f6yle dedi: \"E-sigaralar sigara i\u00e7mekten \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde daha az zararl\u0131.\"": ["He said: \"E-cigarettes are significantly less harmful than smoking.\""], "\u00d6m\u00fcr boyu sigara tiryakisi olan iki ki\u015fiden biri bu ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 \u00f6l\u00fcyor.": ["One in two lifelong smokers dies from their addiction."], "B\u00fct\u00fcn deliller e-sigaralar\u0131n sebep oldu\u011fu sa\u011fl\u0131k risklerinin k\u0131yasla k\u00fc\u00e7\u00fck oldu\u011funa i\u015faret ediyor ama uzun-vadeli etkilerini incelemeye devam etmeliyiz.": ["All of the evidence suggests that the health risks posed by e-cigarettes are small by comparison, but we must continue to study the long-term effects."], "PHE'nin net bir vazifesi var: kamuyu, bilhassa t\u00fct\u00fcnle mukayese edildi\u011finde zararlar\u0131 konusunda \u00e7ok kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 bulunan bir d\u00f6nemde, delillerin g\u00f6sterdi\u011fi ve g\u00f6stermedi\u011fi \u015feyler konusunda bilgilendirmek.": ["PHE has a clear duty to inform the public about what the evidence shows and what it does not show, especially when there was so much public confusion about the relative dangers compared to tobacco."], "Y\u0131lda neredeyse 80.000 ki\u015fi sigarayla ba\u011flant\u0131l\u0131 bir hastal\u0131ktan \u00f6l\u00fcyor ve sigara i\u00e7mek NHS'ye y\u0131lda 2 milyar \u00a3'e mal oluyor.": ["Nearly 80,000 people a year die of a smoking-related illness and smoking costs the NHS \u00a32bn a year."], "Mevcut delilleri - e-sigaran\u0131n risksiz olmasa da sigara i\u00e7menin sebep oldu\u011fu zarar\u0131n sadece k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 konusunda - a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde ortaya koyarak ulusal sorumlulu\u011fumuzu yerine getiriyoruz.": ["By spelling out clearly the current evidence - that while e-cigarettes are not risk-free, they carry only a fraction of the harm caused by smoking - we are fulfilling our national remit."], "\u00d6nceki Channel 4 \u015fefi BBC'nin EastEnders'\u0131 b\u0131rakmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi": ["BBC should give up EastEnders, says former Channel 4 chief"], "\u00d6nceki Channel 4 ba\u015fkan\u0131 Luke Johnson BBC'nin EastEnders ve The Voice gibi programlar\u0131n yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131 b\u0131rakmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi ve reklam rakiplerinin Albert Square dizileri gibi hit programlar i\u00e7in \"sa\u011f kollar\u0131n\u0131 verebileceklerini\" belirtti.": ["The former Channel 4 chairman Luke Johnson has said the BBC should stop broadcasting programmes such as EastEnders and The Voice, saying its commercial rivals would \"give their right arm\" for hit shows such as the Albert Square soap."], "Johnson, lisans \u00fccretinin yaln\u0131zca di\u011fer \u0130ngiliz yay\u0131nc\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lmayan t\u00fcrde programlar yapmak i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.": ["Johnson said the licence fee should only be used to make the sort of programmes that are not made by other UK broadcasters."], "BBC'yi, de\u011ferli aral\u0131klarda rakiplerinin en fazla reyting alan programlar\u0131na kar\u015f\u0131, daha k\u00fc\u00e7\u00fck bir izleyici grubu taraf\u0131ndan izlenme ihtimali olan kamu hizmeti programlar\u0131n\u0131 BBC4 gibi kanallara koydu\u011fu i\u00e7in ele\u015ftirdi.": ["He criticised the BBC for putting public service programmes likely to be watched by a smaller audience in tough slots against its rivals\" biggest rating shows, and on channels such as BBC4."], "BBC'nin genel direkt\u00f6r\u00fc Tony Hall, kurumun di\u011fer organizasyonlarla daha fazla i\u015fbirli\u011fi yapmak istedi\u011fini s\u00f6yledikten sonra; Johnson, BBC ile bir ba\u011f olu\u015fturmak i\u00e7in Channel 4'teki kendi zaman\u0131nda bunun alt\u0131 y\u0131l boyunca ba\u015far\u0131s\u0131z bir \u015fekilde denendi\u011fini s\u00f6yledi.": ["After the BBC's director general, Tony Hall, said the corporation wanted to do more in partnership with other organisations, Johnson said he had tried for six years in his time at Channel 4 to do a tie-up with the BBC without success."], "Johnson, BBC'nin gelece\u011fine ili\u015fkin bir sorgusu s\u0131ras\u0131nda Lordlar Kamaras\u0131 ileti\u015fim komitesine \"BBC'nin a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00fcbvansiyonsuz rakipler taraf\u0131ndan g\u00f6sterilebilecek programlar sipari\u015f etmesi ve yay\u0131nlamas\u0131 fikriyle m\u00fccadele ediyorum\" dedi.": ["\"I do struggle with the idea that the BBC commissions and broadcasts programmes that would clearly be shown by unsubsidised rivals,\" Johnson told the House of Lords communication committee, as part of its inquiry into the future of the BBC."], "Orta ya da uzun vadede iyi bir fikir oldu\u011fundan emin olmad\u0131\u011f\u0131m lisans \u00fccreti uygulamas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrseniz, \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131n en az\u0131ndan ba\u015fkalar\u0131n\u0131n yapmad\u0131\u011f\u0131 ya da sipari\u015f etmedi\u011fi programlara indirgenmesi gerekir.": ["If you keep the licence fee, which I'm not sure in the medium or long term is a good idea, it should reduce its output at least to programmes that others aren't making and commissioning."], "The Voice'u primetime aral\u0131\u011f\u0131nda yay\u0131nl\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc gelecek i\u00e7im olabildi\u011fince geni\u015f bir destek sa\u011flamak istiyorlar.": ["They broadcast The Voice in a prime slot because they want to gain as broad a support as possible for its future."], "Buradaki ana fikir ba\u015fka kimsenin yay\u0131nlamayaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesini temel al\u0131yor ki bu g\u00fcl\u00fcn\u00e7 ve a\u00e7\u0131k\u00e7a sa\u00e7mal\u0131k.": ["The idea that no one else would show that is a joke, it's ludicrous, it's obviously nonsense."], "Johnson \u015f\u00f6yle dedi: \"Yard\u0131m olmaks\u0131z\u0131n fonlanabilecek programlar\u0131n neden azalan oranl\u0131 bir vergi ile fonlanmas\u0131 gerekti\u011fini anlam\u0131yorum.": ["Johnson said: \"I don't see why a regressive tax should fund programmes that could be funded without subsidy."], "The Voice bir tanesi ise EastEnders da bir di\u011feri ve ger\u00e7ekte \u015firket i\u00e7inde yap\u0131l\u0131yor.": ["The Voice is one, EastEnders is another, admittedly made in-house."], "D\u00fcr\u00fcst olmak gerekirse di\u011fer kanallar bunun i\u00e7in sa\u011f kollar\u0131n\u0131 verir.": ["Frankly other channels would give their right arm for it."], "Kamu hizmeti yay\u0131nlar\u0131n\u0131n nas\u0131l oldu\u011funu g\u00f6rmek i\u00e7in \u00e7abal\u0131yorum.": ["I struggle to see how it's public service broadcasting."], "Bunun BBC'yi hi\u00e7 de eksiltece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.": ["I don't think that would diminish the BBC at all."], "Channel 4'\u00fc 2004'ten 2010'a kadar y\u00f6neten bir dizi giri\u015fimcisi olan Johnson, \"burada \u00e7al\u0131\u015fan insanlar\u0131n ihtiras\u0131ndan ve bu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n bu yakla\u015f\u0131m\u0131 uzun vadeli deste\u011fi garantilemek i\u00e7in en iyi yol olarak g\u00f6rmesinden dolay\u0131\" BBC'nin reyting pe\u015finde ko\u015fmakla su\u00e7lad\u0131.": ["Johnson, a serial entrepreneur who led Channel 4 from 2004 to 2010, said the BBC was guilty of chasing ratings \"because of the ambitions of people who work there, and because they believe that is the best way to secure long-term support.\""], "BBC'nin en pop\u00fcler programlar\u0131 hakk\u0131ndaki yorumlar\u0131, BBC'nin EastEnders gibi programlar\u0131n\u0131 satmas\u0131n\u0131 teklif etmek i\u00e7in 2003'te Edinburgh'taki MacTaggart dersini kullanan \u00f6nceki Sky idarecisi Tony Ball'un yorumlar\u0131n\u0131 tekrarl\u0131yor.": ["His comments about the BBC's most popular shows echo those of former Sky executive Tony Ball, who used his MacTaggart lecture in Edinburgh in 2003 to propose that the BBC sell off shows such as EastEnders."], "Johnson BBC'nin daha uygun kamu hizmeti programlar\u0131n\u0131n BBC4'e gitti\u011fini ve burada izleyici \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc yap\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 ancak bunlar\u0131n vergi aff\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve lisans \u00fccreti gelirindeki 4 milyar sterline zemin sa\u011flama hakk\u0131ndaki g\u00f6stermelik dindarl\u0131k g\u00f6revlerine devam etmek i\u00e7in tart\u0131\u015fabileceklerini s\u00f6yledi ve ekledi: \"Biz de tabi ki kimsenin izlemedi\u011fi t\u00fcm bu silik programlar\u0131 yap\u0131yoruz.\"": ["Johnson said the BBC's more niche public service programmes \"go on to BBC4 where quite often you can't measure the audience but they fulfil their remit and they can argue when they go on their sanctimonious missions about justifying \u00a34bn in licence fee income, \"Well of course, we do all these obscure programmes that no one watched.\""], "Bunlar\u0131 kimsenin hi\u00e7bir zaman izlemeyece\u011fi bo\u015fluklara koyuyorlar.": ["They put them on a slot where no one was ever going to watch them."], "Lisans \u00fccreti hakk\u0131nda, Johnson komiteye \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Sizleri, bundan en iyi fayday\u0131 sa\u011flayan ki\u015filer a\u00e7\u0131s\u0131ndan daha regresif bir sistem bulmaya davet ediyorum.": ["On the licence fee, Johnson told the committee: \"I challenge you to find a more regressive system in terms of who gets the best value from it."], "Tabi ki hepiniz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz, hepimiz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz, y\u0131lda 150 sterlin b\u00fcy\u00fck bir de\u011fer, ama 150 sterlinin \u00e7ok b\u00fcy\u00fck para oldu\u011fu insanlar i\u00e7in bunu yapmalar\u0131n\u0131n nedeninin \u00e7ok fazla BBC izlememeleri olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 merak ediyorum.": ["Of course you all think, we all think, \u00a3150 a year is great value, but for people for whom \u00a3150 is a lot of money I wonder if they do because they don't consume a lot of the BBC."], "Ayn\u0131 zamanda Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc komiteye kan\u0131t sunan \u00f6nceki Sky ve Channel 5 idarecisi David Elstein, BBC'nin \"bilgilendirme, e\u011fitme ve e\u011flendirmeye\" y\u00f6nelik Reithian misyonunu revize etmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.": ["Former Sky and Channel 5 executive David Elstein, who also gave evidence to the committee on Tuesday, said the BBC should revise its Reithian mission to \"inform, educate and entertain.\""], "BBC'nin \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131n biraz\u0131n\u0131n art\u0131k resmen e\u011fitim olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 - bunun TV \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131n %1'i ve radyonun %0,1'i oldu\u011funu s\u00f6yledi - ve Avustralya ve Kanada'daki kamu hizmeti yay\u0131nlar\u0131n\u0131n buna \u00f6n ayak olmas\u0131 gerekti\u011fini ve bunun \"bilgilendirme, ayd\u0131nlatma ve e\u011fitme\" olarak de\u011fi\u015ftirilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.": ["He said little of the BBC's output was now formally classified as education - he said it was 1% of its TV output and 0.1% on radio - and it should take a lead from public service broadcasters in Australia and Canada and change it to \"inform, enlighten and entertain.\""], "Ortakl\u0131klar konusunda, Elstein, BBC'nin TV'de ancak bir avu\u00e7 g\u00f6sterilen Prom'lar konusunda bir \u015feyler yapmas\u0131 ve t\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u00e7evrimi\u00e7i izlenmesini sa\u011flamak i\u00e7in reklam yay\u0131nc\u0131lar\u0131 ile i\u015fbirliklerine girmesi gerekti\u011fini, s\u00f6yledi.": ["On the issue of partnerships, Elstein said the BBC should do more in areas such as the Proms, of which he said only a handful were shown on TV, and enter into alliances with commercial broadcasters to make them all available to watch online."], "'Sonogenetik' beyin h\u00fccrelerinin ses dalgalar\u0131 taraf\u0131ndan kontrol edilebilmesini sa\u011fl\u0131yor": ["'Sonogenetics' allows brain cells to be controlled by sound waves"], "Videoda iplik kurtlar\u0131n\u0131n ses titre\u015fimleri ile vurulduklar\u0131 anda nas\u0131l y\u00f6n de\u011fi\u015ftirdikleri g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["The video shows how the nematodes change direction the moment they are blasted with sonic pulses."], "Bilim insanlar\u0131 ses dalgas\u0131 patlamalar\u0131 ile kontrol edilebilen genetik olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015f sinir sistemlerine sahip kurt\u00e7uklar yeti\u015ftirdiler.": ["Scientists have bred worms with genetically modified nervous systems that can be controlled by bursts of sound waves."], "Minik iplik kurtlar\u0131 insanlar\u0131n duyamayaca\u011f\u0131 tizlikte ses titre\u015fimleri ile vurulduklar\u0131 anda y\u00f6n de\u011fi\u015ftiriyorlar.": ["The tiny nematodes change direction the moment they are blasted with sonic pulses that are too high-pitched for humans to hear."], "Titre\u015fimler ses \u00f6tesi dalgalara yan\u0131t veren zar kanallar\u0131 ta\u015f\u0131yacak \u015fekilde genetik olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015f motor sinir h\u00fccreleri devreye sokularak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yorlar.": ["The pulses work by switching on motor neuron cells that are genetically modified to carry membrane channels that respond to ultrasonic waves."], "\u0130lgili: Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u0131\u015f\u0131kla beyin aktivitesini okuyup yaz\u0131yorlar": ["Related: Researchers read and write brain activity with light"], "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar kurt\u00e7uklar\u0131n Sonogenetik ad\u0131 verilen yeni bir prosed\u00fcr\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fc kan\u0131tlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi; b\u00f6ylece ultrason bir dizi beyin, kalp ve kas h\u00fccrelerini v\u00fccudun d\u0131\u015f\u0131ndan aktive etmek i\u00e7in kullan\u0131labiliyor.": ["Researchers said the worms demonstrate the power of a new procedure, dubbed sonogenetics, in which ultrasound can be used to activate a range of brain, heart and muscle cells from outside the body."], "Kaliforniya, La Jolla'da bulunan Salk Institute'tan ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Sreekanth Chalasani Guardian'a bu prosed\u00fcr\u00fcn bir g\u00fcn Parkinson hastal\u0131\u011f\u0131 semptomlar\u0131n\u0131 tedavi etmek i\u00e7in insanlar\u0131n beyinlerinin i\u00e7ine elektrik titre\u015fimleri veren m\u00fcdahaleci bir prosed\u00fcr olan derin-beyin stim\u00fclasyonunun yerini alabilece\u011fini s\u00f6yledi.": ["Sreekanth Chalasani, a researcher at the Salk Institute in La Jolla, California, told the Guardian that the procedure could one day replace deep-brain stimulation, an invasive procedure that delivers electrical pulses into people's brains to treat symptoms of Parkinson's disease."], "\u0130plik kurtlar\u0131 \u00e7o\u011funlukla ses \u00f6tesine tepki vermiyorlar, ancak Chalasani mikroskobik kabarc\u0131klar i\u00e7eren bir s\u0131v\u0131 ile \u00e7evrelendiklerinde tepki verdiklerini bulmu\u015f.": ["Nematode worms do not usually react to ultrasound, but Chalasani found that they did when they were surrounded by a fluid containing microscopic bubbles."], "Buldu\u011fu kabarc\u0131klar ses \u00f6tesi dalgalar\u0131 g\u00fc\u00e7lendiriyor ve b\u00f6ylece kurt\u00e7uklar\u0131n i\u00e7inden ge\u00e7melerini sa\u011fl\u0131yor.": ["The bubbles, he found, amplify the ultrasonic waves which then pass inside the worms."], "G\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f ses \u00f6tesi dalgalar, baz\u0131 kurt\u00e7uk h\u00fccrelerinin zarlar\u0131nda bulunan ve TRP-4 iyon kanallar\u0131 ad\u0131 verilen yap\u0131lara etki ediyor.": ["The amplified ultrasound waves act on structures called TRP-4 ion channels, found in the membranes of some of the worms\" cells."], "Nature Communications'da yay\u0131nlanan bir rapora g\u00f6re, ses dalgalar\u0131 bu iyon kanallar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 ve ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 h\u00fccreleri aktive etmelerini sa\u011fl\u0131yor.": ["The sound waves make these ion channels open up and activate the cells they are attached to, according to a report in Nature Communications."], "Ses \u00f6tesi ile kontrol edilen iplik kurtlar\u0131 yaratmak i\u00e7in, Chalasani baz\u0131 motor n\u00f6ronlar\u0131n\u0131n TRP-4 iyon kanallar\u0131 ta\u015f\u0131mas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak \u015fekilde kurt\u00e7uklar\u0131 genetik olarak de\u011fi\u015ftirmi\u015f.": ["To make ultrasound-controlled nematodes, Chalasani genetically modified the worms so that some of their motor neurons carried TRP-4 ion channels."], "De\u011fi\u015ftirilen yarat\u0131klara ses \u00f6tesi uygulad\u0131\u011f\u0131nda, ses dalgalar\u0131 mikro-kabarc\u0131klar taraf\u0131ndan g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f ve kurt\u00e7uklar\u0131n i\u00e7ine iletilmi\u015f ve burada da de\u011fi\u015ftirilen motor n\u00f6ronlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f.": ["When he applied ultrasound to the modified creatures, the sound waves were amplified by the microbubbles and transmitted into the worms, where they switched on the modified motor neurons."], "Bu prosed\u00fcr, bilim insanlar\u0131n\u0131n \u0131\u015f\u0131k titre\u015fimleri ile n\u00f6ronlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131 ve kapatmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7\u0131c\u0131 bir ara\u00e7 olan optogenetik ile benzerlikleri bulunmaktad\u0131r.": ["The procedure has some similarities with optogenetics, a groundbreaking tool that allows scientists to switch neurons on and off with pulses of light."], "Ama Chalasani sonogeneti\u011fin bu teknik kar\u015f\u0131s\u0131nda baz\u0131 avantajlar\u0131 olabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["But Chalasani said that sonogenetics could have some advantages over that technique."], "Beyin i\u00e7inde istenen noktaya bir optik lif boyunca g\u00f6nderilmesi gereken \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n aksine, al\u00e7ak frekansl\u0131 ses \u00f6tesi dalgalar engelsiz bir \u015fekilde doku i\u00e7inden ge\u00e7ebilir ve b\u00f6ylelikle kafatas\u0131n\u0131n \u00fczerinden beyin i\u00e7ine g\u00f6nderilebilirler.": ["Unlike light, which has to be sent down an optic fibre to the desired location inside the brain, low frequency ultrasound waves can pass through tissue unhindered, and so can be sent into the brain from on top of the skull."], "Chalasani \"gen terapisi ve tedavi edici bir vir\u00fcs kullan\u0131larak, belirli n\u00f6rolojik tedaviler i\u00e7in klinik ortamda hedeflenen insan n\u00f6ronlar\u0131n\u0131n ge\u00e7ici olarak ses \u00f6tesi sinyale duyarl\u0131 hale getirilebilece\u011fine inan\u0131yoruz\", diye konu\u015ftu.": ["\"We believe that, using gene therapy and a therapeutic virus, it may be possible to make target human neurons temporarily susceptible to the ultrasound signal in a clinical setting for certain neurological treatments,\" said Chalasani."], "Di\u011fer uygulamalar\u0131n kas h\u00fccreleri ve ins\u00fclin-\u00fcreten h\u00fccreler \u00fczerinde yo\u011funla\u015fabilece\u011fini de ekledi.": ["Other applications could focus on muscle cells and insulin-producing cells, he added."], "Yasa d\u0131\u015f\u0131 i\u015fkence ekipman\u0131- tam kap\u0131 e\u015fi\u011finizde!": ["Illegal torture equipment - right on your doorstep!"], "Reklamlar \u0130ngiltere'nin silah ticaretini ay\u0131pl\u0131yor": ["The adverts shaming Britain's arms trade"], "Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn silah kar\u015f\u0131t\u0131 fuar videosunu izleyin.": ["Watch Amnesty International's anti-arms fair video."], "Korkun\u00e7 katil drone'lar!": ["Horrific killer drones!"], "Ayak bile\u011fini par\u00e7alayan prangalar!": ["Ankle-shattering leg irons!"], "Par\u00e7a tesirli bombalar!": ["Cluster bombs!"], "Ve \u015fiddetli ac\u0131ya neden olan ama iz b\u0131rakmayan elektrik \u015foklu coplar!": ["And electric stun batons that cause excruciating pain but leave no trace!"], "Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc i\u00e7in \u00fcretilen, \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetinin Londra R\u0131ht\u0131m\u0131ndaki ExCel Merkezinde Savunma ve G\u00fcvenlik Ekipman\u0131 Uluslararas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bask\u0131c\u0131 rejimlere silah satma iste\u011fini vurgulamak i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f ince ses ve \u00e7izgi film g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck silah fuar\u0131n\u0131n keskin bir aldatmaca oldu\u011fu konusunda \u015f\u00fcphe b\u0131rakm\u0131yor.": ["The cheery voice and cartoon imagery leave no doubt that this advert for the world's biggest arms fair is a sharp spoof, produced for Amnesty International to highlight the British government's willingness to flog weapons to repressive regimes via the Defence and Security Equipment International's jamboree at the ExCeL Centre in London's Docklands."], "\u0130lgili: DSEI silah fuar\u0131: otoriter rejimler Londra'da sald\u0131r\u0131yor": ["Related: DSEI weapons fair: authoritarian regimes descend on London"], "Ancak farkl\u0131 bir kampanya da otob\u00fcs duraklar\u0131 ve metro trenlerindeki posterlerle devam ediyor ve iki kez bakmay\u0131 gerektiriyor.": ["But a separate campaign is also leading to many posters cropping up at bus stops and on tube trains that require a second glance."], "Biririnde, Londra Metrosu fontlar\u0131n\u0131 ve markas\u0131n\u0131 kullanarak DLR hatt\u0131n\u0131 tanka \u00e7evirerek \"\u00d6nemli duyuru, 15-18 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda DLR'de seyahat mi edeceksiniz?\" diyor.": ["\"Important announcement, Travelling on the DLR from 15th to 18th September?\" reads one, using London Underground fonts and branding with the DLR line turning into the image of a tank."], "Bu Eyl\u00fcl, bir silah sat\u0131c\u0131lar\u0131 s\u00fcr\u00fcs\u00fc DLR'ye sald\u0131racak... M\u00fc\u015fterilerden bu silah fuar\u0131n\u0131 durdurmaya yard\u0131m etmeleri isteniyor.": ["This September, a swarm of arms dealers will be descending on the DLR ... Customers are requested to help stop the arms fair."], "300 poster, Bansky'nin Dismaland'indeki Zalim Tasar\u0131mlar M\u00fczesi'nde eser sergileyen sanat\u00e7\u0131lardan.": ["The 300 posters are by artists who exhibited work at the Museum of Cruel Designs in Banksy's Dismaland."], "\u00d6zel Devriye Grubu ad\u0131 verilen bir kolektif, 6 \u00a3 olan ve \"gezegendeki otob\u00fcs dura\u011f\u0131 reklam alanlar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7te birine eri\u015fim kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131\" iddia eden \"Reklam Alan\u0131na Darbe Paketlerini\" kullanarak da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 oldu.": ["A collective called the Special Patrol Group helped distribute it around London using \"Ad Space Hack Packs,\" a \u00a36 pack of Allen keys which it claims \"gain access to around a third of bus stop advertising space on the planet.\""], "Londra i\u00e7in Ula\u015f\u0131m bu afi\u015f \"vandalizminden\" memnun olmad\u0131.": ["Transport for London is not amused by this flyposting \"vandalism.\""], "Reklamlardan bir tanesi \u00d6zel Devriye grubu kolektifi taraf\u0131ndan olu\u015fturuldu.": ["One of the spoof ads produced by the Special Patrol Group collective."], "Zalim Tasar\u0131mlar k\u00fcrat\u00f6r\u00fc ve Essex \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Gavin Grindon'a g\u00f6re sanat\u00e7\u0131lar her ge\u00e7en g\u00fcn daha sorgulay\u0131c\u0131 oluyorlar ve siyasal i\u015fleri galerilerin d\u0131\u015f\u0131ndaki kitlelere ta\u015f\u0131man\u0131n yollar\u0131n\u0131 ar\u0131yorlar.": ["According to Gavin Grindon, curator of Cruel Designs and a lecturer at the University of Essex, artists are becoming more questioning and seeking to take political work to audiences outside galleries."], "Pek \u00e7ok sanat\u00e7\u0131 protesto hareketleri i\u00e7inde aktivistlerle birlikte hareket ediyor ve sanatlar\u0131n\u0131n toplum \u00fczerinde bir etkisi olmas\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ek d\u00fcnyaya \u00e7\u0131kmalar\u0131 gerekti\u011finin fark\u0131na varmaya ba\u015fl\u0131yorlar.": ["A lot of artists are moving to work with activists within protest movements, realising they have to get out in the real world for their art to have an impact on society."], "Bir di\u011fer silah ticareti kar\u015f\u0131t\u0131 poster de metroda seyahat edenlerin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["Another of the anti-arms trade posters greeting commuters on the tube."], "Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn videosu 24 saat i\u00e7inde Facebook \u00fczerinden 100.000'den fazla izlendi ve \u00fccretsiz \u00e7al\u0131\u015fan VCCP reklam ajans\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturuldu ve grafik tasar\u0131mc\u0131s\u0131 ile ses sanat\u00e7\u0131s\u0131 da \u00fccretsiz olarak haz\u0131rlad\u0131lar.": ["The Amnesty video has been watched more than 100,000 times in 24 hours via Facebook and was created by ad agency VCCP working pro bono, with the graphic designer and voiceover artist also working for free."], "VCCP yarat\u0131c\u0131 y\u00f6netmeni Matt Lever, silah fuarlar\u0131 reklamlar\u0131na kar\u015f\u0131 sessizlikten dolay\u0131 \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f - ExCel takviminde bo\u015f alanla - ve \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f: \"Onlara ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 bir kampanya sunal\u0131m.\"": ["VCCP creative director Matt Lever was struck by the silence surrounding the advertising of the arms fair - with a blank space on ExCeL's calendar - and thought: \"Let's give them the campaign they are trying to avoid.\""], "Daha ger\u00e7ek\u00e7i, kurnazca bir kurumsal reklam yapma fikriyle oynam\u0131\u015flar ama \"parlak renkler ve animasyonla s\u00fcslemi\u015fler, daha dikkat \u00e7ekici olmu\u015f.\"": ["They toyed with creating a more realistic dodgy corporate advert, but \"by ramming it home with bright colours and animation, it was more arresting.\""], "Af \u00d6rg\u00fct\u00fc'nden Tom Davies: \"Fuarda yasa d\u0131\u015f\u0131 i\u015fkence ekipmanlar\u0131n\u0131n sat\u0131lmas\u0131yla ilgili kayg\u0131lar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in bize \u00e7ok yard\u0131mc\u0131 oldular\" dedi.": ["\"They've done a fantastic job in helping us raise concerns about the selling of illegal torture equipment at the fair,\" says Tom Davies at Amnesty."], "\u015eimdi ihtiyac\u0131m\u0131z olan \u0130ngiltere h\u00fck\u00fcmetinin harekete ge\u00e7erek i\u015fkence ekipmanlar\u0131n\u0131n kap\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde yasa d\u0131\u015f\u0131 olarak sat\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemesi.": ["What we need now is for the UK government to take action and ensure that torture equipment is not illegally traded on our doorstep."], "Belki de silah fuar\u0131ndaki en yarat\u0131c\u0131 sanat\u0131 i\u00e7erideki ExCeL'den geliyor, burada sergileyiciler fantastik \u00f6rtmeceli \u00fcr\u00fcnler sat\u0131yorlar.": ["Perhaps the most creative art surrounding the arms fair comes from inside ExCeL, where exhibitors flog fantastically euphemistic products."], "Bir bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda Saab, ABD ordusunun \"omuzdan f\u0131rlat\u0131lan AT4CS RS\" sipari\u015fini g\u00f6sterdi.": ["In a press release, Saab revealed an order from the US army for \"the shoulder-launched AT4CS RS.\""], "Bunun i\u00e7inde \"benzersiz bi\u00e7imli ve hedefe z\u0131rh\u0131 ge\u00e7erek b\u00fcy\u00fck darbe vuran sava\u015f ba\u015fl\u0131\u011f\u0131\" var.": ["This includes a \"unique shaped-charge warhead that delivers outstanding behind-armour-effects inside the target.\""], "Her ne yap\u0131yorsa bu ho\u015f olmayacak.": ["Whatever that does, it won't be pleasant."], "\u00d6\u011frenci yurtlar\u0131nda ya\u015faman\u0131n sekiz alt\u0131n kural\u0131": ["Eight golden rules for living in student halls"], "\u0130lgisiz bir 19 ya\u015f\u0131nda gen\u00e7 olarak \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131na ta\u015f\u0131nal\u0131 11 y\u0131l oldu ve hala berelere ve ahlaki g\u00f6receli\u011fe inan\u0131yorum, fakat \u015fimdi rahats\u0131z ettiklerimin yapmac\u0131k g\u00fcl\u00fcmsemelerini - ve di\u011ferleri hakk\u0131nda say\u0131s\u0131z uzunluktaki \u015fikayetlerini an\u0131ms\u0131yorum.": ["It's been 11 years since I moved into student halls as an oblivious 19-year-old, still believing in berets and moral relativism, but it's only now I recall the strained smiles of those I annoyed - and the numerous, lengthy complaints about others."], "\u00d6\u011frendiklerimin \u00e7o\u011fu sekiz alt\u0131n kural halinde dam\u0131t\u0131labilir.": ["Most of what I learned can be distilled into eight simple rules."], "Yurda ta\u015f\u0131nmak sinir bozuculuktan tamamen deh\u015fet vericili\u011fe kadar seyredebilir.": ["Moving into halls can range from mildly nerve-racking to totally terrifying."], "Gevezeli\u011fin ba\u015ftan \u00e7\u0131kar\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131: insanlara nereli oldu\u011funu, y\u0131l kaybedip etmedi\u011fini , Corbyn'e nerede \u0131srar etti\u011fini ve neden senin \"a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 Marmite'i ne sev ne de nefret et \u00e7\u00fcnk\u00fc ger\u00e7ekten beyler o yaln\u0131zca maya \u00f6z\u00fct\u00fc HAHAHAH ben odamda olaca\u011f\u0131m.\"": ["It's tempting to babble: telling people where you're from, whether and where you took a gap year, where you stand on Corbyn and why you \"honestly neither love nor hate Marmite because seriously guys it's just yeast extract HAHAHA I'll be in my room.\""], "Bir nefes al\u0131n.": ["Take a breath."], "Ve di\u011ferlerinin de bir tane almas\u0131na izin verin - sorular sorun ve alaka g\u00f6sterin.": ["And help others take one too - ask questions and show interest."], "Bu konu\u015fmay\u0131 y\u00f6nlendirecek ve sizin kirpikleriniz tutu\u015fsa ve onlar yang\u0131n s\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc s\u0131k\u0131yor olsalar da konu\u015fmayaca\u011f\u0131n\u0131z insanlardan ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 ay\u0131rman\u0131za yard\u0131m edecektir.": ["It steers the conversation and helps you to scout out the people you like versus those you wouldn't talk to even if your eyelashes were on fire and they were dispensing extinguishers."], "\u0130nsanlara biraz alan b\u0131rak\u0131n.": ["Give people space."], "\u0130nsanlar\u0131n odalar\u0131 s\u0131kl\u0131kla i\u00e7ki resepsiyonlar\u0131na, sinema gecesi mek\u00e2n\u0131na ve toplu tak\u0131lma noktalar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr, fakat buralar ayn\u0131 zamanda insanlar\u0131n giyindikleri ve i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131n\u0131 ayarlad\u0131klar\u0131 yerler.": ["People's rooms often morph into drinks receptions, movie-night venues and communal hangout spots, but they're also where people get dressed and adjust their underwear."], "\u0130lgili: \u00dcniversiteye bir ili\u015fki ile ba\u015flamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin bile": ["Related: Don't even think about starting university in a relationship"], "\u0130\u00e7e d\u00f6n\u00fckler \u00dcniversitede fena muamele g\u00f6r\u00fcrler.": ["Introverts get a raw deal at university."], "Odan\u0131z inziva yeri olabilir, fakat pek \u00e7ok yurt koridoru odalar aras\u0131 tak\u0131lma k\u00fclt\u00fcr\u00fc geli\u015ftirir ve bu arkada\u015f canl\u0131s\u0131, sosyal ve \u00f6m\u00fcr boyu dostluklara a\u00e7\u0131kt\u0131r.": ["Your room should be a retreat, yet many halls form an inter-room-strolling culture that's friendly, social and conducive to lifelong friendships."], "Bu enerji depolamaya \u00e7al\u0131\u015fan birisi i\u00e7in cehennem olabilir.": ["That can be hell for someone who's trying to recharge."], "K\u00fclt\u00fcrde hi\u00e7bir \u015fey sizin \"senden ho\u015flan\u0131yorum ve arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n devam etmesini istiyorum, fakat biraz gitmene ihtiyac\u0131m var b\u00f6ylece seninle ileti\u015fime ge\u00e7erken harcad\u0131\u011f\u0131m enerjiyi yerine koyabilirim\" demenize izin vermez.": ["Nothing in the culture allows you to say, \"I like you and I want our friendship to continue, but I need you to go away so I can get back the energy I've expended on interacting with you.\""], "Bir arkada\u015f\u0131n\u0131z\u0131n sosyalle\u015fmekten yoruldu\u011funu sezmeye ve belki kap\u0131y\u0131 \u00e7almak yerine mesaj atmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.": ["Try to sense when a fellow student is exhausted from socialising - and maybe text instead of knocking."], "Kap\u0131 \u00e7almak demi\u015fken: yap\u0131n.": ["Speaking of knocking: do it."], "\u00d6\u011frenci yurdundaki bir arkada\u015f, e\u011fer kap\u0131 kilitli de\u011filse i\u00e7eriye davetli oldu\u011fu gibi bir politika edinmi\u015fti.": ["One guy in my student halls had a policy that if a door wasn't locked he was invited in."], "Pek \u00e7ok \u015fey g\u00f6rd\u00fc.": ["He saw some things."], "Pi\u015firme yoluyla arkada\u015f edinme.": ["Make friends through baking."], "Yemek yar\u0131\u015fmas\u0131 \u00e7\u0131lg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n zirvelerinde \u00fcniversiteye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131zdan beri, insanlar\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 bir tabak brownie ile \u00e7alarak kendinizi tan\u0131tmak daha az garip ve daha az 1950'ler \"mahallemize ho\u015f geldiniz, size bir \u015feyler pi\u015firdim, \u015fimdi ben siz ki\u015fisel sorular sorarken g\u00fcl\u00fcmseyin\" olacakt\u0131r.": ["Since you're starting uni at the height of Bake-Off mania, knocking on people's doors to introduce yourself with a plate of brownies seems marginally less weird, less 1950s \"Welcome to the neighbourhood, I baked you something, now smile as I ask you personal questions.\""], "\u0130nsanlara ev yap\u0131m\u0131 ikramlar sunmak arkada\u015f edinmek i\u00e7in harika bir yol.": ["Offering homemade treats is a great way to make friends."], "Ev arkada\u015flar\u0131n konu\u015fmaya mecbur hissedip belki sizin y\u00fcz\u00fcn\u00fcz\u00fc tatl\u0131 bir s\u00fcrprizle ili\u015fkilendireceklerdir.": ["Your housemates will feel obliged to chat, and may end up associating your face with a tasty surprise."], "A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 bu sizin usta bir a\u015f\u00e7\u0131 olman\u0131zla ilgili.": ["Obviously this is subject to you being a decent baker."], "\u0130yi kar\u0131\u015fmam\u0131\u015f topak topak bir hamur, \u015feker ve ya\u011f, siz kap\u0131y\u0131 \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131zda insanlar\u0131n uyuyor taklidi yapmalar\u0131na sebep olacakt\u0131r.": ["Poorly-fused lumps of flour, sugar and fat are more likely to make people pretend to be asleep when you knock."], "Yiyecek \u00e7almak \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131nda \u00e7ok rastlanan bir su\u00e7.": ["Stealing food is a common crime in student halls."], "A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 birisinin tavu\u011funu t\u0131rt\u0131klamak h\u0131rs\u0131zl\u0131k fakat \u00e7ay\u0131n\u0131z i\u00e7in birka\u00e7 damla s\u00fct almak \u00e7almak m\u0131?": ["Obviously nicking someones chicken is theft, but is taking a drop of milk for your tea stealing?"], "S\u00fct sahibini iki kere kontrol edin.": ["Double check with the milk owner."], "B\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla i\u00e7inde y\u00fcz\u00fcyor bile olsa sana kendi ba\u015f\u0131n\u0131n \u00e7aresine bakman\u0131 s\u00f6yleyecektir.": ["Chances are they'll tell you to help yourself even if they're seething inside."], "Birilerinin e\u015fyalar\u0131n\u0131 \u00e7almas\u0131 \u00e7ok rahats\u0131zl\u0131k verici ve sizi anl\u0131yorum- fakat bununla benim yurt arkada\u015f\u0131mdan daha olgun bir \u015fekilde ba\u015f etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Kendisi s\u00fct\u00fcn\u00fc \u00e7alan\u0131 cezaland\u0131rmak i\u00e7in s\u0131v\u0131 sabun koymu\u015ftur.": ["If someone steals your stuff, it's annoying and you have my sympathies - but try to deal with it more maturely than my hallmate, who tainted her milk with washing-up liquid to punish those who stole it."], "O \u015fimdi hapiste.": ["She's in jail now."], "\u0130nsanlar\u0131 uyumaktan ya da ders \u00e7al\u0131\u015fmaktan al\u0131koyacak \u015fekilde g\u00fcr\u00fclt\u00fc yapmay\u0131n.": ["You shouldn't make noise that keeps people from sleeping or studying."], "Bu sadece d\u00fczg\u00fcn bir insan olmak demek de\u011fil, fakat siz cam evlerdeki einsanlar oldu\u011funuz i\u00e7in.": ["This isn't just to be a decent human, but because you are the proverbial people in glass houses."], "Benim koridorumdaki bir k\u0131z yan taraftaki kom\u015fusuna bas ve davullar\u0131 biraz k\u0131smalar\u0131n\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc saatin gecenin 3\u00fc oldu\u011funu ve kendisinin sabah s\u0131nav\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["A girl on my corridor asked her neighbour if they wouldn't mind turning down the drum and bass because it was 3am and she had an exam in the morning."], "Cevaplar\u0131 sesi daha da a\u00e7mak oldu.": ["They responded by turning it up."], "Sonunda sabah saat 5'te kapatt\u0131klar\u0131nda k\u0131z kendi m\u00fczi\u011fini son ses a\u00e7\u0131p kap\u0131y\u0131 kilitleyerek kendi \u00fc\u00e7 saatlik s\u0131nav\u0131na gitmeden \u00f6nce onlar\u0131n iki saat uyumalar\u0131na nazik\u00e7e izin verdi.": ["When they finally shut up at 5am, she kindly let them sleep for two hours before blasting her own music, locking her door as she left for her three-hour exam."], "Gelecekteki e\u015finin seninle ayn\u0131 koridora ta\u015f\u0131nmas\u0131 \u00e7ok romantik olmaz m\u0131yd\u0131?": ["Wouldn't it be romantic if your future spouse happened to move into the same hall as you?"], "Tam tersi \u015fekilde, bir koridor arkada\u015f\u0131n\u0131 yanl\u0131\u015f anlay\u0131p gelecekteki e\u015fin oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp, tak\u0131l\u0131p, ayr\u0131l\u0131p ve onu her g\u00fcn g\u00f6rmek zorunda olman ve ortak arkada\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 esir al\u0131nmas\u0131n\u0131 izlemek zorunda kalman \u00e7ok garip olmaz m\u0131?": ["Conversely, wouldn't it be knuckle-bitingly awkward if you mistook a hallmate for your future spouse, hooked up, broke up and had to see them every day and possibly watch them get custody of all your mutual friends?"], "Tabii ki g\u00f6n\u00fcl bu fakat e\u011fer ate\u015fli koridor kom\u015funuz kesinlikle gelecekteki e\u015finiz de\u011filse en az\u0131ndan ufakl\u0131kla konu\u015fup sa\u011fduyu tavsiye edin.": ["Of course, the heart wants what it wants - but if a hot hallmate is definitely not your future spouse, try to at least talk some sense into your groin."], "Ne\u015feli bir an\u0131n\u0131zda birisinin anahtarlar\u0131n\u0131 kap\u0131s\u0131n\u0131 kilitlemeden i\u00e7erde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti\u011finde, \u015faka ile birisine zulm etme aras\u0131ndaki \u00e7izginin sand\u0131\u011f\u0131ndan daha ince oldu\u011funu bil.": ["In the exhilarating moment you realise someone's left their keys inside their unlocked room, the line between pranking and bullying is finer than it seems."], "\u0130yi bir \u015faka e\u011flencelidir fakat geri d\u00f6nmek i\u00e7in zaman alacakt\u0131r.": ["A good prank is funny, but takes moments to reverse."], "Birisine e\u015fyalar\u0131n\u0131 saklayarak g\u00fcvenlik konusunda de\u011ferli ve e\u011flenceli bir ders verebilirsin- fakat asla birisinin odas\u0131n\u0131 \u015fampuan ve di\u015f macunu ile kirletme.": ["Teach a valuable and amusing lesson about security by hiding something - but never trash someone's room with toothpaste and shampoo."], "Kap\u0131lar\u0131n\u0131 kilitle ve anahtarlar\u0131n\u0131 bir bardak suyun i\u00e7inde dondurucuya koy fakat e\u015fyalar\u0131n\u0131 iki kereden fazla tavana yap\u0131\u015ft\u0131rma.": ["Lock their door and put their keys in a glass of water, which you then put in the freezer - but don't Blu-Tack their possessions to the ceiling more than twice."], "Hollanda'ya g\u00f6\u00e7men k\u00f6kenli meclis ba\u015fkan\u0131": ["A parliamentary speaker to the Netherlands of immigrant-origin"], "Mecliste d\u00fcn yap\u0131lan se\u00e7imin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc turunda en y\u00fcksek oyu alan Arib, Hollanda'n\u0131n ilk g\u00f6\u00e7men k\u00f6kenli meclis ba\u015fkan\u0131 oldu.": ["Having taken the highest vote in the fourth round of the parliament, Arib become the first parliamentary speaker of immigrant-origin in the Netherlands."], "Fas vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131na da sahip Arib, 2017\"ye kadar bu g\u00f6revi \u00fcstlenecek.": ["Also having citizenship of Morocco, Arib will take up this post until 2017."], "Arib, 1998 y\u0131l\u0131ndan bu yana milletvekili olarak g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 mecliste 2012 y\u0131l\u0131nda da ba\u015fkanl\u0131\u011fa aday olmu\u015f ama se\u00e7ilememi\u015fti.": ["Arib ran for the speaker of parliament position in 2012, after holding office as a deputy since 1998, but was not elected."], "Umut Bulut'a s\u00fcrpriz talip!": ["A surprising bidder for Umut Bulut!"], "G.SARAY taraftarlar\u0131yla y\u0131ld\u0131z\u0131 bar\u0131\u015fmayan ve son ma\u00e7larda trib\u00fcnlerin protestolar\u0131 nedeniyle moral bozuklu\u011fu ya\u015fayan Umut Bulut'a son teklif Eski\u015fehirspor'dan geldi.": ["The final bid came from Eski\u015fehirspor for Umut Bulut, who has never got along with the fans of G.SARAY and who was saddened by the protests coming from the fans in his final games."], "Bu pozisyonu ka\u00e7\u0131rd\u0131, oyundan \u00e7\u0131kmak istedi!": ["After losing possession he wanted to be substituted!"], "Ryan Donk'un transferi d\u00f6neminde Kas\u0131mpa\u015fa'n\u0131n da kadrosuna katmak istedi\u011fi milli golc\u00fc i\u00e7in son ad\u0131m\u0131 Eski\u015fehirspor yapt\u0131.": ["Eski\u015fehirspor made the final move for the national player Ryan Donk who was also wanted by Kas\u0131mpa\u015faspor in the transfer period."], "Ancak, k\u0131rm\u0131z\u0131 siyahl\u0131lara, G.Saray y\u00f6netimi taraf\u0131ndan olumsuz cevap verildi.": ["However, the management of G.Saray gave an unfavourable reply to the red and blacks."], "G\u00fczelle\u015firken kalbi durdu": ["Her heart stopped while becoming beautiful"], "RIO DA JANEIRO'da ya\u015fayan iki \u00e7ocuk annesi Raquel Santos (28), ge\u00e7en pazartesi g\u00fcn\u00fc a\u011f\u0131z kenarlar\u0131ndaki g\u00fclmeden kaynaklanan izleri sildirmek i\u00e7in estetik doktoruna ba\u015fvurdu.": ["Raquel Santos (28), a mother of two living in RIO DE JANEIRO, consulted a plastic surgeon last Monday to erase the laughter lines around her mouth."], "Y\u00fcz\u00fcne dolgu malzemesi enjekte edilen kad\u0131n\u0131n bir s\u00fcre sonra kalp at\u0131\u015flar\u0131 ve nefes al\u0131p vermesi h\u0131zland\u0131.": ["The heart rate and breathing of the woman quickened some time after filling material had been injected into her face."], "Sonras\u0131nda kalbinin durmas\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["She then suffered a heart attack and died."], "Polis, kad\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck olarak kulland\u0131\u011f\u0131 \"Potenay\" adl\u0131 ilac\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnde rol\u00fc olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor.": ["The police are now investigating whether the medicine she used daily, \"Potenay\", played any role in her death."], "Ger\u00e7ek \u00f6l\u00fcm nedeni otopsi sonras\u0131nda belli olacak.": ["The actual cause of death will become clear after the autopsy."], "Modelin en yak\u0131n arkada\u015flar\u0131ndan Debora Azevedo, Brezilya bas\u0131n\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada biri 7 di\u011feri 13 ya\u015f\u0131nda iki o\u011flu olan Santos'un estetik cerrahi konusunda tak\u0131nt\u0131l\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["One of the closest friends of the model, Debora Azevedo, told the Brazilian press that Santos, who had two sons aged 7 and 13, was obsessed with plastic surgery."], "Brezilya'n\u0131n en \u00f6nemli g\u00fczellik yar\u0131\u015fmalar\u0131ndan Musa do Brasil'e ge\u00e7en aral\u0131k ay\u0131nda kat\u0131lan Santos ikinci olmu\u015ftu.": ["Last December Santos took part in and finished in second place in the Muso do Brasil, one of the most important beauty contests in Brazil."], "Petrol \u015firketleri resmen \u00e7\u00f6kt\u00fc": ["Oil companies officially collapsed"], "Petrol fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2014 y\u0131l\u0131ndan, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n sonuna kadar yakla\u015f\u0131k 400 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m ertelenirken, en \u00e7ok derin deniz (deepwater) petrol arama projeleri ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.": ["An investment of 400 billion dollars was shelved and most deep-sea oil exploration projects were suspended between 2014, when oil prices started to drop, and the end of last year."], "Dan\u0131\u015fmanl\u0131k \u015firketi Wood Mackenzie'nin ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, d\u00fc\u015f\u00fck petrol fiyatlar\u0131, petrol ve gaz arama/\u00fcretiminde 380 milyar dolarl\u0131k projenin ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131na neden olurken, Meksika K\u00f6rfezi'nden Afrika'ya, geni\u015f bir co\u011frafyada milyonlarca varillik \u00fcretim de ertelenmi\u015f oldu.": ["According to research from the consulting company Wood Mackenzie, low oil prices were the cause of the suspension of the 380 billion dollar-project for oil and gas exploration/production, and the production of millions of barrels of oil was postponed in a vast area reaching from the Mexican Gulf to Africa."], "Maliyet kesintilerinin en b\u00fcy\u00fck sebebi olarak 2014 yaz\u0131nda 115 dolar seviyesindeyken 1.5 y\u0131lda y\u00fczde 70 de\u011fer kaybederek 12 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine d\u00fc\u015fen petrol fiyatlar\u0131n\u0131 g\u00f6steren raporda \"\u015eirket b\u00fct\u00e7eleri dramatik bir \u015fekilde darald\u0131\" ifadesi yer al\u0131yor.": ["The report showing that the biggest reason for the price drop is that oil prices have fallen from their 2014 level of 115 dollars to their lowest level in the last 12 years, losing more than 70 percent of their value in 1.5 years, includes the statement that \"company budgets have dramatically shrunk\"."], "400 M\u0130LYAR DOLAR ASKIDA": ["400 BILLION DOLLARS ON HOLD"], "Ham petrol fiyatlar\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn yeni s\u00fcrprizler yaparken, son olarak ge\u00e7ti\u011fimiz 12 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6rerek 30 dolar\u0131n alt\u0131na geriledi.": ["While the crude oil price continues to surprise every single day, it has recently fallen under the 30 dollar mark, which is its lowest level in the last 12 years."], "\"Petrol 15 dolara d\u00fc\u015fer mi\"; \"Petrol art\u0131k sudan ucuz mu\" tart\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n alevlendi\u011fi bug\u00fcnlerde enerji dan\u0131\u015fmanl\u0131k \u015firketi Wood Mackenzie'nin yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rma, d\u00fc\u015fen fiyatlardan sekt\u00f6r\u00fcn nas\u0131l etkilendi\u011fini ortaya koyuyor.": ["In these days of heated debates about \"whether the price of oil can fall below 15 dollars\", or \"whether oil is dirt cheap\", the research published by the energy consulting firm Wood Mackenzie reveals how the sector has been affected by the falling prices."], "Son olarak Temmuz'da yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 raporda, d\u00fc\u015fen petrol fiyatlar\u0131n\u0131n 200 milyar dolarl\u0131k 46 b\u00fcy\u00fck enerji yat\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131na sebep oldu\u011funu ortaya koyan Wood Mackenzie, yapt\u0131\u011f\u0131 yeni ara\u015ft\u0131rmada 2015 y\u0131lsonuna kadar bu rakam\u0131n nereye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131yor.": ["Suggesting that the falling oil prices caused the suspension of 46 big energy investments worth 200 billion dollars in a report published in July, Wood Mackenzie, in new research, disclosed what the total figure was up to the end of 2015."], "Buna g\u00f6re, 2015'in son alt\u0131 ay\u0131nda 22 b\u00fcy\u00fck proje daha ertelenirken, petroldeki \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2014 y\u0131l\u0131ndan bu yana toplamda 68 b\u00fcy\u00fck proje ask\u0131ya al\u0131nm\u0131\u015f oldu.": ["According to this, while 22 more projects were postponed in the last six months of 2015, a total of 68 projects were suspended from 2014, when the drop in oil prices began."], "Bu projelerin de\u011feri ise yakla\u015f\u0131k 400 milyar dolar.": ["The value of these projects is estimated at around 400 billion dollars."], "G\u00dcNL\u00dcK 2.9 M\u0130LYON VAR\u0130L": ["2.9 MILLION BARRELS PER DAY"], "D\u00fc\u015f\u00fck petrol fiyatlar\u0131n\u0131n \u015firket planlar\u0131na etkisinin \"ac\u0131mas\u0131z\" oldu\u011fu vurgulanan ara\u015ft\u0131rmada, en \u00e7ok etkilenen projelerin derin deniz geli\u015ftirme projeleri oldu\u011fu kaydediliyor.": ["In the research, it has been underlined that the low oil prices had a \"brutal\" effect on company plans and it has been noted that the projects most affected were deep water development projects."], "Ask\u0131ya al\u0131nan projeler toplamda 27 milyar varil ham petrol e\u015fde\u011feri rezerve tekab\u00fcl ederken, 2025'e kadar g\u00fcnl\u00fck 2.9 milyon varil petrol \u00fcretimi b\u00f6ylece ertelenmi\u015f oluyor.": ["The suspended projects correspond to a total reserve of 27 billion barrels of crude oil, and the daily production of 2.9 million barrels has therefore been delayed until 2025."], "Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, s\u00f6z konusu projelerin \u00e7o\u011funun nihai yat\u0131r\u0131m karar\u0131 2017 ve sonras\u0131na ertelenirken, ilk \u00fcretim hedefleri de 2020 ila 2023 y\u0131llar\u0131 aras\u0131na kayd\u0131.": ["According to the research, the final investment decision for most of the aforementioned projects was later shelved until 2017, and the first production goals are targeting the years between 2020 and 2023."], "Ertelenen 68 proje aras\u0131nda, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 5 y\u0131lda yap\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclen 170 milyar dolarl\u0131k potansiyel yat\u0131r\u0131m\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 vurgulanan raporda, \"170 milyar dolar\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011fu derin deniz projeleri.\"": ["The report underlines that the postponed 68 projects include a potential 170 billion dollar investment that is predicted to be carried out in the next 5 years, and \"most of the 170 billion dollars is comprised of deep water projects\"."], "Bunun da sebebi \u00f6n yat\u0131r\u0131m maliyetinin \u00e7ok y\u00fcksek olmas\u0131.": ["The reason for this is the high preliminary investment costs."], "\"Derin deniz harcamalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 70\"ini de ba\u015fta Nijerya, Angola ve ABD'nin Meksika K\u00f6rfezi'ndeki petrol a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 projeler olu\u015fturuyor\" deniliyor.": ["It is said that \"70 percent of the deep-sea expenditure is made up in particular of oil based projects in Nigeria, Angola and the Mexican Gulf in the U.S\"."], "Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, en \u00e7ok ertelenen petrol projesi envanterine sahip \u00fclkeler Kanada, Angola, Kazakistan, Nijerya, Norve\u00e7 ve ABD.": ["According to the research, the countries having the biggest number of suspended projects are Canada, Angola, Kazakhstan, Nigeria, Norway and the U.S."], "Bu alt\u0131 \u00fclke, ertelenen s\u0131v\u0131 (petrol) rezervlerinin hemen hemen y\u00fczde 90'\u0131na sahip.": ["These six countries have almost 90 percent of the suspended liquid (oil) reserves."], "En b\u00fcy\u00fck miktarda ertelenen gaz rezervlerine sahip \u00fclkeler olan Mozambik, Avustralya, Malezya ve Endonezya ise birlikte toplamda y\u00fczde 85'ini olu\u015fturuyor.": ["Mozambique, Australia, Malaysia and Indonesia account for the biggest number of suspended gas reserves with 85 percent of the total."], "Buralarda \u00e7\u0131kmay\u0131 bekleyen do\u011falgaz\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc derin denizde yer al\u0131rken, s\u0131f\u0131rdan s\u0131v\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f do\u011falgaz (LNG) tesisi kurmak gibi karma\u015f\u0131k ve pahal\u0131 geli\u015ftirme \u00e7\u00f6z\u00fcmleri gerektiriyor.": ["Most of the natural gas waiting to be extracted lies in deep waters, and requires complex and expensive solutions such as building a liquefied natural gas (LNG) plant from scratch."], "En tehlikeye maruz kalan \u015firketlerin, derin deniz, Kanada petrol kumu ve Hazar B\u00f6lgesi'nde birbirini izleyen taahh\u00fctleri olan petrol devleri oldu\u011fu belirtilirken, \u015firketlerin \"daha uzun daha d\u00fc\u015f\u00fck\" petrol fiyatlar\u0131 senaryosuna adapte olmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 da ifade ediliyor.": ["It has been stated that the most endangered companies are the oil giants having successive undertakings in the Canadian oil sands and the Caspian Sea Region, and it is said that these companies are trying to adapt to the scenario of \"lower for longer\" oil prices."], "G\u00d6ZLER \u0130RAN'DA": ["EYES ON IRAN"], "\u00c7ok de\u011fil d\u00f6rt y\u0131l kadar \u00f6nce \u015f\u00f6yle bir tablo vard\u0131: ABD ve Avrupa, Tahran'\u0131n n\u00fckleer program\u0131n\u0131 durdurmak i\u00e7in \u0130ran petrol\u00fcne ambargo getirmi\u015fti, petrol\u00fcn varil fiyat\u0131 yakla\u015f\u0131k 110 dolard\u0131 ve \u0130ran petrol ihracat\u0131n\u0131n, fiyatlarda ani bir s\u0131\u00e7ramaya neden olmadan nas\u0131l k\u0131s\u0131laca\u011f\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yordu.": ["Just four years ago the situation was as follows: the U.S. and Europe imposed an embargo on Iran oil to stop Tehran's nuclear program; the barrel price of oil was around 110 dollars and debate centred on how Iran's oil exports would be cut without causing any sharp jump in the prices."], "Bu haftaya d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde ise bamba\u015fka bir senaryo g\u00f6r\u00fcyoruz.": ["When we return to this week, we witness a very different scenario."], "Petrol fiyatlar\u0131 2004'ten bu yana ilk kez 30 dolar\u0131n alt\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc, bunun da ba\u015fl\u0131ca nedeni ABD'deki \u00fcretim patlamas\u0131yd\u0131 ve \u0130ran'a uygulanan ambargolar kalk\u0131yor.": ["Oil prices have fallen below 30 dollars for the first time since 2004, and the principal cause of this was the production boom in the U.S.; and embargoes imposed on Iran being abolished."], "Bu nedenle g\u00f6zler \u0130ran'\u0131n \u00fczerinde.": ["For this reason, all the eyes are on Iran."], "\u0130ran'\u0131n petrol ihracat\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 durumunda, zaten olduk\u00e7a doygun oldu\u011fu ifade edilen petrol pazar\u0131na daha da \u00e7ok petrol akm\u0131\u015f olacak.": ["If Iran increases its oil exports, more oil will be added to the market, which is said to be already quite full."], "Bu da fiyatlar\u0131n bug\u00fcn bizi \u015fa\u015f\u0131rtan seviyelerin de alt\u0131na inmesine neden olabilir.": ["This may cause the price to fall below even the surprising levels of today."], "Baz\u0131 analistler, \u0130ran'a pazar pay\u0131 kapt\u0131rmak istemeyen Suudi Arabistan'\u0131n daha da \u00e7ok petrol pompalayaca\u011f\u0131n\u0131 ve \u0130ran - S. Arabistan aras\u0131nda bir fiyat sava\u015f\u0131 ya\u015fanabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Some analysts are saying that Saudi Arabia, not wanting to lose any market share to Iran, will pump more oil and Iran and S. Arabia will enter a price war."], "Yapt\u0131r\u0131mlar kalkar kalkmaz, \u0130ran'\u0131n ba\u015fl\u0131ca hedefinin Asya'n\u0131n h\u0131zla b\u00fcy\u00fcyen petrol pazar\u0131 Hindistan ve Avrupa'daki eski ortaklar\u0131 oldu\u011fu kaydediliyor.": ["Soon after the elimination of the enforcements, it is stated that the principal targets of Iran are India, being the fastest growing oil market in Asia, and its old partners in Europe."], "\u0130ranl\u0131 yetkililer daha \u00f6nce yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda ilk etapta ihracat\u0131 g\u00fcnl\u00fck 500 bin varil art\u0131rmay\u0131 ve bir s\u00fcre sonra bir o kadar miktar\u0131 daha piyasaya \u00e7\u0131karmay\u0131 hedeflediklerini s\u00f6ylemi\u015flerdi.": ["Iranian officials have previously said that they aimed to increase initial exports by 500 thousand barrels a day and to add the same amount to the market after a while."], "Reuters'\u0131n harita bilgilerine g\u00f6re, \u0130ran a\u00e7\u0131klar\u0131nda 22 adet \u00e7ok b\u00fcy\u00fck ham petrol ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar\u0131 (VLCC) beklerken, bunlar\u0131n en az 13\"\u00fc tamamen veya b\u00fcy\u00fck miktarda dolu.": ["According to the map data from Reuters, there are 22 very large crude carriers (VLCC) waiting off the coast of Iran, 13 of which are fully or mostly loaded."], "\u0130ran, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kan\u0131tlanm\u0131\u015f petrol rezervlerine sahip \u00fclke konumunda.": ["Iran is in the position of being the country with the fourth biggest proven oil reserves in the world."], "Yapt\u0131r\u0131m istisnalar\u0131 sayesinde \u0130ran halen, i\u00e7inde T\u00fcrkiye'nin de bulundu\u011fu baz\u0131 \u00fclkelere yakla\u015f\u0131k 1 milyon varil ham petrol ihracat\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.": ["Thanks to exceptions within the embargo, Iran currently exports approximately 1 million barrels of crude oil to some countries including Turkey."], "Yapt\u0131r\u0131mlardan \u00f6nce ise \u0130ran'\u0131n g\u00fcnl\u00fck petrol ihracat\u0131 g\u00fcnl\u00fck 3 milyon varile kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.": ["Before the embargo, Iran's daily oil export increased to 3 million barrels a day."], "Destek Menkul De\u011ferler Ara\u015ft\u0131rma Uzman\u0131 Aysun G\u00f6ksu, petrol 20 dolar\u0131n alt\u0131na iner mi sorusunu \u015f\u00f6yle yan\u0131tl\u0131yor: \"\u00c7in merkezli k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme endi\u015feleri emtia fiyatlar\u0131nda a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc bask\u0131y\u0131 artt\u0131r\u0131rken, petrol fiyatlar\u0131ndaki kayb\u0131n derinle\u015fmesine neden oluyor.\"": ["A research specialist at securities company Destek Menkul De\u011ferler, Aysun G\u00f6ksu, answers the question of whether oil will fall below 20 dollars as follows: \"China-centred global growth concerns increase downward pressure on commodity prices and intensifies the drop in oil prices.\""], "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck petrol ithalat\u00e7\u0131s\u0131 olan \u00c7in'de ekonomik yava\u015flamaya paralel olarak petrol talebinin azalaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki endi\u015felerle petrol\u00fcn y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana kay\u0131plar\u0131n y\u00fczde 20'ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.": ["We are seeing that losses reached 20 percent since the beginning of the year amid concerns that the demand for oil would decline in line with the economic slowdown in China, which is the biggest oil importer in the world."], "Ek olarak dolar\u0131n k\u00fcresel \u00e7apta de\u011fer kazanmas\u0131 ve k\u00fcresel arz fazlas\u0131 probleminin de etkisiyle petrolde \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde 30 dolar\u0131n alt\u0131nda fiyatlamalara \u015fahit olabiliriz.": ["In addition to this, we may witness oil prices below 30 dollars in the forthcoming days due to the effects of the global appreciation of the dollar and the problem of global excess supply."], "32-33 dolar seviyeleri \u00fczerinde kal\u0131c\u0131 fiyatlamalar g\u00f6rmedi\u011fimiz s\u00fcrece petrolde y\u00fckseli\u015f hareketi s\u0131n\u0131rl\u0131 kalabilir ve a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc bask\u0131 artabilir.": ["As long as we do not see any permanent pricing above the 32-33 dollar-level, the upward movement of oil prices may remain limited and the downward pressure on prices may increase."], "Bu noktada kritik 30 dolar seviyesi alt\u0131nda kapan\u0131\u015flar g\u00f6r\u00fclmesinin d\u00fc\u015f\u00fc\u015flerin devam edebilmesi i\u00e7in kilit bir role sahip oldu\u011fu s\u00f6ylenebilir.": ["At that point, we can say that closing prices under the 30 dollar-level will play a key role in the continuation of the decline."], "B\u00f6yle bir durumda alt tarafta 23.30-25.60 destek b\u00f6lgesine dek s\u00fcren gev\u015femeler g\u00f6r\u00fclmesi s\u00fcrpriz say\u0131lmamal\u0131.": ["In this situation, it should be no surprise if it is seen that there is a loosening of the support level of 23.30-25.60 in the lower end."], "Isham Sardouk: 'Melek devri bitti art\u0131k!'": ["Isham Sardouk: \"The era of angels is now over!\""], "Victoria's Secret ve d\u00fcnyan\u0131n moda ak\u0131mlar\u0131n\u0131 belirleyen WGSN'de trend yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini \u00fcstlenirken, neden rotay\u0131 T\u00fcrkiye'ye \u00e7evirdiniz?": ["While carrying out the duty of trend creation in WGSN, which determines the fashion trends of Victoria's Secret and the world; why did you change your course to Turkey?"], "- Her zaman de\u011fi\u015fiklikten yanay\u0131m.": ["- I am always pro-change."], "Paris'te do\u011fdum, Londra'da ya\u015fad\u0131m, sonra New York'a gittim.": ["I was born in Paris, lived in London, and after that went to New York."], "Orada da \u00f6nemli pozisyonlar \u00fcstlendim.": ["I took up key positions there."], "Bu s\u0131rada, son iki y\u0131ld\u0131r Koton'a dan\u0131\u015fmanl\u0131k vermeye ba\u015flad\u0131m.": ["Meanwhile, I started to provide consultancy services to Koton over the last two years."], "Sonra da bu co\u011frafyada ve Koton markas\u0131ndaki potansiyeli g\u00f6rd\u00fcm.": ["After that I saw the potential in this area and the brand Koton."], "D\u00fcnya \u00e7a\u011f\u0131nda bir ma\u011faza zinciri olmak i\u00e7in gerekli her \u015feyin oldu\u011funu fark ettim.": ["I realized that everything needed to be a worldwide chain store was there."], "\u015eimdi bunu ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in buraday\u0131m.": ["Now I'm here to make it happen."], "K\u0131sa s\u00fcrede ba\u015farabilecek misiniz?": ["Can you achieve this in a short time?"], "- Kesinlikle.": ["- Sure."], "Zaten gen\u00e7 bir marka olmas\u0131na ra\u011fmen halihaz\u0131rda 50 \u00fclkede sat\u0131l\u0131yor.": ["Even though it is a small brand, it is already sold in 50 countries."], "Y\u0131lda 50 koleksiyon \u00e7\u0131kar\u0131yoruz, 15 ayr\u0131 b\u00f6l\u00fcm var.": ["We launch 50 collections every year, we have 15 different sections."], "Yani bir ma\u011faza zincirinin sahip olmas\u0131 gereken her\u015fey var.": ["In other words, there is everything a chain store needs to have."], "Dubai'den Moskova'ya farkl\u0131 co\u011frafyalardaki t\u00fcketicilerin ihtiya\u00e7lar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k verebiliyor\u0131uz.": ["We can respond to the needs of the consumers in different areas from Dubai to Moscow."], "\u015eimdi mart ay\u0131nda Paris'te de bir ma\u011faza a\u00e7\u0131yoruz, o da yeni ve heyecan verici bir d\u00f6nemin ba\u015flang\u0131c\u0131...": ["Currently, we are opening a store in Paris in May, and it is the beginning of a new and exciting era..."], "Paris'te \u015fart m\u0131 ma\u011faza a\u00e7mak?": ["Is it a must to open a store in Paris?"], "- Evet.": ["- Yes."], "Avrupa'n\u0131n ekonomik durumu \u015fahane oldu\u011fu i\u00e7in de\u011fil.": ["It is not because the economic situation in Europe is great."], "Ama baz\u0131 ma\u011fazalar\u0131 imaj i\u00e7in a\u00e7ars\u0131n.": ["However, you open some stores for image."], "Paris, Londra gibi moda ba\u015fkentlerinde d\u00fckk\u00e2n\u0131n olur, paray\u0131 Ortado\u011fu'dan kazan\u0131rs\u0131n.": ["You have stores in fashion capitals such as Paris, London and you make money in the Middle East."], "Biri markaya prestij katar, di\u011feri para katar, ikisi de k\u00fcreselli\u011fe oynayan bir marka i\u00e7in gereklidir.": ["One of them adds prestige to the brand and the other adds money; both of them are necessary for a brand making an effort to be global."], "Peki trendlerden bahsedelim...": ["OK, so let's talk about the trends..."], "- \u00d6n\u00fcm\u00fczde \u00e7ok romantik, \u015f\u0131k bir sezon var.": ["- We have a romantic and chic season ahead of us."], "U\u00e7u\u015fan \u015fifon elbiseler, yumu\u015fak tonlar, pembeler, beyazlar, k\u0131rm\u0131z\u0131lar.": ["Flying chiffon dresses, smooth tones, pinks, whites, reds."], "Desenler...": ["Designs..."], "\u00c7ok zor ve ac\u0131mas\u0131z zamanlardan ge\u00e7iyoruz, moda d\u00fcnyas\u0131 da bu zor d\u00f6nemlerde her zaman \u015f\u0131k, i\u00e7 a\u00e7\u0131c\u0131 tasar\u0131mlar\u0131 podyuma ta\u015f\u0131yarak hayata bir nebze mutluluk katmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.": ["We are experiencing harsh and brutal times; the fashion world always brings chic and heart-warming designs to the podium and tries to add a tiny bit of happiness to life in times like this."], "Bizim de yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu.": ["What we are doing is the same."], "Bu y\u00fczden yeni sezonda \"zarafet \u00e7a\u011f\u0131\" geri geliyor.": ["For this reason, the \"era of elegance\" is returning in the new season."], "Victoria's Secret'taki y\u0131llar\u0131n\u0131za d\u00f6nelim.": ["Let's go back to your years in Victoria's Secret."], "En efsane melek kimdi? -Karolina Kurkova.": ["Who was the most legendary angel? - Karolina Kurkova."], "Sadece muhte\u015fem fizi\u011finden bahsetmiyorum: O kadar pozitif, o kadar iyi bir k\u0131z ki!": ["I am not talking about her gorgeous physique: She is so positive and she is such a good girl!"], "Ben \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken yan\u0131ma oturur, \"Can\u0131m, a\u00e7 m\u0131 kald\u0131n\" diye beni elmayla filan beslerdi.": ["While working, she sat beside me and said \"Are you hungry, honey?\" and gave me an apple, etc."], "O kadar tatl\u0131yd\u0131 yani.": ["In a word, she was so sweet."], "Sen de bilirsin neden bahsetti\u011fimi, ara\u015ft\u0131rd\u0131m da b\u00fct\u00fcn Victoria's Secret modelleriyle r\u00f6portaj yapm\u0131\u015fs\u0131n.": ["You also know what I am talking about, I looked into you and discovered that you have done lots of interviews with all the models of Victoria's Secret."], "Karolina ne kadar g\u00fczeldi de\u011fil mi?": ["Karolina is so beautiful, isn't she?"], "Ama Adriana Lima da g\u00fczelli\u011fiyle beni \u00e7ok etkilemi\u015fti..": ["But Adriana Lima also impressed me with her beauty..."], "- Ya evet de, o ses!": ["- You have a point, but that voice!"], "O konu\u015fmas\u0131, o tonlamas\u0131...": ["Her voice, her intonation..."], "\u0130nsan\u0131 bir s\u00fcre sonra geriyor, \"Bir kenara otur ve g\u00fczel g\u00f6r\u00fcn, ba\u015fka da bir \u015fey yapma!\" diyorsun.": ["It stresses you after a while and you say, \"Sit somewhere and look beautiful; do nothing else!\""], "Sinir getiriyor.": ["It can irritate."], "Do\u011fru, b\u00f6yle \u015foklar ya\u015fan\u0131yor.": ["Yes, you can experience these kinds of shocks."], "Candice Swanepoel'le r\u00f6portaj yapm\u0131\u015ft\u0131m.": ["I done an interview with Candice Swanepoel."], "Hayat\u0131mda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm en g\u00fczel k\u0131zd\u0131 ama bo\u015fkafal\u0131l\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda deh\u015fete d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcm.": ["She was the most beautiful girl I've ever seen in my life but I was astonished by her empty-headedness."], "- \u00c7o\u011fu b\u00f6yle art\u0131k.": ["- Most of them are like that."], "Yeni melekler eskisi gibi de\u011fil...": ["The new angels are not like in the past..."], "Gisele'in d\u00f6nemini hat\u0131rl\u0131yorum da...": ["I remember the time of Gisele..."], "Ger\u00e7i onunla \u00e7al\u0131\u015fmak da bir hayli zordu.": ["It was quite hard to work with her though."], "Kulise gelir, baca gibi sigara i\u00e7erdi.": ["She used to come backstage and smoke like a chimney."], "Tiryaki oldu\u011fundan da de\u011fil.": ["It was not because she is addicted."], "Kimse i\u00e7emiyor ya, bir tek o i\u00e7ebilir ya!": ["Nobody can smoke you see, only she can smoke!"], "Maksat 'diva'l\u0131k yapmak olsun.": ["It is just to be a \"diva\"."], "\u0130ki ay \u00f6nce yay\u0131mlanan Victoria's Secret defilesi, tarihinin en d\u00fc\u015f\u00fck rating'ini alm\u0131\u015f.": ["Broadcast two months ago, the Victoria's Secret fashion parade got the lowest rating in its history."], "Neden sizce?": ["Why do you think that is?"], "- Dedi\u011fim gibi, bitti art\u0131k o efsane g\u00fczel meleklerin d\u00f6nemi.": ["- As I said, that legendary era of beautiful angels is now over."], "Pardon da Gigi Hadid'i kim ne yaps\u0131n?": ["Pardon me, who needs Gigi Hadid?"], "Nesi g\u00fczel ki?": ["What is beautiful about her?"], "Kendall Jenner mesela, tahta gibi...": ["Kendall Jenner, for example, she is as flat as a board..."], "K\u0131vr\u0131m yok, bir \u015fey yok.": ["There are no curves, there is nothing."], "Kate Moss'un da k\u0131vr\u0131mlar\u0131 s\u0131f\u0131r ama moda end\u00fcstrisinin en b\u00fcy\u00fck ismi oldu.": ["Kate Moss is not curvy either but she became the biggest name in the fashion industry."], "- Evet ama onun y\u00fcz\u00fc ne kadar g\u00fczeldi.": ["- It is true but her face was so beautiful."], "Burada itiraz hakk\u0131m\u0131 kullanmak istiyorum.": ["I want to use my right to object."], "Ge\u00e7en y\u0131l r\u00f6portaj yapt\u0131m, y\u00fcz\u00fc bir hayli \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc...": ["Last year, I did an interview with her; her face has gotten quite old..."], "- Bu kadar sigara, i\u00e7kiye, \u015fimdi \u00e7irkinle\u015fti tabii.": ["- Between smoking and alcohol, she naturally lost her beauty."], "Ama doksanlarda o kadar g\u00fczel bir y\u00fcz\u00fc vard\u0131 ki.": ["But she had such a beautiful face in the nineties."], "Dudaklar\u0131 Brigitte Bardot gibiydi.": ["Her lips were like Brigitte Bardot's."], "O s\u00fcpermodel d\u00f6neminin sonuna yeti\u015fmi\u015fti.": ["She represents the end of the supermodel era."], "Linda Evangelista'n\u0131n, Naomi Campbell'\u0131n, Christy Turlington'\u0131n d\u00f6nemine...": ["The era of Linda Evangelista, Naomi Campbell and Christy Turlington..."], "Christy yan kom\u015fumdu ve her sabah makyajs\u0131z g\u00f6r\u00fcyordum.": ["Christy was my next door-neighbour and I saw her without makeup."], "B\u00f6yle bir duru g\u00fczellik, b\u00f6yle bir zarafet olamaz.": ["There cannot be such pure beauty, there cannot be such elegance."], "Peki Cara Delevingne?": ["What about Cara Delevingne?"], "- Kendini ziyan ediyor.": ["- She's wasting herself."], "Her kampanyada da yer al\u0131nmaz ki.": ["There is no need to be involved in every campaign."], "B\u0131k\u0131yor insanlar.": ["People get bored."], "Zaten eskisi gibi '\u00fcnl\u00fc modellere, celebrity'lere bir a\u00e7l\u0131k yok.": ["Besides, there is no hunger for \"famous models and celebrities\" like in the past."], "\u0130nsanlar kendi gibi, ger\u00e7ek y\u00fczleri g\u00f6rmek istiyorlar kampanyalarda.": ["People want to see real faces like their own faces in the campaigns."], "Biz de bunun \u00fczerine gidece\u011fiz.": ["We will go towards this."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc trend bu.": ["Because the trend is this."], "25 yazardan T\u00fcrkiye mektubu": ["A letter to Turkey from 25 authors"], "BBC T\u00fcrk\u00e7e'ye g\u00f6re Uluslararas\u0131 Yazarlar Birli\u011fi'nin (PEN) \u0130ngiltere, Galler ve \u0130sko\u00e7ya'daki ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu yazarlar; T\u00fcrkiye'de meslekta\u015flar\u0131n\u0131, gazetecileri ve yay\u0131nc\u0131lar\u0131 hedef alan tehditlerin ve fiziksel sald\u0131r\u0131lar\u0131n hayat\u0131n ola\u011fan bir par\u00e7as\u0131 haline geldi\u011fini belirtti.": ["According to reports from BBC Turkish, writers from the Worldwide Association of Writers (PEN), including its presidents in England, Wales and Scotland, stated that threats and physical attacks against their colleagues, writers and publishers in Turkey have become a normal part of life."], "Mektupta T\u00fcrkiye'de H\u00fcrriyet gazetesini hedef alan iki sald\u0131r\u0131, Koza grubu bask\u0131n\u0131 ile Vice News muhabirlerinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131yla, gazetecilere y\u00f6nelik soru\u015fturmalar ve tutuklamalar da kayg\u0131 verici geli\u015fmeler aras\u0131nda say\u0131ld\u0131.": ["In the letter, the investigations and detention of journalists in Turkey were regarded as worrying developments as well as the two attacks on the Hurriyet daily newspaper, the raid on the Koza Group and detention of Vice News correspondents."], "Anneye yar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131 tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kard\u0131": ["Part-time work rights for mothers causes debate"], "T\u00fcrk-\u0130\u015f \"Kiral\u0131k i\u015f\u00e7ili\u011fin tekrar getirilebilmesi i\u00e7in annelere yar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131 verildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\"": ["T\u00fcrk-\u0130\u015f says \"We think that part-time rights have been given to mothers to bring in labour for hire.\""], "\"Bu truva at\u0131 olabilir\" derken, T\u0130SK de \"Kad\u0131nlar\u0131n lehine olacak bu d\u00fczenleme kad\u0131nlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na engel olur mu endi\u015fesi ta\u015f\u0131yoruz\" dedi.": ["\"It may be a Trojan horse\", and T\u0130SK claimed \"We are worried about whether this regulation on behalf of women will prevent women from work or not\"."], "Memur ve i\u015f\u00e7i kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlara do\u011fum veya evlat edinmi sonras\u0131 getirilmesi planlanan yeni haklar, t\u00fcm g\u00fcn s\u00fcren g\u00f6r\u00fc\u015fmelerle komisyondan ge\u00e7ti.": ["New rights planned for civil servants and working women after giving birth or adoption were passed by the committee after day long negotiations."], "Do\u011fum sonras\u0131 6 ay yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma veya \u00fccretsiz izin, \u00e7ocuk ilkokul \u00e7a\u011f\u0131na gidene kadar da yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma imkan\u0131 getiren d\u00fczenlemelerin komisyon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde g\u00fcndeme en s\u0131k gelen konu ise \"kiral\u0131k i\u015f\u00e7ilik\" oldu.": ["\"Labour for hire\" became the main topic in the committee negotiations of the regulations, which will bring the right of part-time work or unpaid leave to 6 months after giving birth and part-time work up until primary school age for the child."], "\u00c7ocuk ilkokula gidene kadar k\u0131smi \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n do\u011fru oldu\u011funu belirten ancak baz\u0131 kayg\u0131lar ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten CHP \u0130zmir Milletvekili Musa \u00c7am, \"Bunun arkas\u0131ndan kiral\u0131k i\u015f\u00e7ilik d\u00fczenlemesini getirirseniz, sonuna kadar kar\u015f\u0131s\u0131nda oluruz\" dedi.": ["While stating that it is proper to recruit on a part-time basis until the child starts primary school they still have worries, a CHP deputy of Izmir Musa \u00c7am added, \"If you bring the labour for hire regulation, we will stand against it to the bitter end\"."], "Komisyon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine T\u00fcrk-\u0130\u015f ad\u0131na kat\u0131lan Enis Ba\u011fdadio\u011flu da, benzer kayg\u0131lar\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ederken, \"Yar\u0131m zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmada kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n yerinin nas\u0131l doldurulaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde \u015f\u00fcphelerimiz var\" dedi.": ["Taking part in the negotions on behalf of T\u00fcrk-\u0130\u015f and saying they have the same worries, Enis Ba\u011fdadio\u011flu stated, \"We have doubts about how the places for part-time working women will be filled\"."], "Kiral\u0131k i\u015f\u00e7ili\u011fin bu vesileyle tekrar g\u00fcndeme gelmesi halinde ta\u015feron \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 kat kat a\u015facak yeni sorunlar olu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 belirten Ba\u011fdadio\u011flu, \"\u00d6zel istihdam b\u00fcrolar\u0131yla ilgili geli\u015fmeleri bu nedenle kayg\u0131yla izleyece\u011fiz\" diye konu\u015ftu.": ["Adding that if labour for hire is added to the agenda again on this occasion there will be matters much more problematic than sub-contracted labour, Ba\u011fdadio\u011flu said, \"We will watch the developments related to private employment agencies with much concern\"."], "T\u0130SK Genel Sekreteri B\u00fclent Pirler ise, yasayla 5 y\u0131l s\u00fcreyle k\u0131smi \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n getirildi\u011fini belirtirken, \"Bu kadar uzun s\u00fcreli k\u0131smi \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fka \u00fclkelerde yok.\"": ["The general secretary of T\u0130SK, B\u00fclent Pirler stated that part-time work for a period of 5 years came about with this law, and he added, \"There is no part-time work for such a long period in other countries.\""], "Bir de olaya \u015f\u00f6yle bak\u0131n.": ["Also look at the matter this way."], "\"1 veya 2 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan yerlerde de bu uygulaman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek gerekir\" dedi.": ["\"It is necessary to think about the consequences of this implementation in places having 1 or 2 employees\"."], "TOBB M\u00fc\u015faviri Ahmet \u015ea\u011far da, uygulaman\u0131n ya\u015fama ge\u00e7mesi halinde i\u015f\u00e7i bulmada s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fanaca\u011fn\u0131\u0131 s\u00f6yledi.": ["TOBB advisor Ahmet \u015ea\u011far also said that there will be problems finding workers if the regulation is implemented."], "Yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmada uygulanacak kurallara ili\u015fkin mevzuat\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u015ea\u011far, \"\u00d6zel istihdam b\u00fcrolar\u0131yla ilgili d\u00fczenleme \u00e7\u0131kana, i\u015f\u00e7i ve i\u015fveren aras\u0131nda uzla\u015fma sa\u011flanmal\u0131\" diye konu\u015ftu.": ["Adding that there is no legislation related to the rules to be implemented on part-time work, \u015ea\u011far stated, \"Employers and employees should come to an agreement until regulations related to private employment agencies have been made\"."], "Metin Feyzio\u011flu: Desteklemiyoruz": ["Metin Feyzio\u011flu: We don't support it"], "Feyzio\u011flu'nun a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015f\u00f6yle: \"Bu bildiriye kat\u0131lm\u0131yoruz, kat\u0131lmam\u0131z ve desteklememiz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\"": ["The statement from Feyzio\u011flu is as follows: \"We don't stand by this declaration; it is not possible for us to stand by and support it.\""], "\u00c7\u00fcnk\u00fc PKK'ya bir c\u00fcmlelik ele\u015ftiri yok orada.": ["Because there isn't one sentence of criticism against the PKK."], "PKK'ya, b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne bir c\u00fcmle dahi olumsuz bir \u015fey s\u00f6yleyemedin, \u00fczerine toz kondurmad\u0131n.": ["You couldn't say anything unfavourable, even one sentence against this separatist terror organization, the PKK; they are considered above blame."], "Sadece ve sadece devlete y\u00f6nelik sarf edilen a\u011f\u0131r ifadeleri, biz onlar\u0131 sarf edenleri dikkate alarak ciddi g\u00f6rm\u00fcyoruz ve samimi bulmuyoruz.": ["They are only harsh expressions to the state; we don't take those who used them seriously or find them sincere."], "Biz hukuk\u00e7uyuz, biz avukat\u0131z.": ["We are legal experts, we are lawyers."], "Devleti temsil edenlerin, kamu g\u00f6revlilerinin, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin bu \u00e7er\u00e7evede hukuka ayk\u0131r\u0131 bir davran\u0131\u015f\u0131 varsa biz onu takip edelim.": ["If there is any illegal behaviour from representatives of the state, public officials and security forces in this context, let us go after it."], "B\u00f6l\u00fcc\u00fclere ya da b\u00f6l\u00fcc\u00fclere sempati ile bakan, romantize eden m\u00fctareke d\u00f6nemi kal\u0131nt\u0131lar\u0131na, \"Devleti y\u0131kmay\u0131n\" dedi\u011fimizde, bize \"B\u00f6l\u00fcc\u00fc, fa\u015fist\" diye sald\u0131r\u0131yorlar.": ["When we say \"don't demolish the state\" to the separatists or the relics of the period of truce who sympathise and romanticise the separatists, they attack by calling us \"separatist, fascist\"."], "\"Bu devlet hukuka uygun davranmal\u0131d\u0131r, daima hukuku \u00fcst\u00fcn tutmal\u0131d\u0131r\" dedi\u011fimizde, \"Siz b\u00f6l\u00fcc\u00fcl\u00fck yap\u0131yorsunuz\" diyorlar.": ["When we say, \"this state should behave in accordance with the law and should always value the law most\", they say, \"you are acting as a separatist\" to us."], "Biz k\u00f6pr\u00fcy\u00fcz.": ["We are a bridge."], "Biz her zaman do\u011fruyu s\u00f6ylemekle y\u00fck\u00fcml\u00fc insanlar\u0131z.": ["We are the people who are obliged to always tell the truth."], "Van'da z\u0131rhl\u0131 araca bombal\u0131 sald\u0131r\u0131": ["Bomb attack on an armoured car in Van"], "Olay, ak\u015fam saat 20.45 s\u0131ralar\u0131nda merkez Tu\u015fba \u0130l\u00e7esi'nin Akk\u00f6pr\u00fc Mahallesi'nde bulunan Akk\u00f6pr\u00fc \u0130lk ve Orta Okulu yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi.": ["The incident occurred in the evening at around 20.45 near the Akk\u00f6pr\u00fc primary and secondary school in the Akk\u00f6pr\u00fc neighbourhood of the Tu\u015fba district centre."], "PKK'l\u0131 ter\u00f6ristler taraf\u0131ndan yol kenar\u0131na b\u0131rak\u0131lan el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131, z\u0131rhl\u0131 polis arac\u0131n\u0131n ge\u00e7i\u015fi s\u0131ras\u0131nda uzaktan kumandayla infilak ettirildi.": ["Planted at the roadside by PKK terrorists, the handmade explosive was detonated via remote control while the armoured police car passed."], "Olayda can kayb\u0131 ve yaralanma ya\u015fanmazken, z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7ta maddi hasar meydana geldi.": ["There was no loss of life or injury in the incident but material damage occurred to the armoured car."], "Polis kap\u0131da: 30 g\u00f6zalt\u0131": ["Police at the door: 30 detentions"], "KOCAEL\u0130: 21 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.": ["KOCAEL\u0130: 21 people were taken into custody."], "Ba\u015fsavc\u0131 Mustafa K\u00fc\u00e7\u00fck, \"\"Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapmak\", \"Devletin manevi \u015fahsiyetini tahkir etmek\" su\u00e7lardan soru\u015fturma a\u00e7\u0131ld\u0131\" dedi.": ["The chief prosecutor Mustafa K\u00fc\u00e7\u00fck stated that prosecutions were brought for the offences of \"promoting propaganda of a terror organization\" and \"insulting the moral character of the state\"."], "Akedemisyenler serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["The academics were released."], "BOLU: Abant \u0130zzet Baysal \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi'nden 2, \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi'nden 1 akademisyenin evleri ve \u00fcniversitedeki odalar\u0131 arand\u0131.": ["BOLU: A search was conducted of the houses and university offices of 2 academics from the Science and Literature Faculty and 1 academic from the Faculty of Economics and Administrative Sciences from Abant \u0130zzet Baysal University."], "3 akademisyen savc\u0131l\u0131k\u00e7a serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["3 academics were released by the prosecution office."], "ERZURUM: Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi'nden ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisi Ramazan Kurt g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.": ["ERZURUM: Ramazan Kurt, a research assistant in Atat\u00fcrk University, was taken into custody."], "Kurt tutuklama istemiyle \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["Kurt was released by the court to which he was taken with an appeal for detention."], "\u0130STANBUL: \u0130stanbul Anadolu Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rev alan\u0131ndaki \u00fcniversitelerden 82 ve Bak\u0131rk\u00f6y Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rev alan\u0131ndaki \u00fcniversitelerden 41 \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi hakk\u0131nda re'sen soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.": ["ISTANBUL: Ex officio prosecution was brought against 82 lecturers from the universities in the area of responsibility of Istanbul Anatolia Chief Public Prosecutor's Office and 41 lecturers in the area of responsibility of Bak\u0131rk\u00f6y Chief Public Prosecutor's Office."], "VAN: Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, 4 akademisyene soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.": ["VAN: Chief Public Prosecutor Office brought a prosecution against 4 academics."], "1 akademisyen g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.": ["1 academic was taken into custody."], "ZONGULDAK: G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan, B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi, Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi Psikoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Yrd. Dr. \u00d6znur \u00d6nc\u00fcl, ifadesinin ard\u0131ndan b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["ZONGULDAK: B\u00fclent Ecevit University Assistant Prof. Dr. \u00d6znur \u00d6nc\u00fcl, the head of the Psychology Department in the Science and Literature Faculty, who was taken into custody was released after her testimony."], "G\u0130RESUN: Giresun \u00dcniversitesi Tirebolu \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Dilek \u00d6zhan Ko\u00e7ak hakk\u0131nda savc\u0131l\u0131k soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.": ["G\u0130RESUN: The prosecution office have opened an investigation into the head of the Department of Journalism in the Tirebolu Communication Faculty of Giresun University, Associate Prof. Dr. Dilek \u00d6zhan Ko\u00e7ak."], "BURSA: Uluda\u011f \u00dcniversitesi'nden 3 akademisyen g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak adliyeye sevk edildi.": ["BURSA: 3 academics from Uluda\u011f University were taken into custody and referred to court."], "Akademisyenler daha sonra serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["The academics were later released."], "DEN\u0130ZL\u0130: Pamukkale \u00dcniversitesi'nden Prof. Dr. Mehmet Zencir, \u00e7a\u011fr\u0131 \u00fczerine adliyede ifade verdi.": ["DEN\u0130ZL\u0130: From Pamukkale University, Prof. Dr. Mehmet Zencir was called to court to testify."], "MU\u011eLA: S\u0131tk\u0131 Ko\u00e7man \u00dcniversitesi, 9 akademisyen hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.": ["MU\u011eLA: S\u0131tk\u0131 Ko\u00e7man University opened an investigation into 9 academics."], "B\u0130NG\u00d6L: Bing\u00f6l \u00dcniversitesi, Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Yrd. Dr. Eda Erdener hakk\u0131nda idari soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.": ["B\u0130NG\u00d6L: A member of the Science and Literature Faculty of Bing\u00f6l University, Assistant Prof. Dr. Eda Erdener was reported to have had an administrative investigation opened against her."], "Bergen Kimdir?": ["Who is Bergen?"], "As\u0131l ad\u0131 Belgin Sar\u0131lm\u0131\u015fer olan Bergen, 16 Temmuz 1960'da Mersin'de do\u011fdu.": ["Bergen, whose real name is Belgin Sar\u0131lm\u0131\u015fer, was born in Mersin on July 16, 1960."], "Anne ve babas\u0131n\u0131n bo\u015fanmas\u0131yla annesi Sebahat \u00c7ak\u0131r'la 1966'da Ankara'ya yerle\u015fti.": ["When her parents divorced in 1966, she settled in Ankara with her mother Sebahat \u00c7ak\u0131r."], "Yenimahalle Yunus Emre \u0130lkokulu'ndan sonra Ankara Devlet Konservatuar\u0131 Piyano b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc girdi ama maddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar nedeniyle ayr\u0131l\u0131p ya\u015f\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fclterek bir s\u00fcre PTT'de \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["After attending Yenimahalle Yunus Emre Primary School, she entered the Piano Department of Ankara State Conservatory, but left because of financial difficulties and worked at the post office for a while by lying about her age."], "1979'da arkada\u015flar\u0131yla e\u011flenmek i\u00e7in gitti\u011fi Feyman Gece Kul\u00fcb\u00fc'nde sahneye \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131 teklifi kabul etti.": ["She accepted an offer of work after she took to the stage in the Feyman Night Club where she went for a night out with friends in 1979."], "Feyman Gece Kul\u00fcb\u00fc'nde Grup Lokomotif orkestras\u0131 ile birlikte T\u00fcrk Sanat M\u00fczi\u011fi, T\u00fcrk Hafif M\u00fczi\u011fi ve d\u00f6nemin modas\u0131 olan arajmanlardan olu\u015fan repertuarlarla sahne ald\u0131.": ["In the Feyman Night Club, she performed Turkish Art Music, Turkish Light Music and popular arrangements of that time with Grup Lokomotif."], "Ankara'dan sonra i\u015f i\u00e7in Adana'ya giden Bergen, burada Halis Serbes'le tan\u0131\u015ft\u0131 ve bir y\u0131l sonra da evlendi.": ["Moving to Adana from Ankara for work, Bergen met Halis Serbes there and married him the following year."], "1982 y\u0131l\u0131nda Atlas Plak'tan ilk longplay\u0131 olan \"\u015eik\u00e2yetim Var\"\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.": ["She released her LP \"I Have an Axe to Grind\" with the record company Atlas Plak in 1982."], "Sanat ya\u015fam\u0131ndaki \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 devam ederken kocas\u0131n\u0131n \u015fiddet g\u00f6stermesine dayanamayan Bergen, bir\u00e7ok kez e\u015finden ka\u00e7t\u0131.": ["While she was making her breakthrough in her artistic life, Bergen had to cope with a violent husband and she escaped from him many times."], "Ekim 1982'de \u0130zmir'de \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken kocas\u0131n\u0131n azmettirmesiyle y\u00fcz\u00fcne kezzap at\u0131ld\u0131.": ["In October 1982 while working in \u0130zmir, acid was thrown in her face under the orders of her husband."], "Bu sald\u0131r\u0131da tek g\u00f6z\u00fcn\u00fc kaybeden ve v\u00fccudun b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 yanan Bergen, tedavi sonras\u0131 Kibariye'yi me\u015fhur eden \"Kimbilir?\" \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n bestecisi Cengiz \u00d6z\u015feker taraf\u0131ndan ikna edilip sahneye \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.": ["Having lost an eye and suffering burns to much of her body, Bergan was persuaded to return to the stage by Cengiz \u00d6z\u015feker after her treatment, who is the composer of the song \"Who Knows?\" popularised by Kibariye."], "1985'e kadar \u00d6z\u015feker'in sahibi oldu\u011fu \u0130zmir P\u0131rlanta Pavyon'da sahne alan sanat\u00e7\u0131, patronuyla birlikte \"Karde\u015fiz Kader\" isimli bir demo kaset haz\u0131rlad\u0131 ve Ya\u015far Kekeva'ya g\u00f6nderdi.": ["Having performed in the \u0130zmir P\u0131rlanta Night Club, owned by \u00d6z\u015feker, until 1985 , the artist prepared a demo tape called \"Sister of Destiny\" with her boss and sent it to Ya\u015far Kekeva."], "Bergen'i be\u011fenen Kekeva, sanat\u00e7\u0131y\u0131 \u0130stanbul?a davet etti.": ["Kekeva, liking Bergen, invited the artist to Istanbul."], "\u0130stanbul m\u00fczik piyasas\u0131ndaki ilk profesyonel longplay'i olan \"\u0130nsan Severse\"yi Burhan Bayar'\u0131n m\u00fczik y\u00f6netmenli\u011finde \u00e7\u0131karan sanat\u00e7\u0131 1986 y\u0131l\u0131n\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru yapt\u0131\u011f\u0131 \"Ac\u0131lar\u0131n Kad\u0131n\u0131\" ile \u015f\u00f6hrete kavu\u015ftu.": ["Releasing her first professional LP \"If a Person Falls in Love\" onto the Istanbul music market under the musical management of Burhan Bayar, the artist became famous with \"The Woman of Sorrow\", which she produced at the end of 1986."], "Alb\u00fcm\u00fcn \u00e7ok be\u011fenilmesiyle plak \u015firketi taraf\u0131ndan Nisan 1987'de \"1986 y\u0131l\u0131 Alb\u00fcm\u00fc En \u00c7ok Satan Arabesk Kad\u0131n Sanat\u00e7\u0131\" unvan\u0131yla Alt\u0131n Plak ve Alt\u0131n Kaset'le \u00f6d\u00fcllendirildi.": ["Her album was successful and in April 1987 she was awarded the Golden Record and Golden Tape prizes with the title \"The Best Selling Arabesque Female Artist in 1986\" by her recording company."], "Ayn\u0131 y\u0131l \u00dclk\u00fc Erakal\u0131n'\u0131n senaryosu ve y\u00f6netmenli\u011fiyle \"Ac\u0131lar\u0131n Kad\u0131n\u0131\" filminde Yal\u00e7\u0131n G\u00fclhan, Asuman Arsan ve Meral Niron'la kamera kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ti.": ["In the same year, she appeared in front of the cameras with Yal\u00e7\u0131n G\u00fclhan, Asuman Arsan and Meral Niron in the film \"Ac\u0131lar\u0131n Kad\u0131n\u0131\" under the direction of \u00dclk\u00fc Erakal\u0131n."], "B\u00fcy\u00fck bir hayran kitlesi edinen Bergen, konser i\u00e7in gitti\u011fi Adana'da u\u011frad\u0131\u011f\u0131 b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131dan son anda kurtuldu.": ["Having built up a large fanbase, Bergen narrowly escaped a knife attack in Adana where she went to perform a concert."], "Bir d\u00f6nem sahneyi de b\u0131rakan sanat\u00e7\u0131, b\u00fcy\u00fck ustalar Selami \u015eahin, \u00d6zer \u015eenay ve Cengiz Tekin'in y\u00f6netmenliklerinde s\u0131ras\u0131yla \"Onu da Yak Tanr\u0131m\", \"Sevgimin Bedeli\" ve \"\u0130stemiyorum\" alb\u00fcmlerini \u00e7\u0131kard\u0131.": ["The artist, after having left the stage for a period, released her albums, \"God Burn Him Too\", \"The Cost of Love\" and \"I Don't Want\" under the direction of the great virtuosos Selami \u015eahin, \u00d6zer \u015eenay and Cengiz Tekin respectively."], "Nisan 1989'da kocas\u0131ndan da resmen bo\u015fanan Bergen, Haziran 1989'da sahnelere d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc, hayattayken ki son alb\u00fcm\u00fc olan \"Y\u0131llar Affetmez\" ile yapt\u0131.": ["Officially divorcing in April 1989, Bergen made her stage comeback in June 1989 with her final album \"The Years Don't Forgive\"."], "Yo\u011fun bir ilgiyle kar\u015f\u0131lanan alb\u00fcm\u00fcn tan\u0131t\u0131m turnelerine ba\u015flayan sanat\u00e7\u0131 14 A\u011fustos 1989'u 15 A\u011fustos'a ba\u011flayan gece Adana Pozant\u0131'da bo\u015fand\u0131\u011f\u0131 e\u015fi taraf\u0131ndan kur\u015funlanarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.": ["The artist, having begun a promotional tour of her album and attracting much interest, was shot and killed by her ex-husband in Pozant\u0131, Adana on the night between August 14 to August 15, 1989."], "Memleketi Mersin'e defnedildi.": ["She was buried in her hometown Mersin."], "Bergen; 29 y\u0131ll\u0131k k\u0131sa ya\u015fam\u0131na 5 longplay ve 11 kasette 129 \u015fark\u0131 ile bir de video filmi s\u0131\u011fd\u0131rd\u0131.": ["Bergen fit 129 songs on 5 LPs and 11 tapes, and a film into her short 29 years."], "Farkl\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc sesiyle arabeske imzas\u0131n\u0131 atan sanat\u00e7\u0131n\u0131n efsanele\u015fti\u011fi yolundaki iddialar, \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131lan \"Giden Gen\u00e7li\u011fim\" alb\u00fcm\u00fcn\u00fcn ilk g\u00fcnden t\u00fckenmesiyle do\u011fruluk kazand\u0131.": ["Attaining great success in arabesque music with her unusual and powerful voice, the artist was declared a legend, claims that were only strengthened after her album \"My Youth Has Gone\", released after her death, sold out in one day."], "Bergen'in resmi olarak yay\u0131nlanm\u0131\u015f st\u00fcdyo alb\u00fcmleri:": ["Bergen's studio albums that were officially released:"], "1982 - \u015eikayetim Var LP (1986'da MC olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1982 - I Have an Axe to Grind LP (Re-released as MC in 1986)"], "1983 - Karde\u015fiz Kader LP (1985 ve 1990'de MC olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1983 - Sister of Destiny LP (Re-released as MC in 1985 and 1990)"], "1985 - \u0130nsan Severse LP, MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1985 - If a Person Falls in Love LP, MC (Re-released on CD in 1999)"], "1986 - Ac\u0131lar\u0131n Kad\u0131n\u0131 LP, MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1986 - Woman of Sorrow LP, MC (Re-released on CD in 1999)"], "1987 - Onu da Yak Tanr\u0131m LP, MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1987 - God Burn Him Too LP, MC (Re-released on CD in 1999)"], "1988 - Sevgimin Bedeli MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1988 - The Cost of Love MC (Re-released on CD in 1999)"], "1988 - \u0130stemiyorum LP, MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1988 - I Don't Want LP, MC (Re-released on CD in 1999)"], "1989 - Y\u0131llar Affetmez (Aslen son alb\u00fcm\u00fc) MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1989 - The Years Don't Forgive (Originally her last album) MC (Re-released onCD in 1999)"], "1990 - Giden Gen\u00e7li\u011fim MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1990 - My Youth Has Gone MC (Re-released on CD in 1999)"], "1990 - Garibin \u00c7ilesi Mezarda Biter MC (1999'da CD olarak yeniden bas\u0131ld\u0131.)": ["1990 - The Suffering of the Wretched Ends In The Grave MC (Re-released on CD in 1999)"], "1991 - Son A\u011flay\u0131\u015f\u0131m MC, CD": ["1991 - My Last Cry MC, CD"], "Naz\u0131m Hikmet 114. do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde an\u0131ld\u0131": ["The 114th anniversary of the birth of Naz\u0131m Hikmet was commemorated"], "Memleket \u015eairi olarak bilinen Naz\u0131m Hikmet Ran, do\u011fumunun 114' \u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda \"\u0130yi ki Do\u011fdun Naz\u0131m\" etkinli\u011fi ile an\u0131ld\u0131.": ["On the occasion of the 114th anniversary of his birth, Naz\u0131m Hikmet Ran, known as the Hometown Poet, was commemorated with the event \"Happy Birthday Naz\u0131m\" ."], "Konak Belediyesi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen etkinlik G\u00fczelyal\u0131 K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde \u015fairin ad\u0131n\u0131n verildi\u011fi salonda ger\u00e7ekle\u015fti.": ["The activity, organized by the Municipality of Konak, took place in the hall named after the poet in the G\u00fczelyal\u0131 Cultural Centre."], "Etkinlikle \u015fiir ve m\u00fczik dinletileri yap\u0131larak \u00fcnl\u00fc \u015fairin \u015fiirleri , tiyatro ve sinema oyuncusu R\u00fc\u015ft\u00fc Asyal\u0131 taraf\u0131ndan seslendirildi.": ["During the event, poetry and musical recitals were held and his poems were recited by the theatre and cinema actor R\u00fc\u015ft\u00fc Asyal\u0131."], "Ayr\u0131ca etkinlikte Asyal\u0131'ya \u00dc\u00e7 Anadolu M\u00fczik Toplulu\u011fu da yorumlar\u0131yla e\u015flik etti.": ["In addition to this, the \u00dc\u00e7 Anadolu Singing Society accompanied the musical style of R\u00fc\u015ft\u00fc Asyal\u0131."], "Naz\u0131m Hikmet etkinli\u011fine bir\u00e7ok sanat severde e\u015flik etti.": ["Many art-lovers attended the Naz\u0131m Hikmet event."], "Bu isimler aras\u0131nda Ali Se\u00e7kiner Al\u0131c\u0131, Erko\u00e7 Torun, Nedim Y\u0131ld\u0131z ile Zeynep G\u00f6knur Y\u0131ld\u0131z ve Ziya \u00d6zs\u00f6kmenler de yer ald\u0131.": ["Ali Se\u00e7kiner Al\u0131c\u0131, Erko\u00e7 Torun, Nedim Y\u0131ld\u0131z, Zeynep G\u00f6knur Y\u0131ld\u0131z and Ziya \u00d6zs\u00f6kmenler were among those who attended."], "\u0130stanbul'da ise Naz\u0131m Hikmet K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen etkinlik yap\u0131ld\u0131.": ["In Istanbul, an activity was organized by the Naz\u0131m Hikmet Culture and Art Foundation."], "Vak\u0131f Ba\u015fkan\u0131 Rutkay Aziz ve \u00fcyeler, N\u00e2z\u0131m Hikmet'in e\u015fi Vera Tulyakova'n\u0131n k\u0131z\u0131, damad\u0131 ve torunu, oyuncu Tar\u0131k Akan etkinlik i\u00e7in Tarabya'da bir araya geldi.": ["Foundation President, Rutkay Aziz, and members of Naz\u0131m Hikmet's family, his wife Vera Tulyakova's daughter, son-in-law and grandson, and the actor Tar\u0131k Akan all came together for the event which took place in Tarabya."], "\"Ya\u015famak bir a\u011fa\u00e7 gibi tek ve h\u00fcr / Ve bir orman gibi karde\u015f\u00e7esine\" slogan\u0131yla \u015fiirler okuyup, denize karanfiller b\u0131rakacak.": ["Poems will be read and carnations will be thrown into the sea with the saying \"To live like a tree alone and free / And like a forest in brotherhood\"."], "Sar\u0131yer Belediyesi'nin katk\u0131lar\u0131yla d\u00fczenlenen etkinli\u011fe, N\u00e2z\u0131m Hikmet Korosu \u015fark\u0131lar\u0131 ile e\u015flik edecek.": ["The Naz\u0131m Hikmet Chorus will perform their songs during the event organized with the support of the municipality of Sar\u0131yer."], "Naz\u0131m Hikmet 15 Ocak 1902 tarihinde d\u00fcnyaya geldi.": ["Naz\u0131m Hikmet was born on January 15, 1902."], "D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \u015eair Naz\u0131m Hikmet'in \u015fiirleri 50' den fazla dile \u00e7evrildi.": ["The poems of the worldwide-famous poet Naz\u0131m Hikmet were translated into more than 50 languages."], "Siyasi d\u00fc\u015f\u00fcnceleri y\u00fcz\u00fcnden defalarca tutuklanm\u0131\u015f ve yeti\u015fkin ya\u015fam\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc hapiste ya da s\u00fcrg\u00fcnde ge\u00e7irmi\u015ftir.": ["He was detained many times because of his political opinions and lived most of his adult life in jail or exile."], "\u015eiirleri elliden fazla dile \u00e7evrilmi\u015f ve eserleri bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcl alm\u0131\u015ft\u0131r.": ["His poems were translated into more than fifty languages and his works received many awards."], "3 Haziran 1963' de vefat etmi\u015ftir.": ["He passed away on June 3, 1963."], "Bursa Nil\u00fcfer Belediyesi, d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \u015fair Naz\u0131m Hikmet'in 114'\u00fcnc\u00fc do\u011fum g\u00fcn\u00fcne \u00f6zel \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131.": ["The municipality of Nil\u00fcfer, Bursa carried out special events for the 114th birthday of the world renowned poet Naz\u0131m Hikmet."], "Naz\u0131m'\u0131n 11 y\u0131ll\u0131k Bursa Cezaevi'ndeki g\u00fcnlerini anlatan \"Bursa'n\u0131n Naz\u0131m\u0131\" belgeseli i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan belediye, ayn\u0131 zamanda \u015fair i\u00e7in T\u00fcrkiye tarihinde ilk kez ki\u015fisel pul da \u00e7\u0131kard\u0131.": ["Carrying out events to mark the documentary \"Naz\u0131m of Bursa\" which recalls the 11 years Naz\u0131m spent in the prison of Bursa, the municipality also issued individual stamps for the poet for the first time in Turkish history."], "B\u00f6ylece, PTT i\u015fbirli\u011fiyle T\u00fcrkiye tarihinde Naz\u0131m Hikmet ad\u0131na ilk ki\u015fisel pulu \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f oldu.": ["The first stamp in Turkish history portraying an individual was issued in the name of Naz\u0131m Hikmet with the collaboration of the Turkish postal service \"PTT\"."], "Fiyat\u0131 1.40 TL olan bu \u00f6zel pul ve ilk g\u00fcn zarflar\u0131 14 Ocak Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Naz\u0131m Hikmet K\u00fclt\u00fcrevi'nde d\u00fczenlenecek gecede konuklara arma\u011fan edilecek.": ["This special stamp, sold for 1.40 TL, and the first day issue covers will be presented to guests during an evening to be organized in the Naz\u0131m Hikmet Cultural Centre on Thursday, January 14."], "Bisikletle s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilecekler": ["They will be deported with bicycles"], "Ancak iki \u00fclke aras\u0131nda anla\u015fma sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7o\u011fu Suriyeli olan m\u00fclteciler, bu kez eksi 20 derecede pedal \u00e7evirerek Rusya'ya d\u00f6nmek zorunda kalacak.": ["However, the refugees, most of whom are Syrians, will have to return to Russia by pedalling in minus 20 degrees because the two countries could not reach an agreement."], "Yaz aylar\u0131nda daha g\u00fcvenli ve ucuz oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle bir grup m\u00fclteci, u\u00e7akla Rusya'ya gidip buradan \u00fclkenin kuzeyine ge\u00e7erek Murmansk'tan Norve\u00e7'e ge\u00e7mi\u015fti.": ["A group of refugees went to Russia by plane, travelled to the north of the country and went to Norway from Murmansk because it is safer and cheaper during the summer months."], "\u0130ki \u00fclke aras\u0131ndaki anla\u015fma yaya olarak s\u0131n\u0131r\u0131 ge\u00e7me izni vermedi\u011findan g\u00f6\u00e7menler, bisikletle s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015fm\u0131\u015ft\u0131.": ["As the agreement between the two countries does not allow crossing of the border on foot, the refugees crossed the border by bicycle."], "Norve\u00e7 \u015fimdi bu m\u00fcltecileri geri yollama karar\u0131 ald\u0131.": ["Norway has now decided to return these refugees."], "Bu nedenle de Norve\u00e7 emniyeti, s\u0131n\u0131r\u0131 ge\u00e7ince terkedilen bisikletlerin tamir edilmesi talimat\u0131 verdi.": ["For this reason, the Norway Police ordered the repair of the bicycles that were abandoned after crossing the border."], "AB'de \"T\u00fcrkiye'ye 3 milyar euro\" krizi": ["\"3 billion euros to Turkey\" crisis in EU"], "T\u00dcRK\u0130YE'ye m\u00fclteciler i\u00e7in taahh\u00fct edilen 3 milyar euro ile ilgili kriz s\u00fcr\u00fcyor.": ["The crisis is continuing with 3 billion euros pledged to TURKEY for the refugees."], "Avrupa Birli\u011fi Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Jean Claude Juncker, \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Matteo Renzi'nin T\u00fcrkiye'ye aktar\u0131lacak fonun bloke etmesini ele\u015ftirdi.": ["The President of the European Commission, Jean Claude Juncker, criticised the Prime Minister of Italy, Matteo Renzi's blocking of the funds to be transferred to Turkey."], "\u0130talya ile Avrupa'n\u0131n geri kalan\u0131 aras\u0131ndaki ruh halinin iyi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Juncker, AB'nin 3 milyar Euro'yu bulmak zorunda oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.": ["Stating that the mood between Italy and the rest of Europe is not good, Juncker underlined that the EU has to find the 3 billion euros."], "Juncker, \"Bu para T\u00fcrkiye i\u00e7in de\u011fil T\u00fcrkiye'deki Suriyeli m\u00fclteciler i\u00e7in.\"": ["Juncker said \"This money is not for Turkey, but for Syrian refugees in Turkey.\""], "Hen\u00fcz 3 milyara ula\u015famad\u0131k.": ["We have not yet reached 3 billion."], "\"Bu AB'nin g\u00fcvenilirli\u011fi ile ilgili bir konu, bu nedenle de \u00f6nemli\" dedi.": ["\"This is an issue related to the credibility of the EU and is therefore very important\", he said."], "Juncker, paran\u0131n daha \u00f6nce verilen tarih olan 26 Ocak'a kadar tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131 bekledi\u011fini s\u00f6yledi.": ["Juncker stated that he expected the money to be completed by January 26, which was the deadline given."], "\u0130talya, T\u00fcrkiye s\u00f6z konusu oldu\u011funda olumlu tavr\u0131yla dikkat \u00e7eken \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor.": ["Italy is one of the countries drawing attention for their positive attitudes when it comes to Turkey."], "Diplomatik kaynaklar, Roma'n\u0131n mali pakete ili\u015fkin duru\u015funun do\u011frudan T\u00fcrkiye'ye y\u00f6nelik bir hamle olmad\u0131\u011f\u0131 ve \u0130talya ile AB Komisyonu ve baz\u0131 birlik \u00fclkeleri aras\u0131nda ya\u015fanan sorunlarla ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.": ["Diplomatic sources say that Rome's stance is related to the financial package and not towards Turkey, and is related to the problems between Italy, the European Commission and some member countries of the union."], "\u0130talya ile AB aras\u0131nda bir s\u00fcredir gerilim ya\u015fan\u0131yor.": ["There has been tension between Italy and the EU for a while now."], "Renzi, enerji, bankac\u0131l\u0131k ve g\u00f6\u00e7menler \u00fczerine yap\u0131lan son AB zirvesinde ve sonras\u0131nda, Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel'i ve AB'yi sert bir dille ele\u015ftirmeyi s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Renzi continued to harshly criticize the Chancellor of Germany, Angela Merkel, and the EU in the latest EU summit on energy, banking and immigration."], "D\u00fcnk\u00fc bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Renzi'nin bu tavr\u0131n\u0131 ele\u015ftiren Juncker, \"Renzi AB'yi su\u00e7lamay\u0131 b\u0131rakmal\u0131.\"": ["Criticizing the attitude of Renzi in yesterday's press conference, Juncker said that \"Renzi should quit accusing the EU.\""], "\"Renzi'nin ki, kendisini \u00e7ok severim, AB Komisyonu'nu her f\u0131rsatta a\u015fa\u011f\u0131lamas\u0131 yanl\u0131\u015ft\u0131r\" dedi.": ["\"It is wrong of Renzi, even though I like him very much, to humiliate the European Commission on every occasion\"."], "Juncker, Renzi'nin i\u00e7 kamuoyuna oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ima etti.": ["Juncker implied that Renzi plays to internal public opinion."], "T\u00fcrkiye'ye s\u00f6z verilen 3 milyar Euro'nun 1 milyar\u0131 AB b\u00fct\u00e7esinden kar\u015f\u0131lanacak.": ["1 billion of the 3 billion euros, promised to Turkey, will be covered by the EU budget."], "2 milyar Euro ise \u00fcye \u00fclkelerin b\u00fct\u00e7elerinden kaynaklanacak.": ["2 billion euros will be covered by the budgets of the member countries."], "Almanya en az 427 milyon euro ile katk\u0131 sa\u011flayacak.": ["Germany will contribute at lest 427 million euros."], "Siyasi nedenlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc T\u00fcrkiye'ye para aktarmayaca\u011f\u0131n\u0131 bildiren Rum Y\u00f6netimi'nin, pay\u0131na d\u00fc\u015fen 2.3 milyon Euro d\u00fczeyindeki kayna\u011f\u0131 \u00dcrd\u00fcn ve L\u00fcbnan'a destek amac\u0131yla kullan\u0131lmak \u00fczere AB b\u00fct\u00e7esine aktarmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.": ["It has been decided that 2.3 billion euros will be transferred to the EU budget and used to support Jordan and Lebanon by the Greek Cypriot Administration, which declared that it won't transfer money to Turkey for political reasons."], "Kayna\u011f\u0131n, 2016-2017 d\u00f6neminde kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["The funds are predicted to be used during the 2016-2017 period."], "Chalie Hebdo karikat\u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce a\u011flad\u0131m": ["I cried when I saw the Charlie Hebdo cartoon"], "Rus resmi haber ajans\u0131 Sputnik'e konu\u015fan baba Abdullah Kurdi sert tepki verdi ve \"Do\u011frusunu isterseniz bu karikat\u00fcr i\u00e7in a\u011flad\u0131m.\"": ["Speaking to the Russian official news agency Sputnik, the father Abdullah Kurdi reacted strongly and said, \"to tell the truth, I cried because of that cartoon.\""], "\"Kendimi \u00e7ok k\u00f6t\u00fc hissettim\" dedi.": ["\"I felt very bad\"."], "U\u011frad\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn simgesi haline gelen Frans\u0131z hiciv dergisi Charlie Hebdo'dan olumlu \u015feyler beklediklerini ifade eden baba Kurdi, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:": ["Stating that he expected positive things from the French satirical magazine Charlie Hebdo, which has become the symbol of freedom of expression after the armed attack, Kurdi added the following:"], "Malesef k\u00f6t\u00fc bir karikat\u00fcr yapt\u0131lar.": ["They made a bad cartoon unfortunately."], "Bu karikat\u00fcre herkes \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc.": ["Everybody felt very sad about this cartoon."], "Aylan 2 ya\u015f\u0131ndaki bir \u00e7ocuk ve \u00f6ld\u00fc.": ["Aylan is a 2 year old boy and he died."], "Aylan'a, bana ve aileme Charlie Hebdo'nun sayg\u0131 g\u00f6stermesi gerekiyordu ama tam tersi oldu.": ["Charlie Hebdo was supposed to show respect to Aylan, to me and my family, but the exact opposite is true."], "Bu dergi \u00f6len \u00e7ocuk insanlara sayg\u0131 g\u00f6stermeli.": ["This magazine should show respect to the dead children."], "Peygamber efendimizle ilgili sayg\u0131s\u0131z karikat\u00fcr yay\u0131nlad\u0131lar.": ["They published a disrespectful cartoon about our honourable Prophet."], "Allah \u00fczerine dahi yay\u0131nlar yapt\u0131lar.": ["They even made publications regarding Allah."], "Allah ve Peygamber kar\u015f\u0131s\u0131nda benim \u00e7ocu\u011fuma yap\u0131lan k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u015feydir.": ["Compared with the publications on Allah and our Prophet, what they done to my son is a small thing."], "Erbil'de ya\u015fan Kurdi \u015fu \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 yapt\u0131: \"T\u00fcm d\u00fcnyaya ve mizah dergisine \u00e7a\u011fr\u0131m, \u00f6len t\u00fcm \u00e7ocuklara herkes sayg\u0131 duymal\u0131.\"": ["Kurdi, living in Erbil, made the following appeal: \"I call on the whole world and the satirical magazines to show respect to all the dead children.\""], "Onlar\u0131n ailelerini \u00fczmemeli ac\u0131lar\u0131na ac\u0131 katmamal\u0131.": ["They should not add to the grief the families are already suffering."], "Aylan Kurdi'nin Kanada'da ya\u015fayan halas\u0131 Tima Kurdi de karikat\u00fcre tepki g\u00f6sterenlerdendi.": ["Tima Kurdi, an aunt of Aylan Kurdi living in Canada, is also among those to react to the cartoon."], "Laurent 'Riss' Sourisseau, imzal\u0131 karikat\u00fcrde cans\u0131z bedeni Bodrum sahiline vuran 3 ya\u015f\u0131ndaki Suriyeli Aylan Kurdi'nin b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcnde 'Almanya'daki tacizcilerden biri olabilece\u011fi' imas\u0131 var.": ["In the cartoon by Laurent \"Riss\" Sourisseau, it is implied that 3 year old Syrian Aylan Kurdi, whose dead body came ashore at Bodrum, \"may have become one of the sex abusers in Germany when he grows up\"."], "Ge\u00e7en y\u0131l Hz. Muhammed karikat\u00fcrleri yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle, radikal dincilerin 12 ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bir sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan Frans\u0131z mizah dergisi Charlie Hebdo, Aylan Kurdi'yi konu etti\u011fi karikat\u00fcr\u00fc nedeniyle yine tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131 oldu.": ["Last year, having been exposed to an attack in which religious radicals killed 12 people because of the publication of cartoons depicting Muhammad, French satirical magazine Charlie Hebdo become the focus of discussions with its cartoon of Aylan Kurdi."], "Karikat\u00fcrde, Almanya'n\u0131n ba\u015fta K\u00f6ln kentinde, y\u0131lba\u015f\u0131 kutlamalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan kad\u0131n tacizlerinde oldu\u011fu gibi, kad\u0131nlar\u0131 kovalayan domuz suratl\u0131 ve g\u00f6\u00e7menleri \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131ran tacizciler resmedildi.": ["In the cartoon the molesters, with pig heads, evoking immigrants and also chasing women, who were portrayed like the women abused during the new year celebrations in Germany, especially Cologne."], "Sosyal medyada farkl\u0131 tepkilere sebep olan karikat\u00fcr asl\u0131nda 4 karelik bir kolonun bir par\u00e7as\u0131.": ["Having stirred up different reactions on social media, the cartoon is part of a column consisting of 4 frames."], "Kolonun \u00fczerinde \"Fransa bu de\u011fil\" yaz\u0131yor ve pek \u00e7ok okumaya g\u00f6re Fransa'ya ait yitirilen di\u011fer de\u011ferlerle birlikte artan m\u00fclteci d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 ele\u015ftiriliyor.": ["\"This is not France\" is written on the column, and the lost values of France and increasing hostility against refugees are criticized according to many readers."], "Di\u011fer yandan karikat\u00fcr yine de bir\u00e7ok ki\u015finin Charlie Hebdo'yu \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131kla su\u00e7lamas\u0131na sebep oldu.": ["On the other hand, the cartoon caused many people to accuse Charlie Hebdo of racism."], "Charlie Hebdo dergisi, ge\u00e7en y\u0131l yay\u0131nlanan bir say\u0131s\u0131nda da 800 bin m\u00fclteci almay\u0131 kabul eden Almanya'y\u0131 \u00f6verken, Fransa'n\u0131n g\u00f6\u00e7menlere kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7ma konusundaki isteksiz tavr\u0131n\u0131 ele\u015ftirmi\u015fti.": ["While Charlie Hebdo praised Germany, which accepted 800 thousand refugees, it criticized France for its unwilling attitude towards opening its doors to refugees in an issue published last year."], "Karikat\u00fcrde \"Amac\u0131na \u00e7ok yak\u0131nla\u015fm\u0131\u015ft\u0131\" denilirken, reklam afi\u015finde \"Bir fiyat\u0131na iki \u00e7ocuk men\u00fcs\u00fc\" yaz\u0131yordu.": ["It was said in the cartoon \"the goal was too close\" and \"two children's menus for the price of one\" was written in the advertising poster."], "'Sultanahmet'te \u00f6len Almanlara otopsi Almanya'da'": ["\"Autopsies in Germany for the Germans who died in Sultanahmet\""], "Haftal\u0131k Der Spiegel dergisinin internet sayfas\u0131nda yer alan habere g\u00f6re, Almanya Federal Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131, sald\u0131r\u0131da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren 10 ki\u015finin naa\u015f\u0131n\u0131n Almanya'ya getirilmesine karar verdi.": ["According to information on the website of the weekly magazine Der Spiegel, the German Federal Prosecutor's Office decided that the bodies of the 10 people who died in the attack, will be brought to Germany."], "\u00d6len ki\u015filerin cenazeleri, Almanya Hava Kuvvetleri'ne ait bir u\u00e7akla bug\u00fcn ya da yar\u0131n \u00fclkeye ve havaalan\u0131nda t\u00f6renle kar\u015f\u0131lanacak.": ["The bodies of the dead will be brought home today or tomorrow on a German Air Forces plane and will be welcomed by a ceremony at the airport."], "Almanya'da, adli t\u0131p i\u015flemlerini yapan Federal Kriminal Dairesi'ne (BKA) ba\u011fl\u0131 Kimlik Belirleme Komisyonu'ndan uzmanlar, normal \u015fartlarda kaza ya da sald\u0131r\u0131larda \u00f6len Almanya vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in olay\u0131n oldu\u011fu \u00fclkelere giderek, kimlik belirleme ve otopsilerini orada yap\u0131yor.": ["Experts from the Identification Commission of the Federal Criminal Police Office (BKA), who carry out forensic operations in Germany, normally travel to the countries where an incident has occurred to conduct the identification and autopsy for German citizens killed in accidents or attacks."], "Ancak Der Spiegel dergisi bu kez durumun farkl\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131.": ["However, the magazine Der Spiegel wrote that things will be done differently this time."], "Dergiye g\u00f6re Federal Kriminal Dairesi'nden yetkililer, \u00f6lenlerin kimlik tespiti ve otopsi i\u015fleminin \u0130stanbul'da yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in T\u00fcrk yetkililere ba\u015fvurdu ancak T\u00fcrk yetkililer bu \u00f6neriyi kabul etmedi.": ["According to the magazine, officials from the Federal Criminal Police Office applied to Turkish authorities to conduct the identification and autopsy operations in Istanbul but the request was refused."], "Federal Kriminal Dairesi, \u0130stanbul sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u00f6rt uzman\u0131 \u0130stanbul'a g\u00f6ndermi\u015fti.": ["The Federal Criminal Police Office sent four experts to Istanbul after the Istanbul attack."], "Sald\u0131r\u0131da yaralanan yedi Alman turistin hastanede tedavileri s\u00fcr\u00fcyor.": ["Treatment is continuing on seven German tourists who were injured in the attack."], "Ellen Meiksins Wood hayat\u0131n\u0131 kaybetti": ["Ellen Meiksins Wood has passed away"], "Tan\u0131nm\u0131\u015f bir siyasi teorisyen ve sosyalist tarih\u00e7i olan Meiksins Wood, \u00f6zellikle kapitalizmin k\u00f6kenleri konusunda \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ak\u0131llarda yer etmi\u015fti.": ["A well-known political theorist and socialist historian, Meiksins Wood imprinted herself on the memory thanks to her important studies, in particular on the origins of capitalism."], "1942 y\u0131l\u0131nda New York'ta do\u011fan Letonya as\u0131ll\u0131 Meiksins Wood'un T\u00fcrk\u00e7ede de yay\u0131nlanan eserleri \u015f\u00f6yle: S\u0131n\u0131ftan Ka\u00e7\u0131\u015f -- Kapitalizmin Arkaik K\u00fclt\u00fcr\u00fc -- Kapitalizm Demokrasiye Kar\u015f\u0131 -- Kapitalizmin K\u00f6keni -- Sermaye \u0130mparatorlu\u011fu -- Marx'a D\u00f6n\u00fc\u015f": ["Born in 1942 in New York of Latvian descent, Meiksins Wood's works, also published in Turkish, are as follows: The Retreat from Class - The Pristine Culture of Capitalism - Democracy against Capitalism - The Origin of Capitalism - Empire of Capital - Back to Marx"], "S\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 erkeklere y\u00fczme havuzu yasa\u011f\u0131": ["Banning of male refugees from swimming pools"], "Alman bas\u0131n\u0131nda yer alan haberde, yurttaki sosyal g\u00f6revlilerin yasa\u011f\u0131n mesaj\u0131n\u0131n s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar taraf\u0131ndan anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n bildirilmesi halinde belediyenin yasa\u011f\u0131 kald\u0131raca\u011f\u0131 belirtiliyor.": ["In a report in the German press, it was reported that the ban will be lifted if the volunteer workers from the dormitories notify them that the message has been understood by the refugees."], "WDR'e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada belediyenin birka\u00e7 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 davran\u0131\u015f nedeniyle su\u00e7suzlar\u0131 cezaland\u0131rmak istemedi\u011fini kaydeden sosyal daire g\u00f6revlisi Markus Schnapka, yurtlarda kalanlar\u0131 Almanya'da \u00f6nem verilen de\u011ferler konusunda \u00fc\u00e7 dilde bilgilendirdiklerini s\u00f6yledi.": ["Stating in his interview to WDR that the municipality does not want to punish innocent people because of the behaviour of a few people, an official from the social affairs department, Markus Schnapka, said that those staying in the dormitories had been informed in three languages about the important values in Germany."], "Almanya'n\u0131n \u00f6nem verdi\u011fi cinsiyet e\u015fitli\u011fi de\u011ferini tart\u0131\u015fmayaklar\u0131n\u0131 kaydeden Schnapka, belediyenin her t\u00fcrl\u00fc sald\u0131r\u0131 ve tacizi cezaland\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.": ["Noting that they will not discuss the value of gender equality important to Germany, Schnapka added that the municipality will punish all kinds of attacks and harassment."], "\u00d6te yandan, K\u00f6ln'de ya\u015fanan taciz skandallar\u0131n\u0131n yakla\u015fan karnaval ge\u00e7itlerinde ya\u015fanma ihtimali nedeniyle Rheinberg'de karnaval ge\u00e7idi iptal edildi.": ["Meanwhile, Rheinberg has cancelled its annual carnival because of the possibility of Cologne-style attacks occurring during the celebrations."], "Belediye, taciz olaylar\u0131n\u0131n ya\u015fanmayaca\u011f\u0131n\u0131n garantisi olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in karnaval ge\u00e7idinin iptal edildi\u011fini duyurdu.": ["The municipality declared that the festival parade was cancelled because there is no guarantee that incidents of harassment would not occur."], "Buharda pi\u015firmenin faydalar\u0131 nelerdir?": ["What are the benefits of steam cooking?"], "Besinlerin i\u00e7erisindeki vitamin ve mineralleri \u00f6ld\u00fcrmeyen bir teknik olan buharda pi\u015firme tekni\u011fi giderek pop\u00fclerle\u015fiyor.": ["A technique that does not kill vitamins and minerals in food, steam cooking is becoming increasingly popular."], "Y\u00fczy\u0131llard\u0131r Uzakdo\u011fu'da en \u00e7ok tercih edilen pi\u015firme tekniklerden olan buharda pi\u015firme, metabolizmay\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131l\u0131yor ve sindirimi kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.": ["Steam cooking, one of the most preferred cooking methods in the Far-East for centuries, strengthens the metabolism and makes digestion easier."], "Haz\u0131ms\u0131zl\u0131k gibi sorunlar\u0131 da tamamen ortadan kald\u0131ran bu y\u00f6ntemle besinler i\u00e7erisinde bulunan bakteri ve mikroplar da tamamen \u00f6l\u00fcyor.": ["Bacteria and germs in food are completely eradicated with this method, which also eliminates problems such as dyspepsia."], "Besin i\u00e7erisindeki protein, sel\u00fcloz ve ni\u015fasta gibi maddeler bu teknikle tamamen eriyor, bu da yeme\u011fin daha yumu\u015fak olmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.": ["Substances found in foods such as protein, cellulose and starch completely disolve using this technique, making the food softer."], "D\u00fc\u015f\u00fck bas\u0131n\u00e7ta ger\u00e7ekle\u015fen buharda pi\u015firme; buhar kaplar\u0131 ya da buhar makinesi yard\u0131m\u0131yla tencere i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirilir.": ["Taking place in low pressure, steam cooking is done in a cooking pot with the help of steam pots or steam machines."], "Y\u00fcksek bas\u0131n\u00e7ta pi\u015firmede ise kullan\u0131lan su miktar\u0131 ve pi\u015firme s\u00fcresi azd\u0131r.": ["Both the amount of water used and the cooking time is less when cooking at high pressure."], "Buna en iyi \u00f6rnek olarak d\u00fcd\u00fckl\u00fc tencerede pi\u015firme g\u00f6sterilebilir.": ["The best example of this is cooking in a pressure cooker."], "\u00d6zellikle diyet men\u00fclerinde yer alan sebze gibi g\u0131dalar\u0131 pi\u015firmek i\u00e7in \u00f6nce sebzeleri iyice y\u0131kamal\u0131 ve ard\u0131ndan s\u00fczge\u00e7 i\u00e7erisine koyarak iyice s\u00fcz\u00fclmelerini beklemek gerekir.": ["Especially for cooking dietary foods such as vegetables, it is necessary to wash the vegetables well first, and then it is necessary to put them into a strainer and wait for the water to strain."], "Derin bir tencere \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda su ile doldurulur ve buhar s\u00fczgeci tencerenin i\u00e7ine yerle\u015ftirilir.": ["One-third of a deep cooking pot is filled with water and a steam strainer is placed inside the pot."], "Tencerenin a\u011fz\u0131 yar\u0131 kapal\u0131 olacak \u015fekilde b\u0131rak\u0131l\u0131r.": ["The mouth of the cooking pot is half closed."], "B\u00f6ylece buhar\u0131n tencereden d\u0131\u015far\u0131 rahatl\u0131kla \u00e7\u0131kmas\u0131 sa\u011flan\u0131r.": ["In this way, we allow steam to escape from the cooking pot."], "Ocak ate\u015fi ilk \u00f6nce en y\u00fcksek seviyeye getirilerek suyun kaynamas\u0131 sa\u011flan\u0131r, daha sonra ocak ate\u015fi daha d\u00fc\u015f\u00fck bir seviyeye getirilerek sabit bir \u0131s\u0131 elde edilir.": ["Firstly the heat of the oven is set to the highest degree and the water is boiled; after the temperature is fixed by setting the heat in the oven to a lower degree."], "Buharda yakla\u015f\u0131k 10 - 15 dakika kadar pi\u015firilen sebze ve besinler, iyice pi\u015ftikten sonra \u00e7atal yard\u0131m\u0131yla kontrol edilir.": ["The vegetables and food are steam cooked for 10-15 minutes and are then checked with the help of a fork once they are cooked."], "Pi\u015fmi\u015f olan sebzeler ocaktan al\u0131n\u0131r ve tabaklara yerle\u015ftirilerek servis yap\u0131l\u0131r.": ["The cooked vegetables are removed from the oven and served on plates."], "Buharda pi\u015firme tekni\u011finde besinin g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc, rengi ve kokusu de\u011fi\u015fmez, dolay\u0131s\u0131yla bu y\u00f6ntem sa\u011fl\u0131kl\u0131d\u0131r.": ["Appearance, colour and aroma of the food do not change with the steam cooking technique; therefore this is a healthy method."], "Yiyece\u011fin kendine \u00f6zg\u00fc tad\u0131 ayn\u0131 kal\u0131r.": ["The distinctive taste of the food stays the same."], "B\u00f6ylece yiyece\u011fin kalitesi ve lezzeti bozulmam\u0131\u015f olur.": ["Therefore the quality and flavour of the food are not spoiled."], "Ayn\u0131 zamanda en ekonomik pi\u015firme y\u00f6ntemlerinden biri olan buharda pi\u015firmede, besin kayb\u0131 da en az seviyede tutulur.": ["Loss of nutrition is kept to a minimum in steam cooking, which is also the most economical way of cooking."], "Buharda pi\u015firilen sebzeler daha diri ve canl\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleriyle yiyene de tatminkar bir ziyafet sunar.": ["Steamed vegetables offer a satisfactory flavour for the diner with their fresh and vibrant appearance."], "\u00d6zellikle diyet yemeklerinde s\u0131k\u00e7a kullan\u0131lan bu y\u00f6ntem hafif oldu\u011fu i\u00e7in de s\u0131k\u00e7a tercih edilir.": ["Frequently used, especially as part of a diet, this method is often preferred also because it is very light."], "David Bowie - Blackstar: Uzayl\u0131n\u0131n \"son\" alb\u00fcm\u00fc": ["David Bowie - Blackstar: The alien's \"last album\""], "\u00d6lece\u011fini bilmek; bunu kimselere s\u00f6ylemeden o son alb\u00fcm\u00fc yapmak, \u00f6l\u00fcm yata\u011f\u0131n\u0131, \u00e7ekti\u011fin klipte sanatsal bir ifade alan\u0131 haline getirmek...": ["Knowing that you will die; producing that final album without telling anyone; making your deathbed an artistic expression in the music video you shot..."], "Bu gibi i\u015fler; biz d\u00fcnyal\u0131 faniler i\u00e7in fazla \"u\u00e7ta\" g\u00f6r\u00fcnebilir.": ["These kinds of actions may seem \"extreme\" to us mortal earthlings."], "D\u00fcnyal\u0131 faniler diyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc bunu yapan adam\u0131n hem \u00f6l\u00fcms\u00fcz hem de uzayl\u0131 oldu\u011funa y\u00fcrekten inananlar aras\u0131nday\u0131m.": ["I say mortal earthlings because I am among those who believe that the man who did this is both immortal and alien."], "Evrenin ba\u015fka bir k\u00f6\u015fesinden D\u00fcnyam\u0131za gelmi\u015fti; \u015fimdi anavatan\u0131na geri d\u00f6nd\u00fc; olanlar bundan ibaret.": ["He came to our world from some corner of the universe; now he has returned to his motherland; which is just how it goes."], "Geldi \u00e7\u00fcnk\u00fc sadece Kiss, Marilyn Manson ya da Lady Gaga'ya de\u011fil t\u00fcm D\u00fcnya sanat\u00e7\u0131lar\u0131na verilmesi gereken bir ilham vard\u0131.": ["He came because it was necessary to inspire not only Kiss, Marilyn Manson or Lady Gaga, but also all the singers of the world."], "G\u00f6revini lay\u0131k\u0131yla tamamlad\u0131.": ["He fulfilled his duty with success."], "David Bowie, Blackstar, iTunes fiyat\u0131: 9.99 TL 5/5": ["David Bowie, Blackstar, iTunes price: 9.99 TL 5/5"], "Muhtemelen onunla ayn\u0131 gezegenden olan Warhol'dan, Kubrick'ten beslendi.": ["Maybe he was nourished by Warhol and Kubrick from the same planet as him."], "Apollo 11, Ay'a indi\u011finde \"Bu da bir \u015fey mi ben uzayl\u0131y\u0131m\" demeye karar verdi ve \"Space Oddity\"yi s\u00f6yleyerek aram\u0131za kar\u0131\u015ft\u0131.": ["When Apollo 11 landed on earth, he decided to say \"this is nothing, I am an alien\", and he joined us by singing \"Space Oddity\"."], "Asl\u0131nda kar\u0131\u015fmad\u0131; hep birka\u00e7 ad\u0131m \u00f6nden gitti.": ["Actually he did not join us; he was always ahead of us."], "\u00c7ok ki\u015fi onun sayesinde kaybetti\u011fi yollar\u0131 buldu.": ["Thanks to him, many people found their way."], "Hem m\u00fczisyen hem dinleyen...": ["Both musicians and listeners..."], "Plastik sanatlarla ilgilenmesini, oyunculu\u011funu falan bir kenara b\u0131rakacak olursak m\u00fczi\u011fi i\u00e7in de \"Sadece m\u00fczikti\" demek haks\u0131zl\u0131k olur.": ["If we leave aside his interest in plastic arts, his acting etc., it would be wrong to say that his music was \"just music\"."], "\u015eark\u0131dan \u015fark\u0131ya dola\u015fan ve bizzat yaratt\u0131\u011f\u0131 karakterleri; g\u00f6ndermeleri, yenilik\u00e7ili\u011fi, tabudevirenli\u011fi ile diskografisi benim i\u00e7in sanatsal bir b\u00fct\u00fcnl\u00fck ifade eder.": ["The characters he created by himself, travelling from song to song, his references, innovation, taboo-breaking behaviour and discography reflect an artistic integrity for me."], "Ne glam rock'un atas\u0131 olarak anabilirim kendisini ne de punk\"\u0131n kuzeni...": ["I can remember him neither as the father of glam rock, nor as the cousin of punk..."], "\u00d6yle anarsam o avangart elektronik hareketlere, daha \u00e7ocuklu\u011fundan beri i\u00e7inde a\u015fk olarak saklad\u0131\u011f\u0131 caza ne olacak?": ["If I remember him like that, what will happen to his avant-garde and electronic works, and to jazz, which he kept as an internal love since his childhood?"], "David Bowie \"ikon\" tabirini a\u011fz\u0131m\u0131za sak\u0131z etti\u011fimiz \u015fu y\u0131llara kadar kelimenin ne anlama geldi\u011fini hat\u0131rlat\u0131p durdu.": ["David Bowie always reminded us what the expression \"icon\" means, up until that time when the word spread like wildfire."], "Erkek de\u011fildi, kad\u0131n de\u011fildi; \"insan\" de\u011fildi.": ["He was not a man; he was not a woman; he was not \"human\"."], "Bir v\u00fccuttu.": ["He was a body."], "Bize bir misyon sebebiyle bir s\u00fcre g\u00f6r\u00fcnd\u00fc.": ["It seemed to us that he was on a mission."], "O v\u00fccut; 26\"nc\u0131 st\u00fcdyo alb\u00fcm\u00fc \"Blackstar\" yay\u0131mland\u0131ktan iki g\u00fcn sonra bu d\u00fcnyadan ayr\u0131ld\u0131.": ["That body left this world two days after the release of his 26th studio album \"Blackstar\"."], "Alb\u00fcm yay\u0131mlanmadan \u00f6nce dinledi\u011fimiz \"Blackstar\" ve \"Lazarus'la bizi gidece\u011fine al\u0131\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["He tried to prepare us for the fact that he would leave with \"Blackstar\" and \"Lazarus\", which we had listened to before the release of the album."], "Biz \"Ya\u015fland\u0131 art\u0131k, \u00f6l\u00fcmden falan s\u00f6z ediyor\" diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorduk, o her \u015feyin fark\u0131ndayd\u0131.": ["We thought that \"he has gotten old now, so he talks about death\", but he was aware of everything."], "Son bir oyun daha...": ["One more final hand..."], "Alb\u00fcm\u00fcn mesaj ve duygu y\u00fck\u00fcn\u00fc s\u0131rtlayan muhte\u015fem \"Blackstar\" ve \"Lazarus\" d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ok daha \u00f6nce yay\u0131mlanm\u0131\u015f, ancak bu alb\u00fcm i\u00e7in yeniden d\u00fczenlenerek kaydedilmi\u015f \"Sue (Or In A Season Of Crime)\", \"'Tis A Pity She Was A Whore\"la birlikte bildi\u011fimiz \u015fark\u0131 say\u0131s\u0131 d\u00f6rtt\u00fc diyebiliriz alb\u00fcm yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131nda.": ["We can say that there are four songs that we already knew when the album was released; \"Blackstar\" and \"Lazarus\", shouldering the burden of message and emotion, \"Sue (Or In A Season Of Crime)\" and \"Tis A Pity She Was A Whore\", previously released but re-recorded for this album."], "Geriye kalanlar; yani \"Girl Loves Me\", \"I Can't Give Everything Away\" ve \"Dollar Days\"in de \u00e7ok iyi \u015fark\u0131lar olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek isterim.": ["I would add that the remaining songs, \"Girl Loves Me\", \"I Can't Give Everything Away\" and \"Dollar Days\", are also very good."], "B\u00fct\u00fcn\u00fcyle bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir m\u00fczikal yap\u0131 \u00fczerine kurulu ama bir o kadar da i\u00e7tenlikli, anl\u0131k hislerle yap\u0131lm\u0131\u015f gibi \"Blackstar\"...": ["When we look at \"Blackstar\" as a whole, it was created on a very strong musical structure, but it feels like it was produced with sincere and instantaneous feelings as well."], "Ne \u00f6l\u00fcm ne de bir \"ge\u00e7mi\u015fle hesapla\u015fma\" alb\u00fcm\u00fc...": ["It is an album neither of death nor a \"reckoning with the past\"..."], "Sadece ger\u00e7ek bir \"son\" alb\u00fcm.": ["It is just a real \"final\" album."], "Ba\u015ftan sona ba\u015fyap\u0131t olan bir m\u00fczik ya\u015fam\u0131n\u0131n \"The End\" yaz\u0131s\u0131.": ["\"The End\" caption of a life in music, which is a masterpiece in its entirety."], "Sultanahmet sald\u0131r\u0131s\u0131nda T\u00fcrkiye hedef al\u0131nd\u0131": ["Turkey was targeted in the Sultanahmet attack"], "Almanya Federal Emniyet Dairesi Ba\u015fkan\u0131 Holger M\u00fcnch Alman birinci kanal\u0131 ARD'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir programda Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Sultanahmet Meydan\u0131'nda meydana gelen ve 10 Alman vatanda\u015f\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi sald\u0131r\u0131 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.": ["On German TV channel ARD, Holger M\u00fcnch, head of the German Federal Criminal Police Office, gave details of the incident which occurred on Tuesday in Sultanahmet Square and in which 10 German citizens lost their lives."], "M\u00fcnch, sald\u0131r\u0131n\u0131n hedefinin Alman vatanda\u015flar\u0131 de\u011fil, T\u00fcrkiye oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["M\u00fcnch stated that the target of the attack was not German citizens, but Turkey."], "\"400 K\u0130\u015e\u0130 G\u00d6ZET\u0130MDE\"": ["\"400 PEOPLE UNDER SURVEILLANCE\""], "Ancak M\u00fcnch, Sultanahmet sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n Almanya'daki ter\u00f6r tehlikesini de\u011fi\u015ftirmedi\u011fini belirterek, \"H\u00e2l\u00e2 ciddiye al\u0131nmas\u0131 gereken bir tehdit alt\u0131nday\u0131z\" dedi.": ["However, M\u00fcnch indicated that the Sultanahmet attack did not alter the danger of terror attacks in Germany and added, \"we are still under a threat that must be taken seriously\"."], "Almanya'dan I\u015e\u0130D'e kat\u0131lmak \u00fczere Suriye'ye giden ki\u015filerin say\u0131s\u0131nda ise bir azalma oldu\u011funu belirten M\u00fcnch, \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin ise sava\u015f b\u00f6lgelerinden geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcne dikkat \u00e7ekti.": ["Indicating that there was a decrease in the number of those travelling to Syria to join ISIS, M\u00fcnch pointed out that many people have returned from the war zone."], "Bunun g\u00fcvenlik birimleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir zorluk oldu\u011funu ifade eden M\u00fcnch, \"\u015eu anda g\u00f6zetimde tutmamam\u0131z gereken hemen hemen 400 tehlikeli ki\u015fi var\" dedi.": ["Saying that this is a big challenge to security forces, M\u00fcnch added \"Now, there are approximately 400 people that we must keep under surveillance\"."], "M\u00fcnch Avrupa'da polis te\u015fkilatlar\u0131 aras\u0131ndaki koordinasyonun iyile\u015ftirilmesini ve daha yak\u0131n bir ileti\u015fim i\u00e7inde olunmas\u0131n\u0131 talep etti.": ["M\u00fcnch requested that coordination between police departments in Europe be enhanced and that there be closer communication."], "T\u00fcrk yetkililer Sultanahmet sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fczenleyen canl\u0131 bomban\u0131n Suriye vatanda\u015f\u0131 ve I\u015e\u0130D \u00fcyesi oldu\u011funu belirtmi\u015f, Alman \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Thomas de Maiziere ise sald\u0131rgan\u0131n kimli\u011finin hen\u00fcz tespit edilemedi\u011fini ifade etmi\u015fti.": ["Turkish authorities say that the suicide bomber who organized the Sultanahmet attack was a citizen of Syria and a member of ISIS; Thomas de Maiziere, the German Minister of Internal Affairs, stated that the attacker could not yet be identified."], "Sezen Aksu sahnelere veda ediyor": ["Sezen Aksu says goodbye to the stage"], "40. y\u0131l\u0131n\u0131 konser serisi ile s\u00fcsleyen Sezen Aksu, d\u00fcn ak\u015fam Volkswagen Arena'da verdi\u011fi \"Sezen'li Y\u0131llar\" konseriyle sevenlerini b\u00fcy\u00fcledi.": ["Topping off her 40th year with a series of concerts, Sezen Aksu wowed fans with the concert \"Years with Sezen\" yesterday evening at the Volkswagen Arena."], "\u0130lk b\u00f6l\u00fcm\u00fc Temmuz ay\u0131nda d\u00fczenlenen konser serisinin son halkas\u0131 da 15-16 Ocak tarihlerinde Volkswagen Arena'da ger\u00e7ekle\u015fti.": ["The first part of the concert series was organized in July, while the second part was performed at the Volkswagen Arena on January 15 and 16."], "Aksu konserde t\u00fcm dinleyicilerini d\u00fcnden bug\u00fcne 40 y\u0131ll\u0131k bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131.": ["During the concert, Aksu brought the audience on a 40-year journey from the past to the present."], "Ki\u015fisel hayatlar\u0131m\u0131za dokunan a\u015fk \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Aksu, \u00fclkemizi ve d\u00fcnyam\u0131z\u0131 yak\u0131ndan ilgilendiren toplumsal konulardaki \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 seslendirdi.": ["In addition to the love songs that touched our personal lives, Aksu performed songs about social issues related to our country and the wider world."], "S\u00f6z verdi\u011fi konserleri yapt\u0131ktan sonra sahne hayat\u0131na veda edece\u011fini s\u00f6yleyen Aksu, hayranlar\u0131n\u0131 \u00fczd\u00fc.": ["Aksu saddened her fans when she declared that she would bid farewell to stage life after performing all the concerts."], "\"Sezenli Y\u0131llar\" konserinde Sezen Aksu, Volkswagen Arena'y\u0131 dolduran sevenleri kar\u015f\u0131s\u0131na her par\u00e7ada ayr\u0131 bir hikayeyle \u00e7\u0131kt\u0131.": ["In the concert \"Years with Sezen\", Sezen Aksu appeared with a separate story for every song in front of the fans that had crowded into the Volkswagen Arena."], "Her bir hikaye, g\u00f6steri, \u0131\u015f\u0131k ve sahne \u015fovu izleyicileri bamba\u015fka d\u00f6nemlere g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.": ["All the stories, performances, lights and stage shows accompanied the audience through very different eras."], "Unutulmaz konserin son b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, Devrim Erbil'in \u0130stanbul tablolar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 bir video g\u00f6sterimi de yap\u0131ld\u0131.": ["In the latter part of this unforgettable concert, a video presentation was also made showing the Istanbul paintings of Devrim Erbil."], "Aksu ayr\u0131ca ilk kez hayranlar\u0131n\u0131n \u00f6nceden kaydetti\u011fi videolara sahnesinde yer vererek, onlar\u0131 sahnesine konuk etmi\u015f oldu.": ["Moreover, Aksu also showed videos recorded by her fans for the first time, therefore allowing them to share the stage with her."], "Ankara ve \u0130stanbul'da ekme\u011fe 25 kuru\u015f zam geldi": ["A price increase of 25 kuru\u015f on bread in Ankara and Istanbul"], "Ankara'da, d\u00fcn itibar\u0131yla 250 gram ekmek 25 kuru\u015f zamlanarak, 1 TL'den sat\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.": ["With an increase of 25 kuru\u015f, 250g of bread began to be sold for 1 TL as of yesterday in Ankara."], "Yeni y\u0131l \u00f6ncesi, \u00f6zellikle de aral\u0131k ay\u0131nda \"ekme\u011fe zam gelece\u011fi\" y\u00f6n\u00fcndeki s\u00f6ylentiler \u00fczerine G\u0131da, Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k Bakan\u0131 Faruk \u00c7elik ile G\u00fcmr\u00fck ve Ticaret Bakan\u0131 B\u00fclent T\u00fcfenkci, \"Zam yok\" \u015feklinde a\u00e7\u0131klamalarda bulunmu\u015ftu.": ["Upon speculation that \"the price of bread would increase\" before the new year, especially in December, Faruk \u00c7elik, minister of food, agriculture and livestock, and B\u00fclent T\u00fcfek\u00e7i, minister of customs and trade stated that \"there would be no price increase\"."], "Ancak, ba\u015fkent Ankara'da, 250 gram ekmek, d\u00fcn 1 TL'den sat\u0131ld\u0131.": ["However, 250g of bread was selling for 1 TL yesterday in the capital, Ankara."], "Ekme\u011fe gelen 25 kuru\u015fluk zamla ilgili T\u00fcrkiye F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Halil \u0130brahim Balc\u0131, \"Zam yap\u0131lmad\u0131, 2 y\u0131l \u00f6nceki tarife karar\u0131 uygulanmaya ba\u015fland\u0131\" dedi ve ekledi:": ["The head of the Turkish Bakers' Federation, Halil \u0130brahim Balc\u0131 stated that, regarding the 25 kuru\u015f price increase on bread, \"No price increase was imposed, the price list of 2 years ago began to be applied\" and added:"], "\"Bu 2 y\u0131l \u00f6nce al\u0131nm\u0131\u015f bir tarife karar\u0131yd\u0131.\"": ["\"It was a price decision taken 2 years ago.\""], "Esnaf Odalar\u0131 Birli\u011fi 2 y\u0131l \u00f6nce belirledi bu tarifeyi.": ["The Chamber of Merchants' union decided on this price 2 years ago."], "T\u00fcrkiye genelinde uygulanan bir fiyat.": ["It is a price implemented throughout Turkey."], "Yani yeni bir zam m\u00fcracaat\u0131 yap\u0131l\u0131p, fiyat art\u0131\u015f\u0131na gidilmedi.": ["In other words, there was no application and implementation of a price increase."], "Ama rekabetten dolay\u0131 Ankara'da baz\u0131 b\u00f6lgelerde esnaf 75 kuru\u015fa sat\u0131yordu.": ["However some bakeries sold bread for 75 kuru\u015f in some regions of Ankara due to competition."], "Baz\u0131 b\u00f6lgelerde ise zaten 1 TL'ye sat\u0131l\u0131yordu.": ["In other regions, it was already being sold for 1 TL."], "Tezgah\u0131na, ekme\u011fine g\u00fcvenen esnaf fiyat d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fcyordu. rekabetten dolay\u0131 1 TL'yi uygulamak zorundalar art\u0131k.": ["Bakers, confident about the quality of their bread, did not decrease their prices. They have to implement 1 TL due to competition."], "Bir art\u0131\u015f ya da zam yok.": ["There is no price increase."], "Uygulanmam\u0131\u015f fiyat\u0131 uyguluyorlar.": ["They are implementing the price that had not been implemented before."], "\"2016'n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda ekme\u011fin kilogram fiyat\u0131 kesinlikle 5 TL'yi a\u015fmayacak ve \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015famazsak y\u0131l\u0131 bu fiyat ile tamamlar\u0131z\".": ["\"The price of bread per kilo certainly won't exceed 5 TL in the first half of 2016, and we will end this year with this price if we do not experience any major problems\"."], "\u0130stanbul'un da baz\u0131 b\u00f6lgelerinde ekmek 1.25 TL'ye sat\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.": ["In some areas of Istanbul, bread started to be sold for 1.25 TL."], "Ter\u00f6r bu kez de Burkina Faso'yu kana bulad\u0131": ["Bloody terror attack this time in Burkina Faso"], "Bat\u0131 Afrika \u00fclkesi Burkina Faso'da yabanc\u0131lar ve Birle\u015fmi\u015f Milletler g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan tercih edildi\u011fi bilinen l\u00fcks bir oteli hedef alan sald\u0131r\u0131da, 18 farkl\u0131 \u00fclkeden 23 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["23 people from 18 different countries were killed in the attack which targeted a luxury hotel known to be preferred by foreigners and officials from the United Nations in the West African country Burkina Faso."], "Sald\u0131r\u0131y\u0131 El Kaide'nin Kuzey Afrika kolu \u00fcstlendi.": ["Al Qaeda's North Africa branch claimed responsibility for the attack."], "Burkina Faso'daki sald\u0131r\u0131, I\u015e\u0130D'in, 250 milyon n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k M\u00fcsl\u00fcman \u00fclkesi Endonezya'n\u0131n ba\u015fkenti Cakarta'da d\u00fczenledi\u011fi ter\u00f6r eyleminden d\u00f6rt g\u00fcn sonra ya\u015fand\u0131.": ["The attack in Burkina Faso occurred four days after the terrorist attack by ISIS on Jakarta, the capital of Indonesia, which is the most crowded Muslim country in the world with a population of 250 million."], "Yabanc\u0131 el\u00e7ilikler, l\u00fcks oteller ve ma\u011fazalar\u0131n bulundu\u011fu i\u015flek bir caddedeki Starbucks \u015fubesine ve polis noktas\u0131na g\u00fcnd\u00fcz vakti ger\u00e7ekle\u015ftirilen bombal\u0131 ve silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da; bir Kanadal\u0131 ve bir Endonezyal\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.": ["One Canadian and one Indonesian were killed in the gun and bomb attacks that were carried out during the daytime at a branch of Starbucks and a police box on a busy street containing foreign embassies, luxurious hotels and shops."], "Endonezyal\u0131 yetkililer, sald\u0131rganlar\u0131n 13 Kas\u0131m'daki Paris katliam\u0131ndan ilham ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Indonesian officials explained that the attackers were inspired by the Paris massacre on November 13."], "\u0130ngiliz BBC televizyonunun g\u00fcvenlik muhabiri Frank Garner da bu eylemin, son d\u00f6nemde d\u00fcnya genelindeki bir\u00e7ok kentte kendini g\u00f6steren korkutucu bir e\u011filimin par\u00e7as\u0131 oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti.": ["A security correspondent from English television channel the BBC, Frank Garner, pointed out that this attack was a part of a frightening tendency manifesting itself recently in different cities around the world."], "Ter\u00f6r eylemlerinden ABD'nin de k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce can\u0131 yand\u0131.": ["The U.S. was also hurt by terrorist actions a short time ago."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz Aral\u0131k ay\u0131 ba\u015f\u0131nda, ABD'nin California eyaletindeki San Bernardino kentinde I\u015e\u0130D sempatizan\u0131 bir \u00e7iftin d\u00fczenledi\u011fi silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da 14 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["14 people were killed in an armed attack carried out by a couple sympathetic to ISIL in San Bernadino, California in the U.S. at the beginning of last December."], "ABD'yi sarsan 'San Bernardino' sald\u0131r\u0131s\u0131": ["The \"San Bernardino\" attack horrifies the U.S."], "Sultanahmet'te 10 Alman turistin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc canl\u0131 bomba sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Almanya \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Thomas de Maiziere de d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok yerinde ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, \"Paris'te iki b\u00fcy\u00fck sald\u0131r\u0131 ya\u015fad\u0131k.\"": ["After the suicide bombing attack on Sultanahmet that killed 10 German tourists, Thomas de Maiziere, the German Minister of Internal Affairs, reminded us that there are many terrorist attacks occurring in many places around the world, and added, \"We have experienced two big attacks in Paris.\""], "Bunu s\u00f6ylersek o zaman ter\u00f6r kazanm\u0131\u015f olur...": ["If we say this, then terror will win..."], "\"Geri ad\u0131m atmadan\" ifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131k.": ["We used the expression \"standing firm\"."], "I\u015e\u0130D Whatsapp'\u0131 b\u0131rakt\u0131 Alrawi uygulamas\u0131yla konu\u015fuyor": ["ISIL have stopped using Whatsapp, and now use the Alrawi application"], "Yeni bir rapora g\u00f6re ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc I\u015e\u0130D, WhatsApp ve Telegram gibi sohbet uygulamalar\u0131ndan ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak ileti\u015fim kurmak \u00fczere kendi sohbet arac\u0131ndan faydalan\u0131yor.": ["According to a new report, the terrorist organization ISIL is benefiting from its own chat tool for communicating without having to depend on applications such as Whatsapp and Telegram."], "Defense One'\u0131n raporuna g\u00f6re \u00f6rg\u00fct, kendi aras\u0131nda mesajla\u015fmak i\u00e7in yeni bir mesajla\u015fma uygulamas\u0131ndan faydalan\u0131yor.": ["According to the report from Defense One, the organization is benefiting from a new messaging application for messaging inside the organization."], "\"Alrawi\" adl\u0131 bu Android uygulamas\u0131, bir APK dosyas\u0131 yoluyla da\u011f\u0131t\u0131l\u0131yor ve y\u00fckleniyor.": ["Named \"Alrawi\", this Android application is distributed and installed via an APK file."], "Uygulama, \u00f6rg\u00fct\u00fcn kendi aras\u0131nda \u015fifreli olarak mesajla\u015fmas\u0131na ve medya payla\u015fmas\u0131na olanak tan\u0131yor.": ["The application allows the organization to cipher messages and share media among themselves."], "I\u015e\u0130D'den Irak'ta fla\u015f hamle": ["A surprising move from ISIL in Iraq"], "Uygulaman\u0131n i\u015flevselli\u011fi, Ghost Security Group'a g\u00f6re WhatsApp ve Telegram gibi pop\u00fcler uygulamalar kar\u015f\u0131s\u0131nda \"ilkel\" kal\u0131yor.": ["According to Ghost Security Group, functionality of the application is \"primitive\" in comparison with such popular applications as Whatsapp and Telegram."], "Kullan\u0131lan \u015fifrelemenin ne kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu ise \u015fimdilik bilinmiyor.": ["For now, it is not known how strong the ciphering used is."], "I\u015e\u0130D daha \u00f6nce t\u00fcm ileti\u015fimini \u015fifrelenmi\u015f ba\u011flant\u0131 \u00fczerinden mesaj g\u00f6ndermeye izin veren Telegram uygulamas\u0131 \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirmekteydi.": ["Before this, ISIL carried out all of its communication via Telegram, an application allowing messages to be sent on encrypted connections."], "Ancak Telegram, I\u015e\u0130D \u00fcyelerinin konu\u015ftu\u011fu kanallar\u0131 ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131.": ["However, Telegram revealed all the channels in which the ISIL members were chatting."], "Dahas\u0131 ABD y\u00f6netimi, uygulama geli\u015ftiricilerinden uygulamalar\u0131na arka kap\u0131lar yerle\u015ftirmelerini talep ediyor.": ["In addition to this, the U.S. government has requested that application developers put back-doors in their applications."], "Bu y\u00fczden \u00f6rg\u00fct art\u0131k WhatsApp ve Telegram'\u0131n \u015fifrelemesine g\u00fcvenmek yerine kendi \u00e7\u00f6z\u00fcmlerini kullanmaya ba\u015flam\u0131\u015f bulunuyor.": ["For this reason, the organization has now started to use its own solutions rather than relying on the ciphering of Whatsapp and Telegram."], "UAEA: \u0130ran anla\u015fmaya n\u00fckleer uydu": ["IAEA: Iran complies with nuclear agreement"], "Viyana'da ger\u00e7ekle\u015ftirilen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Kerry, \u0130ran'\u0131n n\u00fckleer anla\u015fma gere\u011fi \u00fczerine d\u00fc\u015fenleri yerine getirdi\u011fini ve ABD'nin resmi olarak \u0130ran'a y\u00f6nelik ekonomik yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: Uluslararas\u0131 Atom Enerjisi Ajans\u0131 (UAEA), \u0130ran'\u0131n n\u00fckleer anla\u015fma kapsam\u0131nda gerekli tahahh\u00fctleri yerine getirdi\u011fini duyurdu.": ["Making a speech at a press conference in Vienna, Kerry stated that Iran has fulfilled its responsibilities according to the nuclear agreement and the U.S. officially removed the economic sanctions on Iran: the International Atomic Energy Agency (IAEA) declared that Iran has fulfilled its commitments within the scope of the nuclear agreement."], "\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ise twitterdan \u0130ran halk\u0131na y\u00f6nelik yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 mesajda alt\u0131 d\u00fcnya \u00fclkesi ve Tahran aras\u0131nda imzalanan n\u00fckleer anla\u015fma sonras\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 tebrik etti\u011fini duyurdu.": ["In his Twitter message to the Iranian people, President of Iran, Hassan Rouhani declared that he congratulates the removal of sanctions after the nuclear agreement between six countries and Tehran."], "Veteranlar \u015fampiyonu Fenerbah\u00e7e!": ["Veterans Champions Fenerbah\u00e7e!"], "Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, Galatasaray ve Trabzonspor'un efsane futbolcular\u0131n\u0131n lig format\u0131nda birbirleriyle m\u00fccadele etti\u011fi 4 B\u00fcy\u00fckler Salon Turnuvas\u0131 d\u00fcn ak\u015fam oynanan final ma\u00e7\u0131yla sona erdi.": ["The Salon Tournament of the Big Four - in which legendary footballers from Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, Galatasaray and Trabzonspor compete against each other - ended yesterday evening with the final match being played."], "Sakarya Kapal\u0131 Spor Salonu'nda oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 8-6 kazanan Fenerbah\u00e7e, \u015fampiyon oldu.": ["Winning the match by 8-6 Fenerbah\u00e7e, playing in the Sakarya Indoor Sports Facility, were crowned champions."], "Ma\u00e7a h\u0131zl\u0131 ba\u015flayan Fenerbah\u00e7e, \u00f6zellikle Marco Aurelio'nun etkili oyunuyla ilk yar\u0131y\u0131 5-1 \u00f6nde kapatt\u0131.": ["After a lively start to the game, Fenerbah\u00e7e ended the first half leading 5-1, thanks also to the effective play from Marco Aurelio."], "\u0130kinci devrenin ilk dakikalar\u0131nda m\u00fcthi\u015f bask\u0131 kuran Galatasaray, pe\u015f pe\u015fe goller atarak skoru 5-5'e getirdi.": ["Galatasaray, with great pressure in the first minutes of the second half, scored successive goals and levelled the score at 5-5."], "Ancak, \u015foku atlatmay\u0131 ba\u015faran Fenerbah\u00e7e, iki gol daha at\u0131p m\u00fccadeleyi 8-6 kazand\u0131.": ["However, Fenerbah\u00e7e recovered from the shock and won the match by two goals after it finished 8-6."], "Fenerbah\u00e7e'de Elvir Bali\u00e7, Mehmet Aurelio, Ceyhun Eri\u015f gibi efsaneler forma giyerken, Galatasaray'da Ayhan Akman, \u00dcmit Karan, Papen Mustafa, Hasan \u015ea\u015f gibi efsaneler ter d\u00f6kt\u00fc.": ["While legends like Elvir Bali\u00e7, Mehmet Aurelio and Ceyhun Eri\u015f played for Fenerbah\u00e7e, legends such as Ayhan Akman, \u00dcmit Karan, Papen Mustafa and Hasan \u015ea\u015f played for Galatasaray."], "S\u00f6mestr yar\u0131y\u0131l tatili nas\u0131l de\u011ferlendirilmeli?": ["How to use the mid-term break?"], "\u00d6\u011frenciler yar\u0131y\u0131l tatilini nas\u0131l de\u011ferlendirmeli? sorusunu e\u011fitim uzman\u0131-\u00f6\u011frenci ko\u00e7u Murat Ayd\u0131n'a sorduk.": ["How should students use the mid-term break? - we asked this question to educational specialist and student coach, Murat Ayd\u0131n."], "Yar\u0131y\u0131l tatili \u00f6\u011frenciler i\u00e7in sadece; dinlenme, e\u011flenme, televizyon ve bilgisayar ba\u015f\u0131nda zaman ge\u00e7irme ve olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmemelidir.": ["Students should not only think of mid-term break as spending time resting, entertaining and watching television."], "Yar\u0131y\u0131l tatili; yeni e\u011fitim d\u00f6nemine haz\u0131rlanmak ve ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemi g\u00f6zden ge\u00e7irmek i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir f\u0131rsatt\u0131r.": ["Mid-term break is an important opportunity to get ready for the new school term and to review last term."], "Bo\u015f zaman diye adland\u0131r\u0131lan yar\u0131y\u0131l tatili ayn\u0131 zamanda ki\u015filik geli\u015fimi, bilgi, beceri ve hobi edinme i\u00e7in de \u00f6nemli bir f\u0131rsatt\u0131r.": ["Being free time, the mid-term break is also a good opportunity for personality development, acquisition of knowledge and skills, and taking up a new hobby."], "Yar\u0131y\u0131l\u0131 de\u011ferlendirme listesi yap\u0131n.": ["Make a list of what to do during the term."], "Yapaca\u011f\u0131n\u0131z, planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her \u015feyi yaz\u0131n ve uygulamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.": ["Write down everything you plan to do, and try to put it into practice."], "Emin olunki bundan keyif alacak ve gayet verimli bir s\u00f6mestr d\u00f6nemi ge\u00e7ireceksiniz.": ["You can be sure that you will benefit from this and have a more efficient term."], "\u015eimdi \u00f6ncelikli olarak YGS-LYS haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapan \u00f6\u011frenci arkada\u015flar i\u00e7in verimli bir s\u00f6mestri d\u00f6nemi nas\u0131l olmal\u0131d\u0131r bunu konu\u015fal\u0131m.": ["Now, firstly, let's talk about how efficient the term should be for students preparing for the YGS-LYS exams."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc YGS-LYS s\u0131navlar\u0131na haz\u0131rlanan arkada\u015flardan bize en fazla gelen sorular \u015fu y\u00f6ndedir; \"Bu d\u00f6nemi nas\u0131l de\u011ferlendirmeliyiz, bol bol soru mu \u00e7\u00f6zmeliyiz yoksa eksik konular\u0131m\u0131z var onlar\u0131 m\u0131 halletmeliyiz?\"": ["Because the most common questions coming from the students preparing for YGS-LYS are as follows: \"How should we use this time, should we solve a lot of questions or finish incomplete subjects?\""], "Hem bunlara cevap vermek hem de verimli bir d\u00f6nem ge\u00e7irmek i\u00e7in \u00f6ncelikle s\u0131nava haz\u0131rlanan arkada\u015flara tavsiyeler ile yaz\u0131m\u0131za giri\u015f yapal\u0131m.": ["Firstly, lets introduce our article with both the answers to these questions and some advice to those who are preparing for the exam in order to spend the time efficiently."], "S\u0131nava haz\u0131rl\u0131k s\u00fcreci normal \u015fartlar alt\u0131nda 9. s\u0131n\u0131ftan itibaren ba\u015flayan bir s\u00fcre\u00e7 olmas\u0131 gerekirken biz bunu daha \u00e7ok son 1 y\u0131l i\u00e7erisinde tamamlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz; bu da bizim i\u00e7in son y\u0131l\u0131 daha etkili, verimli ve zaman\u0131 daha do\u011fru kullanarak ge\u00e7irmemizi mecbur k\u0131l\u0131yor.": ["While the preparation period for the exams should be a process that starts from the 9th grade, under normal conditions, we are trying instead to complete it in the final 1 year; this obliges us to spend our last year more effectively, by using our time more efficiently and properly."], "Son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi s\u0131nav haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yan\u0131nda ayn\u0131 zamanda okul yaz\u0131l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 da birlikte y\u00fcr\u00fctmek zorunda.": ["A final grade student must deal with both the exam preparation and preparation for school written exams at the same time."], "Okulu tamamlam\u0131\u015f mezun \u00f6\u011frenci her ne kadar en az 1 kez s\u0131nava (YGS-LYS) girmi\u015f ve tecr\u00fcbe etmi\u015f olsa bile, mezun \u00f6\u011frenci olarak tekrar s\u0131nava haz\u0131rlanaca\u011f\u0131 y\u0131l onun i\u00e7in de kritik \u00f6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r.": ["Even if the graduate students have finished school and experienced the exam (YGS-LYS) at least once, the year they prepare for the exam again as a graduate student is critically important for them as well."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7o\u011fu mezun \u00f6\u011frenci ve ailesi 'O' y\u0131l\u0131 son \u015fans olarak g\u00f6rmektedir ve bu da daha b\u00fcy\u00fck bir stresi meydana getirir.": ["Because most graduate students and their families see \"that\" year as a last chance, which creates greater stress."], "Ders \u00e7al\u0131\u015fmak; \u00f6\u011frencinin, zevk almad\u0131\u011f\u0131, kendini sadece mecbur hissetti\u011fi i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 ve bu y\u00fczden de genellikle her zaman en sona b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131r, ama bunu; d\u00fczenli yapan, al\u0131\u015fkanl\u0131k haline getiren \u00f6\u011frenciler i\u00e7inse bu tamamen bir g\u00f6rev haline gelmi\u015f durumdad\u0131r ve neyin ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131 her zaman bir plan dahilindedir.": ["Revision is the study that students do not like; they do it because they feel obliged to do it; and therefore they always postpone it to the last moment; but it becomes completely a duty for the students that do it regularly and make it a habit; and there is always a plan for what and when things need to be done."], "\u015eimdi \u00f6n\u00fcm\u00fczde yar\u0131y\u0131l tatili var ve biz de bunu en iyi \u015fekilde de\u011ferlendirmeliyiz.": ["Now we have a mid-term break ahead of us and we have to use it in the best way possible."], "Bunun i\u00e7in de mutlaka elimizde zaman\u0131 iyi y\u00f6netmemizi sa\u011flayacak bir plan olmal\u0131.": ["To do this, we should always have a plan that allows us to manage our time well."], "Yar\u0131 Y\u0131l Tatilinde Ders \u00c7al\u0131\u015fma:": ["Studying for Lessons during mid-term break:"], "Herkes \u00f6ncelikli olarak kendi durumuna uygun bir plan yapmal\u0131d\u0131r.": ["Firstly, everyone should make a plan suitable to their situation."], "1.d\u00f6nem neler halledildi, neler eksik kald\u0131; g\u00fcn\u00fc, haftay\u0131 ve 15 g\u00fcnl\u00fck zaman\u0131 planlamal\u0131.": ["1. They should include what they have covered, what are the incomplete subjects in their plan and they should plan their days, weeks and 15-day periods."], "Bu d\u00f6nem i\u00e7erisinde hem konu tekrarlar\u0131 olmal\u0131 hem de soru \u00e7\u00f6z\u00fcmleri olmal\u0131d\u0131r.": ["There should be both lesson revision and question solving in this period."], "Ayn\u0131 zamanda eksi\u011fi \u00e7ok fazla olmayan \u00f6\u011frenciler de ortalama 1-2 deneme s\u0131nav\u0131 \u00e7\u00f6zebilirler.": ["In the meantime, students that do not have any incomplete subjects can solve 1 or 2 mock exams on average."], "Eksik Konular\u0131n\u0131z\u0131 Halledin: Ara\u015ft\u0131rmalar; insanlar\u0131n \u00f6\u011frendiklerinin y\u00fczde 75'ini bir haftada, y\u00fczde 66's\u0131n\u0131 bir g\u00fcnde, y\u00fczde 54'\u00fcn\u00fc de bir saat i\u00e7erisinde unuttu\u011funu g\u00f6stermektedir.": ["Deal with Your Incomplete Subjects: Studies show that people forget 75 percent of what they learn in a week, 66 percent in a day, and 54 percent in an hour."], "Unutmay\u0131 ortadan kald\u0131rman\u0131n en iyi ve en etkili yolu ise yap\u0131lacak tekrarlard\u0131r.": ["The best and most effective method of eliminating this tendency to forget is by doing revision."], "\u00d6zellikle ge\u00e7mi\u015f konulardan \u00e7ok fazla hata yapan \u00f6\u011frenciler genel tekrar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na a\u011f\u0131rl\u0131k vermelidir.": ["Especially students who make too many errors in prior lessons should concentrate on studying with general revision."], "Eksik konular\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6ncelikle tespit edin ve g\u00fcn g\u00fcn planlay\u0131n, her g\u00fcne konu yerle\u015ftirin ve onlar\u0131 mutlaka halledin.": ["Firstly, determine what are the incomplete subjects and make your plan everyday; choose one lesson everyday and completely deal with it."], "Bu planlama, sizi hem akademik hem de psikolojik olarak rahatlatacakt\u0131r.": ["This planning will help you in both academic and psychological situations."], "Konular\u0131 plan\u0131n\u0131za yerle\u015ftirirken de en \u00e7ok hata yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z konular olmas\u0131na dikkat edin.": ["When adding subjects to your plan, pay attention to the subjects you make the most errors in."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc ilerleyen zamanlarda bu kadar uzun s\u00fcreli bir tatil d\u00f6neminiz olmayacakt\u0131r.": ["Because there will be no long holiday periods in the future."], "Soru \u00c7\u00f6z\u00fcmleri Yap\u0131n:": ["Solve Questions:"], "Konu tekrar\u0131 yapmak kadar soru \u00e7\u00f6zmek te \u00e7ok \u00f6nemlidir.": ["Question solving is as important as revising lessons."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ne kadar kavrad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ancak \u00e7\u00f6zd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz soru arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fctlerden g\u00f6rebiliriz.": ["Because we can see how much we understand the subjects we study only through the feedback from the questions we solve."], "Her g\u00fcne belli bir soru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc say\u0131s\u0131 koymay\u0131 unutmay\u0131n.": ["Do not forget to select a number of questions to be solved each day."], "\u00c7\u00f6zece\u011finiz soru say\u0131s\u0131 o g\u00fcn yapaca\u011f\u0131n\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalara g\u00f6re de\u011fi\u015febilir; konu a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z bir g\u00fcnde \u00e7ok fazla soru \u00e7\u00f6zemeyebilirsiniz ama yine de en az\u0131ndan o g\u00fcnk\u00fc konuyu ne kadar \u00f6\u011frendi\u011fimizi g\u00f6rmemiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan belli oranda soru \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapmal\u0131y\u0131z.": ["The number of questions you solve may change in line with what you study; you may not solve many questions on a day that you mostly study lessons, but we should still solve questions to a certain extent, at least in order to see how much we learned from the lesson of that day."], "Deneme S\u0131navlar\u0131 \u00c7\u00f6z\u00fcn:": ["Solve Mock Exams:"], "Yar\u0131 y\u0131l tatilinde yapaca\u011f\u0131n\u0131z bir di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fma da deneme s\u0131navlar\u0131 \u00e7\u00f6zmek olmal\u0131.": ["Another area of study to look into during mid-term break should be solving mock exams."], "Her ne kadar konular\u0131n tamam\u0131 bitmemi\u015f olsa da en az\u0131ndan ders ders deneme s\u0131nav\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleri yapabilirsiniz.": ["Even if all the subjects are not finished, you can solve mock exams at least for each lesson."], "Diyelim ki; T\u00fcrk\u00e7e dersini b\u00fcy\u00fck oranda hallettiniz; 40'ar soruluk haz\u0131rlanm\u0131\u015f T\u00fcrk\u00e7e dersi denemeleri \u00e7\u00f6zebilirsiniz.": ["Supposing that you finished a Turkish lesson, you can solve a 40-question mock exam of Turkish."], "Ve mutlaka bunu yaparken de s\u00fcre \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131n.": ["You should definitely keep track of time while doing this."], "40 T\u00fcrk\u00e7e sorusunu e\u011fer ilk ba\u015fta 60 dakikada \u00e7\u00f6zebiliyorsan\u0131z daha sonraki hedefiniz m\u00fcmk\u00fcnse birka\u00e7 dakika daha az s\u00fcrede \u00e7\u00f6zebilmek olsun.": ["If you solve 40 Turkish questions in 60 minutes, your next target should be to complete it several minutes faster."], "Tatil Ve Hobi Plan\u0131:": ["Vacation and Hobby Plans:"], "Tatil demek tabi ki sadece ders \u00e7al\u0131\u015fmak demek de\u011fildir; birka\u00e7 g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc de tatil, dinlenme ve hobileriniz i\u00e7in ay\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z.": ["Of course, a break does not only mean studying for lessons, you should spare a few days for vacation, to rest and spend time on your hobbies."], "Sadece ders \u00e7al\u0131\u015fmakla ge\u00e7irilecek bir tatil d\u00f6nemi de\u015farj olman\u0131z\u0131 ve dinlenmenizi engelleyecektir.": ["A holiday period spent only studying for lessons will stop you from having fun and relaxing."], "Bu y\u00fczden, planlar\u0131n\u0131z i\u00e7inde kendinize ay\u0131raca\u011f\u0131n\u0131z \u00f6zel zamanlar da olmal\u0131d\u0131r.": ["For this reason, there should be special time set aside for yourself."], "Kitap okumak, televizyon izlemek, internette s\u00f6rf yapmak ta planlar\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7erisinde olabilir, en \u00f6nemlisi neye ne kadar zaman ay\u0131raca\u011f\u0131n\u0131zd\u0131r.": ["Reading books, watching television or surfing the internet may be in your plans, but the most important thing is how much time you spare for each activity."], "\u0130lk d\u00f6nemi verimli ge\u00e7iremedim diyen arkada\u015flara da k\u00fc\u00e7\u00fck bir tavsiyem olacak.": ["I have some advice for those who say that I could not spend the first term efficiently."], "E\u011fer; benim ilk d\u00f6nemim \u00e7ok iyi ge\u00e7medi, \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015famad\u0131m ve eksiklerim fazla diyorsan\u0131z bu yar\u0131y\u0131l tatili sizler i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck f\u0131rsat.": ["If you can say that I could not spend the first term well, I could not study much and I missed many lessons, this mid-term break is a big opportunity for you as well."], "Ama \u00f6ncelikli olarak buna karar vermeniz ve inanman\u0131z gerekir.": ["Nevertheless, you should firstly decide on and believe this."], "T\u00fcrkiye futbol s\u00fcper liginde 2009-2010 sezonunda goller en \u00e7ok 76. ve 90. dakikalar aras\u0131nda at\u0131lm\u0131\u015f.": ["Most of the goals in the 2009-2010 Turkish Super League were scored between minutes 76 and 90."], "\u015eimdi siz cevap verin kendi sordu\u011funuz soruya ma\u00e7 bitti ve siz soyunma odas\u0131na m\u0131 gidiyorsunuz, yoksa ma\u00e7 halen devam ediyor ve \u00fcstelik gol ataca\u011f\u0131n\u0131z \u00e7ok dakikalar m\u0131 var?": ["Now, answer the question you ask; do you go to the locker room after the end of the match or is the match still continuing and is there enough time for you to score a goal?"], "San\u0131r\u0131m ma\u011flup olmu\u015f bir futbol tak\u0131m\u0131 hocas\u0131 ya da oyuncular\u0131n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 klasik bir yorum olan \"art\u0131k \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ma\u00e7lara bakaca\u011f\u0131z\" demeyi kimse istemez.": ["I suppose that no one wants to say, \"we will look forward to our next match\", a conventional expression used by the coach or players of a losing football team."], "\u015eimdi yapaca\u011f\u0131n\u0131z tek \u015fey ge\u00e7mi\u015fi b\u0131rak\u0131p \u00f6n\u00fcn\u00fcze bakmak, y\u00fcr\u00fcmek de\u011fil ko\u015fmak olmal\u0131d\u0131r.": ["Now, the only thing you should do is look forward and let go of the past, and run instead of walking."], "S\u00f6ylediklerimizi toparlayacak olursak:": ["To summarize what we said:"], "1) \u00d6ncelikli olarak bir yar\u0131y\u0131l tatil plan\u0131 yap\u0131n,": ["1) Firstly make a mid-term break plan,"], "2) Bildi\u011finiz konular\u0131n \u00fczerinden ge\u00e7erek tekrar yap\u0131n,": ["2) Revise the lessons you know,"], "3) Eksik konular\u0131n\u0131z\u0131 halledin,": ["3) Finish any incomplete subjects,"], "4) Soru \u00e7\u00f6zerek konu peki\u015ftirmeleri yap\u0131n,": ["4) Consolidate what you have learned by solving questions,"], "5) Deneme s\u0131navlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcn,": ["5) Solve mock exams,"], "6) Kitap okuyun,": ["6) Read books,"], "7) Yeni d\u00f6nem i\u00e7in yeni hedefler belirleyin,": ["7) Determine new goals for next term,"], "8) Kendinize, hobilerinize ve keyif ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feylere zaman ay\u0131r\u0131n,": ["8) Spare time for you, your hobbies and the things you enjoy,"], "9) Ailenize ve arkada\u015flar\u0131n\u0131za zaman ay\u0131r\u0131n,": ["9) Spare time for your family and your friends,"], "10) Sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel faaliyetlere zaman ay\u0131r\u0131n (sinema, spor, tiyatro, konser, gezi, piknik vb.)": ["10) Spare time for social and cultural activities (cinema, sport, theatre, concert, travel, picnics, etc.)"], "'Kervan' uzun yola \u00e7\u0131kt\u0131": ["\"Kervan\" took to the road"], "Herbiri ortalama 1.000 metrekarelik 45 ma\u011fazas\u0131 ile T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck 'home' ma\u011faza zincirlerinden biri olan Kervan'\u0131n kurucusu \u015einasi Demirel ve o\u011flu Hasan, yurtd\u0131\u015f\u0131nda 17, yurt i\u00e7inde 25 ma\u011fazas\u0131 olan Home Sweet Home'u Kervan'\u0131n b\u00fcnyesine katt\u0131.": ["The founder of Kervan, one of the biggest \"home\" chain stores in Turkey with 45 stores of 1000 square meters on average, \u015einasi Demirel and his son Hasan have now incorporated Home Sweet Home, which has 17 stores abroad and 25 stores here in Turkey."], "Yak\u0131n zamanda ticaret sicil i\u015flemleri de tamamlanan operasyon ile Kervan, yurt d\u0131\u015f\u0131nda 17 Home Sweet Home ma\u011fazas\u0131n\u0131n da sahibi oldu.": ["With the recent completion of trade registry procedures, Kervan is now the owner of 17 Home Sweet Home stores abroad."], "Halen yurt d\u0131\u015f\u0131nda Kervan ma\u011fazas\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u015einasi Demirel, \"\u015eimdi b\u00fcy\u00fck ma\u011fazac\u0131l\u0131\u011f\u0131 Kervan ile, daha k\u00fc\u00e7\u00fck ma\u011fazala\u015fmay\u0131 Home Sweet Home ile s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\"": ["Stating that there are still no Kervan stores abroad, \u015einasi Demirel said, \"From now on, we will continue with big retailing with Kervan and smaller retailing with Home Sweet Home.\""], "\"Kervan da yurt d\u0131\u015f\u0131na a\u00e7\u0131lacak\" dedi.": ["\"Kervan will also expand abroad\"."], "2015 cirosu 50 milyon lira olan Home Sweet Home ile 90 milyon TL olan Kervan'\u0131n birle\u015fmesiyle ortaya 140 milyon lira cirolu, \u00fcretimi de olan bir perakende zinciri \u00e7\u0131kt\u0131.": ["A retail chain and producer with a turnover of 140 million Turkish Lira was created with the merger of Home Sweet Home, with a 50 million Turkish Lira turnover, and Kervan, with a 90 million Turkish Lira turnover in 2015."], "35 ilde 45 ma\u011fas\u0131 bulunan Kervan'\u0131n toplam sat\u0131\u015f alan\u0131 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc 45 bin metrekare.": ["Kervan's total retail area, with 45 stores in 35 provinces, is 45 thousand square metres."], "Ma\u011fazalar\u0131n 25'i ana \u015firkete ait.": ["25 of the stores belong to the parent company."], "Kervan'da yakla\u015f\u0131k 500 ki\u015filik istihdam var.": ["There are around 500 people employed by Kervan."], "Home Sweet Home'un ise yurt i\u00e7inde 25 yurt d\u0131\u015f\u0131nda 17 ma\u011fazas\u0131 var ve toplam sat\u0131\u015f alan\u0131 6 bin 500 metrekare ve \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 320 ki\u015fiyi buluyor.": ["Home Sweet Home has 25 stores in Turkey and 17 stores abroad, its total retail area is 6500 square metres, and its number of employees is around 320."], "Orta\u011f\u0131 Alev Pakten ile \u00fcretim, ihracat ve ma\u011fazac\u0131l\u0131k yapan Home Sweet Home Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Kadir Kalayc\u0131o\u011flu, Kervan ile birle\u015fmeden \u00e7ok memnun olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \"Mardinliyiz ve bu sekt\u00f6re 1998'de girdik.\"": ["Carrying out production, export and retailing with his partner Alev Pakten, Home Sweet Home's Chairman, Kadir Kalayc\u0131o\u011flu stated that they are very happy with the merger with Kervan and added, \"We are from Mardin and entered this sector in 1998.\""], "Ba\u015ftan beri \u015einasi Beylerin deste\u011fi ile ortaya bir marka \u00e7\u0131k\u0131ard\u0131k.": ["From the very beginning, we created a brand with the support of Mr. \u015einasi."], "\u015einasi Bey bu sekt\u00f6r\u00fcn 'TRT'sidir.": ["Mr. \u015einasi is like the \"TRT\" of this sector."], "Biz de ondan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendik.": ["We learned a lot from him as well."], "Hatta ma\u011fazac\u0131l\u0131\u011fa ilk ad\u0131m\u0131m\u0131z\u0131 da kendisinin Ak Merkez ma\u011fazas\u0131n\u0131 bize vermesiyle ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131k.": ["Moreover, we took our first steps in retail when he gave us his store in Akmerkez."], "Kervan ile zaten bir rakip gibi de\u011fil stratejik ortak gibi \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorduk.": ["In fact, we were working with Kervan as a strategical partner, not a rival."], "\"\u015eimdi bu birle\u015fme ile \u00e7ok ciddi bir sinerji ortaya \u00e7\u0131kacak\" dedi.": ["\"From now on, a very important synergy will emerge with this merger.\""], "Kalayc\u0131o\u011flu, \u015fu anda Home Sweet Home'un a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 Ortado\u011fu'da olmak \u00fczere yurt d\u0131\u015f\u0131nda 17 ma\u011fazas\u0131 bulundu\u011funu, ge\u00e7en ay \u00c7in'e ihracata da ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Kalayc\u0131o\u011flu explained that there are 17 Home Sweet Home stores abroad, most of which are in the Middle East; and they started exports to China last month."], "Kalayc\u0131o\u011flu, \"\u015eangay'da ilk korner'\u0131m\u0131z\u0131 da a\u00e7t\u0131k.\"": ["Kalayc\u0131o\u011flu said, \"We opened our first corner in Shanghai.\""], "200 ma\u011fazal\u0131 bir zincirle anla\u015ft\u0131k.": ["We agreed with a chain store which has 200 stores."], "\"Bundan sonra yurt d\u0131\u015f\u0131nda da b\u00fcy\u00fck ma\u011fazac\u0131l\u0131\u011f\u0131 Kervan olarak, k\u00fc\u00e7\u00fck ma\u011fazac\u0131l\u0131\u011f\u0131 Home Sweet Home ile geli\u015ftirece\u011fiz\" diye konu\u015ftu.": ["\"From now on, we will develop big retailing as Kervan and small retailing with Home Sweet Home abroad\"."], "Poroshenko Rusya'daki fabrikas\u0131n\u0131 sat\u0131yor": ["Poroshenko sells his factory in Russia"], "Konu ile ilgili Liga.net haber sitesine r\u00f6portaj veren Roshen CEO'su Vyacheslav Moskalevsky, fabrikan\u0131n 200 milyon dolara sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Giving an interview to the news site Liga.net about the matter, the CEO of Roshen, Vyacheslav Moskalevsky, said that the factory was put up for sale for 200 million dollars."], "Moskalevsky, \"Evet fabrikay\u0131 sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131k.\"": ["Moskalevsky confirmed, \"Yes, we put the factory on sale.\""], "\"Sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131r \u00e7\u0131karmaz da t\u00fcm ger\u00e7ek al\u0131c\u0131lar birden yok oldular\" diyerek ortada al\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["Adding, \"as soon as we put it on sale, all the real buyers suddenly disappeared\", and indicated that there is no buyer in view."], "Firman\u0131n Rusya'n\u0131n Lipetsk \u015fehrinde bulunan fabrikas\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ile ilgili ise Moskalevsky, \"Yakla\u015f\u0131k 200 milyon dolar olarak belirledik\" dedi.": ["Regarding the price of the firm in Lipetsk, a town in Russia, Moskalevsky said, \"We determined it as approximately 200 million dollars\"."], "Y\u0131lda 450 bin ton \u00e7ikolata ve \u015fekerleme \u00fcreten Roshen, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fcreticilerinden birisi ve Ukrayna Devlet Ba\u015fkan\u0131 Petro Poro\u015fenko'ya ait.": ["Producing 450 thousand tonnes of chocolate and confectionery every year, Roshen is one of the biggest producers and belongs to Ukraine President Petro Porochenko."], "Y\u0131ld\u0131z Holding yurt d\u0131\u015f\u0131nda Pladis oldu": ["Y\u0131ld\u0131z Holding becomes Pladis abroad"], "Y\u0131ld\u0131z Holding, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 bisk\u00fcvi ve \u00e7ikolata sekt\u00f6rlerinde faaliyet g\u00f6steren k\u00fcresel \u015firketleri \"Pladis\" ad\u0131 alt\u0131nda birle\u015ftirdi.": ["Y\u0131ld\u0131z Holding combined all the acquired global companies, active in the biscuit and chocolate sectors, under the name \"Pladis\"."], "De Met's, Godiva, United Biscuits ve \u00dclker markalar\u0131n\u0131 bir araya getiren birle\u015fme ile, 26 bin ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 5.2 milyar dolarl\u0131k yeni bir g\u0131da devi do\u011fdu.": ["With the merger combining the brands De Met's, Godiva, United Biscuits and \u00dclker, a new food giant worth 5.2 billion dollars was born, in which 26 thousand employees work."], "Y\u0131ld\u0131z Holding b\u00fcnyesindeki k\u00fcresel \u015firketlerin birle\u015ftirilmesine ili\u015fkin toplant\u0131da konu\u015fan Y\u0131ld\u0131z Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Murat \u00dclker, \"Global bir \u015firket olmak bizim ilk ba\u015f\u0131ndan beri hedefimizdi\" dedi ve ekledi:": ["Speaking at a meeting related to the merger of the global companies within Y\u0131ld\u0131z Holding, Murat \u00dclker, Y\u0131ld\u0131z Holding's Chairman, said, \"To be a global company was our target from the beginning\" and added:"], "Murat \u00dclker, 335 milyon liral\u0131k sat\u0131\u015f\u0131 Periscope'tan canl\u0131 yay\u0131nlad\u0131": ["Murat \u00dclker broadcast the 335 million Turkish lira sale live on Periscope"], "72 y\u0131l \u00f6nce kurulan bu \u015firket \u015fimdi ise Y\u0131ld\u0131z Holding ad\u0131 alt\u0131nda bisk\u00fcvi \u00e7ikolata \u015fekerleme i\u015finde d\u00fcnyada global marka, global \u015firket olmak i\u00e7in ilerliyor.": ["Founded 72 years ago, this company is now proceeding under the name \"Y\u0131ld\u0131z Holding\" and becoming a global brand, a global company around the world in the business of biscuits, chocolate and confectionery."], "Bu s\u00fcre zarf\u0131nda bisk\u00fcvi \u00e7ikolata \u015fekerlemenin yan\u0131nda perakendeden ambalaja gayrimenkulden, ki\u015fisel bak\u0131ma ve \u00e7e\u015fitli sanayi dallar\u0131nda geli\u015ftik.": ["In this period, we have advanced in various branches of the industry from retailing to packaging, from real estate to personal care in addition to biscuits, chocolate and confectionery."], "14 \u00fclkede faaliyet g\u00f6steren 77 fabrika, 300 marka ile binlerce sat\u0131\u015f noktas\u0131nday\u0131z.": ["We are in thousands of sales points with 77 factories and 300 brands, which are active in 14 countries."], "T\u00fcm Y\u0131ld\u0131z Holding'in \"50 bin ki\u015fiyi a\u015fk\u0131n bir aile\" olu\u015fturdu\u011funu s\u00f6yleyen \u00dclker, \"Art\u0131k ailemizdeki imkanlara bakt\u0131k\u00e7a geri d\u00f6n\u00fcp bisk\u00fcvi \u00e7ikolata \u015fekerlemeye yani ana i\u015fimize odaklanmak ve bu sahada global olmak istiyoruz; bunun i\u00e7in yeniden organize oluyoruz\" dedi ve yeni yap\u0131lanmay\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:": ["Stating that all of Y\u0131ld\u0131z Holding has created a \"family of more than 50 thousand people\", \u00dclker said, \"Now, when we look at the possibilities of our family, we want to go back and focus on biscuits, chocolate and confectionery, namely our main business; we are getting reorganized for this\", and he talked about the new structuring as follows:"], "\u00dclker'in babas\u0131 Sabri Bey'in hayat hikayesi": ["Life story of the father of \u00dclker, Mr. Sabri"], "\u015eirket yap\u0131m\u0131z\u0131 yeniden de\u011ferlendiriyoruz, yeniden organize oluyoruz.": ["We are now re-evaluating our company structure and getting reorganized."], "D\u00fcnyay\u0131 b\u00f6lgelere ay\u0131rd\u0131k.": ["We have divided the world into regions."], "Ve CEO'lar\u0131m\u0131za bu b\u00f6lgeleri payla\u015ft\u0131rd\u0131k.": ["And we distributed these regions to our CEOs."], "Mehmet, Muhammed ve Jeff b\u00f6lge CEOlar\u0131m\u0131z olacak.": ["Mehmet, Mohammed and Jeff will be our regional CEOs."], "Mehmet T\u00fct\u00fcnc\u00fc, T\u00fcrkiye Ortado\u011fu, K.Afrika ve T\u00fcrki Cumhuriyetlerden sorumlu.": ["Mehmet T\u00fct\u00fcnc\u00fc is responsible for Turkey, the Middle East, North Africa and Turkic Republics."], "Mohamed Elsarky, global Godiva i\u015fimizin yan\u0131 s\u0131ra Amerika k\u0131tas\u0131 ve Japonya'dan mesul.": ["Mohamed Elsarky is responsible for the continent of America and Japan, in addition to our Godiva business."], "Jeff van der Eems ise \u0130ngiltere, K\u0131ta Avrupas\u0131 ve Afrika'dan sorumlu olacak.": ["Jeff van der Eems will be responsible for the United Kingdom, Continental Europe and Africa."], "Kalite ve inovasyon gurusu diyebilece\u011fim Ali \u00dclker kendi sahas\u0131nda global mesuliyet \u00fcstlenirken, Cem Karaka\u015f da i\u015fin idaresinde bana yard\u0131mc\u0131 olacak.": ["While Ali \u00dclker, who I can say is a quality and innovation guru, undertakes a global responsibility in his area, Cem Karaka\u015f will help me in the administration of the job."], "\u00c7in, Rusya k\u0131smen G\u00fcney Do\u011fu Asya yeni kuraca\u011f\u0131m\u0131z ve geli\u015ftirece\u011fimiz b\u00f6lgeler olacak.": ["China, Russia and part of South-East Asia will be the regions we will establish and develop."], "Murat \u00dclker SAF GYO'da hisse satt\u0131": ["Murat \u00dclker sold a share in SAF Real Estate Investment Trust"], "S\u00f6zlerini; \"Her \u0131s\u0131r\u0131kta t\u00fcm d\u00fcnyaya mutluluk vadediyoruz\" diye s\u00fcrd\u00fcren Murat \u00dclker, \"Bunu ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in kurdu\u011fumuz global firmam\u0131z\u0131n ad\u0131 Pladis.\"": ["He continued, \"We are promising happiness to the whole world in every bite\", Murat \u00dclker said, \"The name of our global firm is Pladis, which we established to make this promise real.\""], "\"Pladis nereden icat ettiniz derseniz, asl\u0131nda bu ismin \u00f6zel bir manas\u0131 yok\" dedi ve ekledi:": ["He said, \"If you ask from where the name Pladis comes, actually the name has no special meaning\" and added:"], "Aztekler buna Maya diyorlar.": ["Aztecs called it Maya."], "Japonlar Subaru, \u0130ran'da Pervin.": ["Japanese people, Subaru, Pervin in Iran."], "Arap\u00e7ada S\u00fcreyya, bizde \u00dclker manas\u0131na gelen Latince yedi y\u0131ld\u0131zdan olu\u015fan Pleiades tak\u0131m y\u0131ld\u0131z\u0131 isminden ilham ald\u0131k.": ["S\u00fcreyya in Arabic; we gained inspiration from the name of the star cluster, Pleiades, which is made up of seven stars and means \u00dclker in Latin."], "Yani nasipse \u00dclker'i globala terc\u00fcme ettik.": ["And so, we translated \u00dclker globally."], "Y\u0131ld\u0131z Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali \u00dclker de, farkl\u0131 \u00fclkelerdeki laboratuvarlar ile i\u015fbirli\u011fi yaparak \"inovasyonda sinerji olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131k\"lar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131 ve ekledi:": ["Vice Chairman of the Board of Y\u0131ld\u0131z Holding, Ali \u00dclker, underlined that they \"started to create a synergy in innovation\" by collaborating with laboratories in different countries, and added:"], "\u00c7ok de\u011ferli AR-GE ekiplerimiz var, bu ekipleri bir araya getirerek bir AR-GE platformu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u015fu ana kadar belli sinerjiler elde ettik.": ["We have very valuable R&D teams; we gained certain synergies so far from the work on the R&D platform by gathering these teams together."], "Pladis'in alt\u0131nda 27 adet Ar-GE merkezimiz var.": ["We have 27 R&D centres under Pladis."], "Bunlar\u0131n en b\u00fcy\u00fckleri T\u00fcrkiye ve \u0130ngiltere'de.": ["The biggest ones are in the United Kingdom and Turkey."], "Burada 300'\u00fc a\u015fk\u0131n AR-GE uzman\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.": ["More than 300 R&D specialists are working here."], "Sinerji \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ise sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 vermeye ba\u015flad\u0131 bile.": ["Synergy projects have already started to produce results."], "\u00dclker'de \u00fcretilmi\u015f ve \u0130ngiltere'ye ihrac\u0131 ba\u015flayacak olan Digestives\"\u0131n drajesi (Nibbles) \u00dclker'in \u00e7ikolata fabrikas\u0131nda Silivri'de \u00fcretiliyor.": ["Produced by \u00dclker with export to United Kingdom due to start, Digestive balls (Nibbles) are produced in the chocolate factory of \u00dclker in Silivri."], "Bir ba\u015fka sinerji \u00f6rne\u011fi: Markalar farkl\u0131 ama \u00fcr\u00fcnler ayn\u0131 olan \u00dclker Krispi T\u0131rt\u0131kl\u0131.": ["Another example of synergy: \u00dclker Krispi T\u0131rt\u0131kl\u0131, which are the same products but with different brands."], "\u0130ngiltere'de geli\u015ftirilmi\u015f olan bir kraker teknolojisini yani Jacob's Crinklys \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc, k\u0131sa s\u00fcrede T\u00fcrkiye'ye adapte ederek, g\u00fczel bir tad\u0131 \u00dclker Krispi T\u0131rt\u0131kl\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda \u00fclkemize kazand\u0131rm\u0131\u015f olduk.": ["By adapting cracker technology developed in the United Kingdom, namely the product Jacob's Crinklys, into Turkey in a short time, we brought the pleasant taste to Turkey under the name \u00dclker Krispi T\u0131rt\u0131kl\u0131."], "Hepimizin yak\u0131ndan tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Laviva bug\u00fcn Amerika'daki t\u00fcketicilerle bulu\u015ftu.": ["Very well known by everyone, Laviva was introduced to consumers in the U.S. today."], "Call of Duty serisi 250 milyon s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131": ["Call of Duty series exceeds the 250 million mark"], "Activision, Infinity Ward, Treyarch ve Sledgehammer Games'in oyun d\u00fcnyas\u0131na ad\u0131n\u0131 alt\u0131n harflerle kaz\u0131d\u0131\u011f\u0131 bu seri, uzun y\u0131llar da unutulmayacak gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.": ["With their names being written in gold letters in the games world, the series of games by Activision, Infinity Ward, Treyarch and Sledgehammer Games seem not to be forgotten for many years."], "\u00d6zellikle yeni a\u00e7\u0131klanan sat\u0131\u015f say\u0131lar\u0131 da ne kadar efsanevi bulmam\u0131z gerekti\u011fini gayet kan\u0131tlar y\u00f6nde.": ["The newly announced sales figures especially prove how much we should find this series legendary."], "Serinin lisans haklar\u0131n\u0131 elinde bulunduran Activision, y\u0131l sonuna \u00f6zel payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 sat\u0131\u015f say\u0131s\u0131nda 250 milyon adet kopyay\u0131 g\u00f6sterdi.": ["Activision, who hold the licencing rights of the series, showed that 250 million copies were sold in the end of tear special sales issue."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda da t\u00fcm serinin sat\u0131\u015f say\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fan \u015firket o zamandan bu yana 75 milyon adet Call of Duty oyunu satmay\u0131 ba\u015fard\u0131.": ["Sharing the sales figures for all the series at the beginning of last year, the company succeeded in selling 75 million copies of the game Call of Duty from that time to now."], "Bu say\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ise ku\u015fkusuz Black Ops 3 oyunu olu\u015fturuyor desek pek de yan\u0131l\u0131yor olmay\u0131z.": ["If we say that the main part of this issue is made up of Black Ops 3, we won't be much mistaken."], "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu bir kez daha Genel Ba\u015fkan se\u00e7ildi": ["Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu was elected as General President again"], "Ola\u011fan Kurultay\u0131'nda Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, yeniden genel ba\u015fkan se\u00e7ildi.": ["Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu was elected as the general president again in the regular congress."], "Oy kullanan bin 238 delegeden 990'\u0131n\u0131n oyunu alan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, yeniden gelen ba\u015fkan oldu.": ["Receiving the votes of 990 delegates out of 1238, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu became general president again."], "Kullan\u0131lan oylardan 248'i ge\u00e7ersiz say\u0131ld\u0131.": ["248 of the votes cast were declared null and void."], "Sonucun a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, partililer sevin\u00e7 g\u00f6sterisinde bulundu.": ["Party members cheered after the results were announced."], "CHP'nin toplam bin 275 delegesi bulunuyordu.": ["CHP had 1275 delegates in total."], "Kurultay Pazar g\u00fcn\u00fc saat 10.00'da toplanmak \u00fczere \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131.": ["The congress finished its endeavours and gathered at 10:00am on Sunday."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu kurultayda \u00f6zetle \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:": ["In the congress, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu stated the following in his summary:"], "Burada oyunlar oynanmas\u0131n\u0131, t\u00fcrk\u00fcler s\u00f6ylenmesini isterdik.": ["We would have liked people to dance and sing folk songs here."], "Ama geldi\u011fimizi nokta i\u00e7 a\u00e7\u0131c\u0131 de\u011fil.": ["However, where we stand now is underwhelming."], "Y\u00f6netilemeyen bir T\u00fcrkiye ger\u00e7e\u011fi var.": ["The reality is that Turkey could not be governed."], "Olu\u015fan atmosfer bunlar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc g\u00f6lgeliyor.": ["The resulting atmosphere overshadows all of that."], "Karamsar tablonun sebebi \u00fclkeyi y\u00f6netenlerdir.": ["The cause of the pessimism is those who are governing the country."], "CHP'liler olarak ter\u00f6r nereden gelirse gelsin, nas\u0131l gelirse gelsin, kar\u015f\u0131y\u0131z.": ["As a member of CHP, we are against terror no matter where it comes from."], "Ter\u00f6r, bir insanl\u0131k su\u00e7udur ve ter\u00f6ristler asla affedilmemelidir.": ["Terror is a crime against humanity and the terrorists should not be forgiven."], "Ter\u00f6rle m\u00fccadele ak\u0131lla yap\u0131l\u0131r, bilgiyle yap\u0131l\u0131r, irfanla yap\u0131l\u0131r.": ["The fight against terrorism is carried out with intelligence, knowledge and comprehension."], "Elbette m\u00fccadele edelim, kimsenin burnu kanamas\u0131n istiyoruz.": ["We certainly want to fight against it, and we want everybody to be untouched."], "Suriye'deki, L\u00fcbnan'daki foto\u011fraflardan ne fark\u0131 var, G\u00fcneydo\u011fu'daki foto\u011fraflar\u0131n?": ["What is the difference between the photographs from the Southeast and the photographs from Syria and Lebanon?"], "Masaya otururken, ciddi yanl\u0131\u015flar yapt\u0131lar.": ["When they came to the table, they made serious mistakes."], "Akan kan\u0131n, g\u00f6zya\u015f\u0131n\u0131n, \u00f6lenlerin tamam\u0131n\u0131n sorumlusu iktidard\u0131r.": ["The government is responsible for all the bloodshed, tears and victims."], "2002'de s\u0131f\u0131r ter\u00f6rle \u00fclkeyi teslim ald\u0131lar, bug\u00fcn kan g\u00f6l\u00fcne d\u00f6nen bir T\u00fcrkiye var.": ["They took over this country with zero terrorism in 2002, but today Turkey has turned into a bloodbath."], "Bunlar\u0131n sorumlusu kimdir?": ["Who is responsible for them?"], "Diyarbak\u0131r'daki taksi \u015fof\u00f6r\u00fc \u015eehmuz mu?": ["The taxi driver \u015eehmuz in Diyarbak\u0131r?"], "Neyin bedelini \u00f6d\u00fcyor T\u00fcrkiye?": ["For what does Turkey pay the price?"], "Darbe yasalar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmesi konusunda samimi olarak toplant\u0131lara kat\u0131laca\u011f\u0131z, d\u00fc\u015f\u00fcncelerimizi aktaraca\u011f\u0131z.": ["We will participate genuinely in the meetings to change the coup d'etat laws, we will offer our opinions."], "Kimsenin ki\u015fisel g\u00f6r\u00fc\u015fleri \u00fczerine bir \u00fclke in\u015fa edilmesine izin vermeyece\u011fiz.": ["We won't let anybody build a country on their personal views."], "\"Gelin darbeci ruhu de\u011fi\u015ftirelim\" diyorum.": ["I say, \"Let's change the pro-coup mindset\"."], "Bu \u00fclkenin ayd\u0131nlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncelerini a\u00e7\u0131klad\u0131lar diye sabah\u0131n k\u00f6r\u00fcnde evleri bas\u0131l\u0131yor, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131yor.": ["The houses of this country's intellectuals are raided and they are taken into custody because they gave their opinion."], "Bizim de kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z y\u00f6nleri var, ama insanlar d\u00fc\u015f\u00fcncelerini \u00f6zg\u00fcrce dile getirebilmeli.": ["There are parts of what they say we do not agree with, but people should be able to offer their opinions freely."], "Bu diktat\u00f6r bozuntusu diyor ki, \"Devletin ekme\u011fini yiyip devlete d\u00fc\u015fmanl\u0131k eden\".": ["This tinpot dictator says, \"Those who benefit from the state, treat it as an enemy\"."], "Ben de ona sormak istiyorum, devletin ekme\u011fini yiyip devletin t\u00fcm imkanlar\u0131ndan yararlananlar devleti soyarken acaba niye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorlard\u0131?": ["I would also like to ask him; those who benefit from the state, and use all the opportunities of the state, why don't they think about it when they rob the country?"], "CHP en b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fimleri bu \u00fclkeye getiren partidir.": ["CHP is the party that brought the biggest changes to this country."], "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck devrime hep beraber haz\u0131rl\u0131k yapaca\u011f\u0131z.": ["We will make preparations together for the fourth biggest revolution."], "Bedeli ne olursa olsun, bu \u00fclkeye \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc demokrasiyi mutlaka getirece\u011fiz.": ["We will definitely bring libertarian democracy to this country no matter what it costs."], "Bizi tutuklayabilirler, g\u00f6zalt\u0131na alabilirler, ne yaparlarsa yaps\u0131nlar, bedeli ne kadar a\u011f\u0131r olursa olsun bu \u00fclkeye \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc CHP getirecek.": ["They may detain us, they may take us into custody; CHP will bring freedom to this country no matter what they do, no matter how heavy the price."], "Sana a\u00e7\u0131k net \u00e7a\u011fr\u0131 yap\u0131yorum, Davuto\u011flu.": ["I'm making a clear, straight call to you, Davuto\u011flu."], "Darbe hukukunun arkas\u0131na saklanma, saklanan adam darbe zihniyetini kafas\u0131ndan atmam\u0131\u015ft\u0131r.": ["Do not hide behind the coup d'etat laws, those who hide behind them do not banish from one's mind the coup mentality."], "Size muht\u0131ra veren adama \u00fcst\u00fcn hizmet madalyas\u0131 verdiniz.": ["You gave a meritorious service medal to someone who gave a warning to you."], "Hangi darbeden bahsediyorsunuz?": ["Which coup are you talking about?"], "Tamamen halk\u0131 kand\u0131rmaya d\u00f6n\u00fck.": ["It is completely aimed at deceiving the people."], "Parti yetkilileri di\u011fer 3 devrimi \u015f\u00f6yle s\u0131ralad\u0131: 1. b\u00fcy\u00fck devrim saltanata son verilip Cumhuriyet'in kurulmas\u0131; 2. b\u00fcy\u00fck devrim \u0130n\u00f6n\u00fc zaman\u0131nda tek partili d\u00f6nemden \u00e7ok partili d\u00f6neme gidilmesi; 3. devrim B\u00fclent Ecevit ile sosyal demokrasiye ge\u00e7ilmesi...": ["Party officials listed the other 3 revolutions as follows: the 1st big revolution is the foundation of the Republic by putting an end to the sultanate; the 2nd big revolution is the passing from the single party era to the multi-party era in the time of \u0130n\u00f6n\u00fc; the 3rd big revolution is passing into social democracy with B\u00fclent Ecevit..."], "Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 nitelikleri, g\u00f6revleri vard\u0131r.": ["There are qualifications and duties of the President."], "103. maddede cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n yemini vard\u0131r.": ["There is a President's oath in article 103."], "Namus ve \u015feref kavram\u0131n\u0131n, bu toplumda ne kadar \u00f6nemli bir kavram oldu\u011funu biliyoruz.": ["We know how important the concepts of honesty and honour are in this society."], "Bir ki\u015fi \u00e7\u0131k\u0131p bu s\u00f6z\u00fc verdiyse, \u00f6l\u00fcm\u00fcne bunu yerine getirir.": ["If someone comes out and gives this promise, they should keep their word to the death."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc namus ve \u015feref bizim i\u00e7in tart\u0131\u015f\u0131lmaz.": ["Because honesty and honour are indisputable for us."], "Diktat\u00f6r bozuntusu olan adam, senin i\u00e7in \u015feref ve namus ne anlama geliyor.": ["What do honesty and honour mean for you, tinpot dictator?"], "Sen namus ve \u015fereften neyi anl\u0131yorsun, sen bu yemini neden ettin?": ["What do you understand from honesty and honour, why did you take this oath?"], "Sende namus ve \u015feref ne anlama geliyor?": ["What do honesty and honour mean to you?"], "Bunu \u00f6\u011frenmek istiyorum.": ["I want to learn this."], "Dindar adamda namus ve \u015feref kavram\u0131 ba\u015f tac\u0131d\u0131r.": ["The concepts of honesty and honour are held in high esteem by religious people."], "Onlar\u0131n niyeti darbe hukukunu kald\u0131rmak de\u011fil, darbe hukukunu tahkim etmek.": ["Their intention is not to abolish the law of the coup, but to fortify the law of the coup."], "Yetmiyor ba\u015fkanl\u0131k sistemini istiyorlar.": ["It does not suffice and they want the presidential system."], "Nas\u0131l ba\u015fkanl\u0131k; patronlu ba\u015fkanl\u0131k sistemi.": ["What kind of presidency; it is a presidential system with a boss."], "Neden Osmanl\u0131'n\u0131n parlamenter sistemini reddediyorsun.": ["Why do you reject the Ottoman parliamentary system?"], "Bir ki\u015fi emredecek herkes gere\u011fini yapacak.": ["One person commands and everybody does what is necessary."], "T\u00fcrkiye'de parlamenter sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor mu?": ["Do we have a healthy parliament in Turkey that works?"], "Hay\u0131r \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor.": ["No, it does not work."], "\u00d6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc demokrasiyi getirirsek, sistem \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.": ["If we bring libertarian democracy, the system will work."], "Darbe darbe diyorlar ama darbe hukukunu g\u00fc\u00e7lendirdiler.": ["They repeatedly say coup but they are strengthening the law of the coup."], "Genel ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in aday adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan \u0130zmir milletvekili Mustafa Balbay, adayl\u0131k i\u00e7in gerekli 128 delegenin imzas\u0131n\u0131 toplayamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yar\u0131\u015fa kat\u0131lamad\u0131.": ["Declaring his nomination for candidacy of the general presidency, \u0130zmir Deputy Mustafa Balbay could not join the race because he could not gather the signatures of 128 delegates necessary for the candidacy."], "92 imza toplayabilen Balbay, \"Mevcut \u015fartlarda aday olam\u0131yorum\" dedi.": ["Gathering 92 signatures, Balbay said, \"I am not able to become a candidate under present conditions\"."], "Kurultay salonunda milletvekilleri parti meclisi (PM), merkez y\u00fcr\u00fctme kurulu (MYK) ve ve onur kurulu \u00fcyelerine ayr\u0131lm\u0131\u015f yerler varken eski CHP Lideri Deniz Baykal\"\u0131n partililerle birlikte trib\u00fcnlerde oturmas\u0131 dikkat \u00e7ekti.": ["The thing that attracted attention was that the previous CHP leader Deniz Baykal sat in the tribunes with party members instead of the seats allocated to deputies and members of the party council (PM), the central executive board (MYK) and honorary board."], "stanbul milletvekili G\u00fclay Yedek\u00e7i ise milletvekilleri i\u00e7in ayr\u0131lan yerde oturmak yerine, erken gelerek Genel Ba\u015fkan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na ayr\u0131lan yerin yan\u0131na oturdu.": ["Istanbul deputy G\u00fclay Yedek\u00e7i arrived early and sat near the section allocated to the General President K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu instead of sitting in the area allocated to the deputies."], "Yalova milletvekili Muharrem \u0130nce'nin, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme de kurultay kulisinde konu\u015fulan konulardan biri oldu.": ["One of the things most spoken about in the backstage of the congress was the conversation between Kl\u0131\u00e7daro\u011flu and the Yalova deputy Muharrem \u0130nce."], "\u0130nce, kendisine PM \u00fcyeli\u011fi teklif edildi\u011fini kendisinin de kabul etmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["\u0130nce explained that membership of the party council was offered to him, but he did not accept it."], "Ancak genel merkez kaynaklar\u0131ndan, g\u00f6r\u00fc\u015fme talebinin \u0130nce'den geldi\u011fi ve PM \u00fcyeli\u011fi \u00f6nerilmedi\u011fi iddias\u0131 geldi.": ["However, sources from central office claim that the meeting request came from \u0130nce and membership of the party council was not offered to him."], "\u0130nce ise Twitter'dan, \"Kimse bu genel merkez kaynaklar\u0131, g\u00f6r\u00fc\u015fmenin i\u00e7eri\u011fi \u0130stanbul milletvekili Ali \u00d6zcan'dan \u00f6\u011frenilebilir\" mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.": ["Ince shared a message on Twitter, \"No matter who they are, the sources from the central office can get the details of the conversation from the Istanbul deputy Ali \u00d6zcan\"."], "\u00d6zcan da \"\u0130ki ki\u015finin g\u00f6r\u00fc\u015fmesinden benim haberim nas\u0131l olabilir.\"": ["\u00d6zcan said, \"How can I know about the conversation between two people.\""], "\"Gitmi\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fc\u015f\" demekle yetindi.": ["He only said, \"he went and spoke with him\"."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, s\u0131k s\u0131k ba- bas\u0131n\u0131 alk\u0131\u015flad\u0131.": ["K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu's son applauded his \"father\" repeatedly."], "Ola\u011fan \"Demokrasi, De\u011fi\u015fim ve Karde\u015flik Kurultay\u0131\"n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcne parti meclisi (PM) kulisleri damgas\u0131n\u0131 vurdu.": ["The backstage of the party council left its mark on the first day of the ordinary \"Congress of Democracy, Change and Brotherhood\"."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, kurultay konu\u015fmas\u0131 sonras\u0131 evine giderek PM listesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.": ["After his speech at the congress, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu went to his home and started to work on the list of party council."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun 100 ki\u015filik anahtar listesini haz\u0131rlarken mevcut MYK \u00fcyelerinden, y\u00f6netimde yer almak istemedi\u011fini a\u00e7\u0131klayarak PM'ye ba\u015fvuru yapmayan Yakup Akkaya, Sencer Ayata, Ercan Karaka\u015f ile PM'ye bir kez daha aday olan Seyhan Erdo\u011fdu d\u0131\u015f\u0131ndaki 13 MYK \u00fcyesini telefonla arayarak listede yer verece\u011fini s\u00f6yledi\u011fi \u00f6\u011frenildi.": ["It was understood that while preparing the key list of 100 people, he called the 13 central executive board (MYK) members and said he would include them in the list; except for the current central executive board members Yakup Akkaya, Sencer Ayata and Ercan Karaka\u015f, who declared that they did not want to be on the executive and did not apply for the party council (PM), and Seyhan Erdo\u011fdu, who applied once more to the party council."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun 100 ki\u015filik PM anahtar listesinin yan\u0131 s\u0131ra bir de daralt\u0131lm\u0131\u015f ba\u015fka bir listeye i\u015faret edebilece\u011fi belirtiliyor.": ["It is stated that K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu may refer to another narrow list in addition to the 100 person-key list of the party council."], "CHP Kurultay\u0131'nda oybirli\u011fiyle kabul edilen 21 maddelik sonu\u00e7 bildirgesinde DTK'n\u0131n \u00f6zerklik tart\u0131\u015fmalar\u0131yla g\u00fcndeme gelen Avrupa Yerel Y\u00f6netim \u015eartnamesi \u00fczerindeki \u015ferhlerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131, yerelde yetki payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n artmas\u0131 talep edildi.": ["In the 21 article-final declaration, accepted unanimously at the CHP congress, the abolishment of the annotation on the European Charter of Local Self-Government was requested, which was brought into the agenda with the self government discussions of DTK, and the increase of the authority share in the local affairs."], "Bildirgede \"parti devleti d\u00fczenine son verilmesi\", \"saydam ve hesap verebilir bir hukuk devleti kurulmas\u0131\" hedefleri de yer ald\u0131.": ["Incleded in the declaration were the aims of \"ending of the party state system\" and \"establishment of a transparent and accountable rule of law\"."], "Kurultay AK Parti'den Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sel\u00e7uk \u00d6zda\u011f, HDP'den \u0130dris Baluken, MHP'den Ruhsar Demirel izledi.": ["Vice Chairman of the AK Party Sel\u00e7uk \u00d6zda\u011f, \u0130dris Baluken from HDP and Ruhsar Demirel from MHP watched the congress."], "AK Partili \u00d6zda\u011f ve AK Parti heyeti, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131 sert ele\u015ftirmesi \u00fczerine salonu terk etti.": ["AK Party member \u00d6zda\u011f and the delegation from the AK Party left the hall when K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu harshly criticized President Erdo\u011fan."], "\u00d6zda\u011f, \"Bakt\u0131m ki ele\u015ftiri dozunu ka\u00e7\u0131r\u0131yor, kabul etmem m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi\" dedi.": ["\u00d6zda\u011f said, \"I saw that he knows no boundaries of criticizing, it was not possible for me to accept it\"."], "Salonda tutuklu gazeteciler Can D\u00fcndar ve Erdem G\u00fcl'\u00fcn foto\u011fraflar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 \"Sen yanmazsan ben yanmazsam nas\u0131l \u00e7\u0131kar karanl\u0131klar ayd\u0131nl\u0131\u011fa\" yaz\u0131l\u0131 pankart ile K\u00fcrt\u00e7e, T\u00fcrk\u00e7e ve ingilizce \"Bar\u0131\u015f\" pankart\u0131 dikkat \u00e7ekti.": ["The banner with photos of the arrested journalists Can D\u00fcndar and Erdem G\u00fcl and the text \"If I don't burn, if you don't burn, if we don't burn, how will the light vanquish the darkness?\", and the banner of \"Peace\" in English, Turkish and Kurdish attracted attention in the hall."], "Kurultay sabah saatlerinde Grup Yorum ve Ahmet Kaya \u015fark\u0131lar\u0131yla ba\u015flad\u0131.": ["The congress started in the morning with the songs of Group Yorum and Ahmet Kaya."], "Silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren Diyarbak\u0131r Baro Ba\u015fkan\u0131 Tahir El\u00e7i'nin e\u015fi T\u00fcrkan El\u00e7i'nin kurultaya g\u00f6nderdi\u011fi mesaj, b\u00fcy\u00fck alk\u0131\u015f ald\u0131.": ["There was big applause for the message sent by T\u00fcrkan El\u00e7i, wife of the Bar president of Diyarbak\u0131r Tahir El\u00e7i, who was killed in an armed assault."], "Berkin Elvan'\u0131n annesi G\u00fcls\u00fcm ve babas\u0131 Sami Elvan da kurultaya kat\u0131ld\u0131.": ["Berkin Elvan's mother G\u00fcls\u00fcm and father Sami Elvan also participated in the congress."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, hangi bedeli \u00f6demek gerekirse gereksin demokrasiyi \"\u00f6l\u00fcm\u00fcne\" sahipleneceklerini s\u00f6yledi\u011fi b\u00f6l\u00fcm, konu\u015fman\u0131n en \u00e7ok alk\u0131\u015f alan b\u00f6l\u00fcm\u00fcyd\u00fc.": ["The most applauded part of the speech was the part in which K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu said that they will embrace democracy \"to the death\" no matter what price they have to pay."], "\u015eimdiye kadar 34 ola\u011fan, 18 ola\u011fan\u00fcst\u00fc olmak \u00fczere 52 kurultay toplayan CHP, 53. b\u00fcy\u00fck kurultay\u0131n\u0131 d\u00fcn Ankara Arena'da toplad\u0131.": ["Having assembled 34 ordinary and 18 extraordinary congresses, 52 congresses in total until now, CHP assembled the 53rd big congress in Ankara Arena yesterday."], "Kat\u0131l\u0131m y\u00fcksekti.": ["Participation was high."], "12 bin koltuklu salonda 15 binden fazla CHP'li vard\u0131.": ["There were more than 15 thousand CHP members in the hall with a capacity of 12 thousand seats."], "Ancak, kalabal\u0131\u011f\u0131n hakk\u0131n\u0131 verdi\u011fi bir co\u015fku yoktu.": ["However, the crowd didn't do justice to this number with their enthusiasm."], "En heyecanl\u0131 an, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun e\u015fi Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile birlikte salona girdi\u011fi an\u0131yd\u0131.": ["The most exciting moment was the moment in which K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu entered the hall with his wife Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu."], "Heyecan, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u00e7ifti salonu selamlarken de devam etti.": ["The excitement continued when the K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu couple greeted the hall with a wave."], "Salonda AK Parti kurultaylar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen disiplinden eser yoktu.": ["There is no trace of the discipline seen in the congresses of the AK Party."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu konu\u015furken bile Arena'n\u0131n saha k\u0131sm\u0131ndaki alanda b\u00fcy\u00fck bir hareketlilik vard\u0131.": ["There was a lot of movement in the ground area of the arena even when K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu was making speech."], "Belli ki Parti Meclisi'ne girmek isteyen CHP'liler, parti y\u00f6neticileri ve gazetecilere kendilerini anlatarak destek aramay\u0131 tercih ediyordu.": ["It was obvious that the CHP members, wanting to enter the Party Council, preferred to seek support by talking about themselves to party executives and journalists."], "Bir CHP y\u00f6neticisi, \"Kore ya da Sovyetler Birli\u011fi'ndeki parti toplant\u0131lar\u0131 gibi fig\u00fcran partililerin ip gibi dizilip hareketsiz oturmas\u0131ndan iyidir\" s\u00f6zleriyle bu durumun k\u00f6t\u00fc bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["One of the CHP executives tried to explain that this situation was not a bad thing by saying, \"It is better than sitting down without moving and lining up the walk-on party members as in the party meetings of Korea or the Soviet Union\"."], "CHP kurultay\u0131n\u0131n, AK Parti ya da MHP kurultaylar\u0131ndan bir fark\u0131 daha var.": ["The CHP congress has one more difference from the congresses of the AK Party or MHP."], "Bu partilerde sadece genel ba\u015fkanlar konu\u015fur.": ["In these parties, only the general president talks."], "CHP'de ise kurultay, parti sorunlar\u0131n\u0131n da konu\u015fuldu\u011fu bir platforma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr.": ["In CHP, the congress becomes a platform in which the problems of the party are discussed."], "D\u00fcnk\u00fc kurultayda konu\u015fmak isteyen partililerin say\u0131s\u0131 fazla olunca Divan Ba\u015fkan\u0131 Murat Karayal\u00e7\u0131n s\u00fcre ayarlamada s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fad\u0131.": ["When the number of party members wanting to speak increased, Council Chairman Murat Karayal\u00e7\u0131n had difficulty in adjusting the time."], "Y\u00fczlerde ve dillerde \"Memleket k\u00f6t\u00fc gidiyor\" ifadesi olmakla birlikte \"Bu salondan \u00e7\u0131kacak tabloyla gidi\u015fat\u0131 de\u011fi\u015ftirirsiniz art\u0131k\" yorumlar\u0131na kar\u015f\u0131 da bir mesafe vard\u0131.": ["There was the expression \"The homeland goes bad\" in their faces, and there was a distance to the comments \"You will then change this course of events with the result coming from this hall\"."], "B\u00fct\u00fcn CHP'liler, \"Bir \u015fey yapmal\u0131\" dese de \"Ne yapmal\u0131\" sorusuna tutarl\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yan\u0131t yoktu.": ["All the CHP members said, \"Something should be done\", but there wasn't a strong and coherent answer to the question of \"What should be done\"."], "Bunda gelecek 4 y\u0131lda hi\u00e7 bir se\u00e7im yap\u0131lmayacak olmas\u0131n\u0131n etkisi b\u00fcy\u00fckt\u00fc.": ["The fact that there will be no election in the next 4 years had a big effect on the situation."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, biz gazeteciler de \"Ne yapmal\u0131\" sorusuna ne yan\u0131t verece\u011fini bekledik.": ["When K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu went up to the rostrum, we journalists waited for his answer to the question \"What should be done\"."], "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u00f6nce \"Neler oluyor\" sorusunu yan\u0131tlad\u0131.": ["Firstly, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu answered the question \"what is going on\"."], "Tutuklu gazeteciler meselesine, bildiri nedeniyle akademisyenlere yap\u0131lanlara, G\u00fcneydo\u011fu'da ya\u015fananlara, d\u0131\u015f politikan\u0131n girdi\u011fi \u00e7\u0131kmaza dikkat \u00e7ekti.": ["He highlighted the issue of the arrested journalists, what was done to academics because of the declaration, what took place in the southeast, the deadlock that foreign policy has come to."], "CHP'yle ilgili \"dinsiz partidir\", \"darbeleri destekler\", \"elitistlerin partisidir\" gibi partisiyle ilgili \"Anadolu efsanelerine\" uzun uzun yan\u0131t verdi.": ["He repeatedly answered the \"Legends of Anatolia\" issue related to his CHP party, such as, \"it is a party of non-believers\", \"it supports coups d'\u00e9tat\" and \"it is the party of elitists\"."], "\"Ne yapmal\u0131\" a\u015famas\u0131na gelince de somut ad\u0131mlardan s\u00f6z etmek yerine \"strateji\" ortaya koymaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["When it comes to the \"What should be done\" stage, he tried to put forward a \"strategy\" rather than discussing concrete steps."], "B\u00fct\u00fcn bu sorunlar\u0131n \u00fcstesinden daha g\u00fc\u00e7l\u00fc demokrasiyle daha fazla adaletle gelinebilece\u011fini vurgulad\u0131.": ["He stressed that all of these problems could be overcome with a stronger democracy and more justice."], "CHP ad\u0131na da bir s\u00f6z verdi ve \"Demokrasiyi getirinceye dek bedeli ne olursa olsun \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z.\"": ["He gave a promise on behalf of CHP and said, \"We will work no matter what it costs until we bring democracy.\""], "\"Demokrasi i\u00e7in \u00f6l\u00fcm\u00fcne m\u00fccadele edece\u011fiz\" dedi.": ["\"We will struggle to the death for democracy\"."], "Son bir not; CHP'nin 53. kurultay itibariyle \"organizasyon\" meselesini halletti\u011fini, art\u0131k sorunsuz kurultay toplamay\u0131 becerebildi\u011fini de hat\u0131rlatmak laz\u0131m.": ["One last note: it is necessary to remember that CHP have solved the issue of \"organization\" as of the 53rd congress, and it now succeeds in assembling a congress without problem."], "Bu arada kurultay\u0131 takip edecekleri s\u00f6ylenen 900 gazeteci i\u00e7in kart bas\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 ama salondaki gazeteci kat\u0131l\u0131m\u0131 o seviyede de\u011fildi.": ["On another note, cards were printed for 900 journalists said to be attending the congress, but journalist participation in the hall was not at that level."], "Medya kurulu\u015flar\u0131n\u0131n Ankara temsilcileri de kurultay\u0131 takip etme konusunda AK Parti kurultaylar\u0131ndaki kadar istekli de\u011fildi.": ["Representatives of media organizations from Ankara were not as eager as they were for the congresses of the AK Party."], "\u00d6zy\u00f6netim'e m\u00fcebbet istendi": ["Life sentence was demanded for autonomy"], "Diyarbak\u0131r Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'nca 3'\u00fc tutuklu 7 san\u0131k hakk\u0131nda haz\u0131rlanan iddianame, 4. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince kabul edildi.": ["The indictment, prepared by the Chief Public Prosecutor's Office against 7 suspects, 3 of whom are in detention, was accepted by the 4th High Criminal Court."], "\u0130ddianamede, PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerinin talimat ve \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131 \u00fczerine Diyarbak\u0131r, \u0130stanbul, \u015e\u0131rnak, Mardin, Mu\u015f, Hakkari, Siirt, Bitlis, Batman, Van ve A\u011fr\u0131'n\u0131n baz\u0131 il\u00e7e ve mahallelerinde \"\u00f6zy\u00f6netim\" ad\u0131 alt\u0131nda a\u00e7\u0131klamalar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.": ["In the indictment, it was stated that declarations under the name of \"autonomy\" were made in some districts and neighbourhoods of Diyarbak\u0131r, \u0130stanbul, \u015e\u0131rnak, Mardin, Mu\u015f, Hakkari, Siirt, Bitlis, Batman, Van and A\u011fr\u0131 upon the directions and calls by senior executives of the terrorist organization PKK/KCK."], "\u00d6rg\u00fct\u00fcn eleba\u015flar\u0131 ile gen\u00e7lik ve kad\u0131n yap\u0131lanmalar\u0131ndan yasa d\u0131\u015f\u0131 eylem \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131nda bulunuldu\u011fu ifade edilen iddianamede, Diyarbak\u0131r'\u0131n Sur, Ba\u011flar, Silvan, Bismil, Lice, Dicle ve Hazro il\u00e7elerinde g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine, kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131na, vatanda\u015flar\u0131n ev, i\u015f yeri ve ara\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik bombal\u0131, uzun namlulu silah ve roketatarl\u0131 sald\u0131r\u0131 eylemlerinde art\u0131\u015f oldu\u011fu kaydedildi.": ["Indicating that there were calls for illegal actions by the ringleaders and the youth and woman formations of the organization, the indictment noted that there was an increase in the actions of bombing, long barrelled weapon and rocket launcher attacks on the security forces, public institutions and organizations and people's houses, workplaces and vehicles in the Sur, Ba\u011flar, Silvan, Bismil, Lice, Dicle and Hazro districts of Diyarbak\u0131r."], "I\u015e\u0130D'le muhalifler \u00e7at\u0131\u015ft\u0131 karakolumuz vuruldu": ["ISIS clashed with opponents; our police station was hit"], "Kilis'in Yavuzlu K\u00f6y\u00fc kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Suriye'nin D\u00fcden, Kara Mezra B\u0131g\u0131dd\u0131n ile Kara K\u00f6pr\u00fcl\u00fc K\u00f6y\u00fc'nde I\u015e\u0130D ile muhalif gruplar\u0131n bir araya gelerek kurdu\u011fu Fetih Ordusu aras\u0131nda son g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fclen \u00e7at\u0131\u015fmalar \u015fiddetlenerek devam ediyor.": ["The clashes recently seen between ISIS and the Army of Conquest, formed by a group of rebel militias, are becoming violent and continue in the Syrian villages of Dudiyan, Qarah Mazr'ah, Baghidin and Qarah Kubri on the opposite side of the Yavuzlu village of Kilis."], "S\u0131n\u0131ra yak\u0131n noktada s\u00fcren I\u015e\u0130D ile muhalifler aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar s\u0131ras\u0131nda ate\u015flenen silah ve havanlar\u0131n sesi T\u00fcrkiye taraf\u0131ndan da duyuluyor.": ["During the clashes between ISIS and its opponents close to the border, gunfire and the noise of mortars can also be heard in Turkey."], "S\u0131k s\u0131k patlamalar\u0131n meydana geldi\u011fi b\u00f6lgelerden y\u00fckselen dumanlar T\u00fcrkiye taraf\u0131ndan \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, s\u0131n\u0131r hatt\u0131nda g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7larla yo\u011fun \u00f6nlem ald\u0131.": ["Coming from the region in which explosions occur frequently, smoke could be seen from Turkey with the naked eye, and security forces took concentrated precautions with armoured cars on the border."], "\u00d6te yandan I\u015e\u0130D militanlar\u0131n\u0131n denetimindeki B\u0131g\u0131dd\u0131n K\u00f6y\u00fc'nden Kilis'in Yavuzlu K\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131ndaki \u015eehit Mehmet S\u0131n\u0131r Karakolu'na taciz ate\u015fi a\u00e7\u0131ld\u0131.": ["On the other hand, harassment fire was opened from the Baghidin village under the control of ISIS militants at the Martyr Mehmet Police Station on the border near the Yavuzlu Village in Kilis."], "Bunun \u00fczerine angajman kurallar\u0131 kapsam\u0131nda, askerler taciz ate\u015finin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye ob\u00fcs ve a\u011f\u0131r silahlarla kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.": ["Then, soldiers responded to the area from which the harassment fire was coming, with howitzer and heavy guns within the rules of engagement."], "\u0130ddiaya g\u00f6re Rus sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na 17 kilometre uzakl\u0131ktaki Hameyin K\u00f6y\u00fc'ne sald\u0131r\u0131 d\u00fczenledi.": ["According to claims, Russian warplanes organized an attack on the village of Hameyin, which is 17 kilometres from the Turkish border."], "Hava bombard\u0131man\u0131nda yaralanan 6 Suriyeli, yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan tedavi i\u00e7in Kilis Devlet Hastanesi'ne getirildi.": ["Wounded by the aerial bombing, 6 Syrians were brought to the state hospital of Kilis by relatives."], "Loto zenginleri \u00e7eklerini ald\u0131": ["Lottery winners receive their cheque"], "Tennessee eyaletinin Munford kentinde 150 bin dolar de\u011ferinde k\u00fc\u00e7\u00fck bir evde ya\u015fayan Robinson \u00e7ifti, 29 y\u0131ll\u0131k bir s\u00fcrede toplam 528.8 milyon dolar (1.6 milyar tl) almaktansa 328 milyon dolarl\u0131k (yakla\u015f\u0131k 1 milyar TL) tek bir \u00f6deme almay\u0131 tercih etti.": ["Living in a small 150 thousand dollar house in Munford, Tennessee, the Robinson couple chose to receive 328 million dollars (around 1 billion TL) in a single payment rather than receiving a total sum of 528.8 million dollars (1.6 billion TL) over 29 years."], "\u00c7ift, \"Ne de olsa yar\u0131n\u0131m\u0131z\u0131n garantisi yok\" dedi.": ["The couple said, \"After all, we have no guarantees of our tomorrow\"."], "Bir ma\u011faza zincirinde \u00e7al\u0131\u015fan John Robinson ve bir dermatolo\u011fun yan\u0131nda asistan olarak \u00e7al\u0131\u015fan e\u015fi Lisa, art\u0131k milyoner olmalar\u0131na ra\u011fmen pazartesi g\u00fcn\u00fc i\u015flerinin ba\u015f\u0131nda olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler.": ["John Robinson, who works in a chain store, and his wife Lisa, who works as an assistant dermatologist, said that they will be back at work even though they are now millionaires."], "\u00c7ift, kazand\u0131klar\u0131 parayla \u00f6ncelikli olarak ev kredisi borcunu \u00f6demeyi ve yak\u0131nlar\u0131na yard\u0131m yapmay\u0131 hedefliyor.": ["The couple aims to firstly pay off their mortgage and to help their relatives with the money they won."], "B\u00fcy\u00fck ikramiyenin \u00fc\u00e7e b\u00f6l\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.": ["It was announced that the jackpot was divided in three large payments."], "iOS9: yeni iPhone i\u015fletim sistemi nas\u0131l al\u0131nacak, Apple g\u00fcncellemesi yay\u0131nland\u0131": ["iOS 9: how to get new iPhone operating system, as Apple update is released"], "Yeni i\u015fletim sistemi i\u00e7in Ayarlar uygulamas\u0131na giderek, \"Genele\" dokunup \"Yaz\u0131l\u0131m G\u00fcncellemeyi\" se\u00e7ebilirsiniz.": ["The new operating system can be requested by heading to the Settings app, tapping \"General,\" and then selecting \"Software Update.\""], "Haz\u0131r oldu\u011funda telefonunuz size indirme ve kurma se\u00e7ene\u011fini sunacakt\u0131r.": ["If it's ready, the phone will give you the option to download and then install it."], "Baz\u0131 kullan\u0131c\u0131lar bu kurulum sonras\u0131nda bir problem ya\u015fad\u0131lar ve \"Yaz\u0131l\u0131m g\u00fcncelleme ba\u015far\u0131s\u0131z\" diyen bir hata mesaj\u0131 ald\u0131lar.": ["Some have run into problems after that installation, being hit by an error message telling them that \"Software update failed.\""], "Bu sorunun \u00fcstesinden gelmek i\u00e7in kullan\u0131c\u0131lara sisteme y\u00fcklenmenin azalmas\u0131n\u0131 beklemeleri ya da iTunes'i deneyip oradan y\u00fckseltmeye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00f6neriliyor.": ["To get around that, users are recommended either to wait for the rush to die down, or to try and upgrade through iTunes."], "Telefon s\u00fcrecin kalan\u0131nda size rehberlik edecek.": ["The phone itself will guide you through the rest of the process."], "Bunun aras\u0131nda yer a\u00e7mak i\u00e7in uygulamalar\u0131 silmek de olabilir - ama Apple g\u00fcncellemeyi k\u00fc\u00e7\u00fclterek bunun olmas\u0131n\u0131 engelledi ve silinmesi i\u00e7in baz\u0131 uygulamalar\u0131 \u00f6nerip s\u00fcre\u00e7 bitti\u011finde yeniden kurulumu i\u00e7in \u00f6zel bir ara\u00e7 kullan\u0131yor.": ["That might include deleting apps to make space - but Apple has made that less likely by slimming down the update, and also easier to do using a special tool that will suggest apps to delete and then re-install them once the process is over."], "G\u00fcncelleme devam ederken pilinizin bitmemesi i\u00e7in telefonunuzun \u015farj edildi\u011finden ya da bir \u015farj cihaz\u0131n\u0131n yan\u0131nda oldu\u011fundan emin olmaya de\u011fer.": ["It's worth ensuring that your phone is charged or near a charger while the update happens, so that it doesn't run out of battery."], "E\u011fer \u015farj\u0131 \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fckse Apple g\u00fcncellemeye izin vermez, zira telefon g\u00fcncellemeyi kesecek bi\u00e7imde yar\u0131s\u0131nda durabilir.": ["If the charge is too low, Apple won't let the update go ahead, since the phone dying halfway through could lead to the update breaking."], "Daha fazla okuyun: iOS9, WatchOS gecikmesine ra\u011fmen halen s\u0131rada. iOS9 incelemesi: en az heyecanl\u0131 ve en iyi g\u00fcncelleme iOS9: yeni iPhone i\u015fletim sistemi i\u00e7in nas\u0131l haz\u0131rlanmal\u0131": ["Read more: iOS 9 release still on track despite WatchOS delay iOS 9 review: the least exciting and best update ever iOS 9: how to prepare for new iPhone operating system"], "Ayn\u0131 zamanda, indirmeye ba\u015flamadan \u00f6nce yap\u0131lacak her \u015feyi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131zdan emin olmal\u0131s\u0131n\u0131z; e\u011fer bir \u015feyler yanl\u0131\u015fsa durdurmay\u0131 denemelisiniz ve korumal\u0131s\u0131n\u0131z. iOS 9 daha zeki bir ki\u015fisel yard\u0131mc\u0131 ve iPad i\u00e7in yeni \u00fcretim \u00f6zellikleri ile i\u015fletim sistemini h\u0131zland\u0131ran ve d\u00fczelten ince ayarlar gibi yeni \u00f6zelliklerle beraber geliyor.": ["You should also make sure that you've been through our checklist of all the things to do before you download, to try and stop things going wrong and protect against them if they do. iOS 9 brings new features including a much cleverer personal assistant and huge new productivity features for the iPad, as well as tweaks that speed up and fix the operating system."], "FedEx'in gelirleri kar\u0131\u015f\u0131k, 2016'da mali g\u00f6r\u00fcn\u00fcm d\u00fc\u015fecek": ["FedEx earnings mixed, lowers fiscal 2016 outlook"], "FedEx ge\u00e7ti\u011fimiz \u00fc\u00e7 ay i\u00e7in hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratan sonu\u00e7lar raporlad\u0131 ve kargo devi, kargo hizmetlerine olan talebin azalmas\u0131 ve yer hizmetlerinde maliyetlerin artmas\u0131 nedeniyle t\u00fcm y\u0131l kar tahminini azaltt\u0131.": ["FedEx reported disappointing results for its latest quarter, and the delivery giant cut its full-year profit forecast on weaker demand for freight services and higher costs in its ground division."], "\u015eirket ayr\u0131ca tatiller i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 55.000 sezonluk i\u015f\u00e7i almay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6yledi.": ["The company also said it plans to hire about 55,000 seasonal workers for the holidays."], "Ge\u00e7en y\u0131l bu zamanlarda, FedEx tatiller i\u00e7in 50.000 sezonluk i\u015f\u00e7i alaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.": ["At this time last year, FedEx announced it would hire 50,000 seasonal workers for the holidays."], "\u00c7ar\u015famba g\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131l\u0131\u015f gongundan 45 dakika \u00f6nceki a\u00e7\u0131l\u0131\u015f \u00f6ncesi i\u015flemlerde yakla\u015f\u0131k %2,5 d\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Its shares fell about 2.5 percent in premarket trading 45 minutes ahead of Wednesday's opening bell."], "FedEx Corp. \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki May\u0131s ay\u0131nda sona erecek mali y\u0131lda 10,40 $ ila 10,90 $ aras\u0131nda kazan\u00e7 beklendi\u011fini, bunun \u00f6nceki tahminlere g\u00f6re 20 sent daha az oldu\u011funu belirtti.": ["FedEx Corp. said that it expects to earn between $10.40 and $10.90 for the fiscal year that ends next May, down 20 cents from an earlier prediction."], "Analistler, FactSet taraf\u0131ndan yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya dayanarak 10,84 $ bekliyordu.": ["Analysts expected $10.84, according to a survey by FactSet."], "4 Ocak'ta ge\u00e7erli olacak ortalama %4,9 y\u00fckseltmeye ve a\u011f\u0131r ya da b\u00fcy\u00fck paketlerin kara nakliyesinde Kas\u0131m ay\u0131nda ba\u015flayacak y\u00fcksek s\u00fcr\u015farjlara ra\u011fmen d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ihtimali g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.": ["The reduced outlook comes despite rate hikes averaging 4.9 percent, which will take effect Jan. 4, and higher surcharges for ground shipment of heavy or large packages, which begin in November."], "\u015eirketin s\u00f6yledi\u011fine g\u00f6re maliyet kesintileri, daha y\u00fcksek gelir ve e-ticaretin b\u00fcy\u00fcmesinden kazan\u00e7lar\u0131n hala \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fcksek olmas\u0131 bekleniyor.": ["The company said it still expects earnings to grow over the previous year because of cost-cutting, higher revenue and growth in online commerce."], "Ba\u015fkan ve CEO Fred Smith, \u015firketin \"\u00f6zellikle imalat ve k\u00fcresel ticarette beklenenden zay\u0131f ekonomik ko\u015fullara ra\u011fmen sa\u011flam bir performans g\u00f6sterdi\u011fini\" s\u00f6yledi.": ["Chairman and CEO Fred Smith said the company was \"performing solidly given weaker-than-expected economic conditions, especially in manufacturing and global trade.\""], "Tatil istihdam planlar\u0131 rakip firma UPS'ten bir g\u00fcn sonra a\u00e7\u0131kland\u0131, buna g\u00f6re UPS ge\u00e7en y\u0131l ile ayn\u0131 say\u0131da, 90.000 ila 95.000 ekstra i\u015f\u00e7i almay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["The holiday-hiring plans were announced a day after rival UPS said that that it plans to hire 90,000 to 95,000 extra workers, about the same that it hired last year."], "31 A\u011fustos'ta sona eren \u00fc\u00e7 ayl\u0131k s\u00fcre zarf\u0131nda FedEx gelirini \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re %6 artt\u0131rarak 692 milyon $ kazand\u0131.": ["In the quarter that ended Aug. 31, FedEx earned $692 million, up 6 percent from a year earlier."], "Hisse ba\u015f\u0131na kazan\u00e7, Zacks Yat\u0131r\u0131m Ara\u015ft\u0131rma taraf\u0131ndan g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclen 12 analistin tahminlerinin 2,44 $ gerisinde kalarak 2,42 $ seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti.": ["Earnings per share amounted to $2.42, short of the $2.44 per share average forecast of 12 analysts surveyed by Zacks Investment Research."], "Gelir %5 artt\u0131, 12,3 milyar $'a.": ["Revenue rose 5 percent, to $12.3 billion."], "Zacks taraf\u0131ndan g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclen alt\u0131 analist 12,23 milyar $ bekliyordu.": ["Six analysts surveyed by Zacks expected $12.23 billion."], "FedEx, ge\u00e7en y\u0131l uluslararas\u0131 \u00f6ncelikli nakliyedeki gerilemeden darbe ald\u0131, bu da Express biriminde gelirin durgunla\u015fmas\u0131na neden oldu.": ["FedEx has been hit in recent years by a decline in priority international shipping, which has caused revenue in its Express unit to stagnate."], "Ancak \u00e7evrimi\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015fteki patlama FedEx Yer Hizmetleri sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 y\u00fckseltti.": ["But the boom in online shopping has boosted results at FedEx Ground."], "Son \u00e7eyrekte, yer hizmetleri geliri %29 artt\u0131 ancak i\u015fletme geliri b\u00fcy\u00fck paketler ve dahili sigortadaki y\u00fcksek maliyetler nedeniyle temelde durgundu.": ["In the latest quarter, ground revenue rose 29 percent but operating income was basically flat on higher costs for larger packages and self-insurance."], "Y\u00fcksek i\u015f\u00e7ilik maliyetlerinde kargo i\u015finde gelir d\u00fc\u015ferken ekspres birimi y\u00fcksek baz oranlar\u0131 sebebiyle y\u00fcksek gelir g\u00f6rd\u00fc.": ["The express unit saw higher income because of higher base rates, while income fell in the freight business on higher labor costs."], "A\u00e7\u0131l\u0131\u015f gongundan yakla\u015f\u0131k bir saat \u00f6nceki a\u00e7\u0131l\u0131\u015f \u00f6ncesi i\u015flemlerde, FedEx hisseleri 3,85 $ ya da %2,5 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 150,15 $'e geriledi.": ["In premarket trading about an hour before the opening bell, FedEx shares were down $3.85, or 2.5 percent, to $150.15."], "Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcn\u00fc y\u0131l i\u00e7in %11 ve 11 Haziran'daki rekor d\u00fczeyine alt\u0131nda %17 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle kapatt\u0131lar.": ["They closed Tuesday down 11 percent for the year and 17 percent below a record high on June 11."], "Y\u0131llard\u0131r en \u00e7ok beklenen toplant\u0131lar\u0131nda, Federal Rezerv politikac\u0131lar\u0131 bu hafta 27 fitlik bir Honduras maunu masa etraf\u0131nda iki g\u00fcnlerini harcayarak neredeyse on y\u0131ldan beri ile kez faiz oran\u0131n\u0131 art\u0131rma zaman\u0131n\u0131n gelip gelmedi\u011fine karar verdi.": ["At their most anticipated meeting in years, Federal Reserve policymakers will spend two days this week seated around a 27-foot Honduran mahogany table deciding if it's time to raise a key interest rate for the first time in nearly a decade."], "Merkez bankas\u0131n\u0131n bir kanad\u0131nda yer alan iki katl\u0131 toplant\u0131 odas\u0131 Birle\u015fik Devletler'in duvar resmi olacak.": ["Looming over them at one end of the central bank's ornate, two-story boardroom will be a mural of the United States."], "Harita Fed'in Kad\u0131n Ba\u015fkan\u0131 Janet L. Yellen ve meslekta\u015flar\u0131n\u0131n ulusun ekonomik \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 di\u011fer her \u015feyin \u00fczerinde tuttu\u011funa ili\u015fkin bir hat\u0131rlatma.": ["The map is a reminder that Fed Chairwoman Janet L. Yellen and her colleagues are supposed to put the nation's economic interests above all others."], "Merkez bankas\u0131n\u0131n Kongre'den ald\u0131\u011f\u0131 iki g\u00f6rev var: ABD istihdam\u0131n\u0131 en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131karmak ve buradaki fiyatlar\u0131 stabil tutmak.": ["The central bank has a dual charge from Congress: maximize U.S. employment and keep prices here stable."], "Ancak B\u00fcy\u00fck Buhrandan beri Fed liderleri yaz\u0131l\u0131 olmayan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir vekalet oldu\u011funu kabul etti: mali denge.": ["But since the Great Recession, Fed leaders have acknowledged that there's an unwritten third mandate: financial stability."], "Ve bu \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc vekalet, Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc duyurulacak olan ABD ekonomisinin 2008 sonundan beri s\u00fcregelen s\u0131f\u0131ra yak\u0131n k\u0131sa vadeli faiz oran\u0131ndan gelen benzersiz uyar\u0131c\u0131 deste\u011finin kesilmeye ba\u015flanmas\u0131na haz\u0131r olup olmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin tahmin edilmeyecek kadar yak\u0131n bir kararda X fakt\u00f6r\u00fc olabilir.": ["And that third mandate could be the X-factor in a too-close-to-predict decision, to be announced Thursday, about whether the U.S. economy is ready to start being weaned from the unprecedented stimulus provided by the near-zero short-term interest rate in place since late 2008."], "\u00c7o\u011fu veri ekonominin sa\u011flam bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterse de, k\u00fcresel finans piyasalar\u0131ndaki son \u00e7alkant\u0131 hali haz\u0131rda dikkatli Fed memurlar\u0131n\u0131, referans federal fon faizlerini - y\u00fczde birin \u00e7eyre\u011finden daha az bir oranda bile - art\u0131rarak k\u0131r\u0131lganl\u0131k ekleme konusunda \u00fcrkek hale getirebilir.": ["Even though most data show the economy growing solidly, the recent turmoil in global financial markets could make already-cautious Fed officials skittish about adding to the volatility by raising their benchmark federal funds rate - even by no more than a mere quarter of a percentage point."], "\"A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131 ve enflasyon izledikleri ilk ve en \u00f6nemli \u015fey olacakt\u0131r\" simsarl\u0131k firmas\u0131 Stifel Nicolaus & Co'nun \u015fef ekonomisti Lindsey M. Piegza dedi.": ["\"Obviously the labor market and inflation is going to be first and foremost the most important thing they watch,\" said Lindsey M. Piegza, chief economist at brokerage firm Stifel Nicolaus & Co."], "\"Ama bence oran\u0131 art\u0131rmamak i\u00e7in bir mazeret ar\u0131yorlarsa k\u00fcresel pazar\u0131 \u00e7evreleyen artan belirsizlik biraz daha beklemek i\u00e7in onlara yeterli gerek\u00e7eyi sa\u011flayacakt\u0131r\" dedi.": ["\"But I think if they were looking for an excuse not to raise the rate, the increased uncertainty surrounding the global marketplace is enough to provide them with justification to wait further,\" she said."], "Fed'in ne yapaca\u011f\u0131 hakk\u0131nda hi\u00e7bir fikir birli\u011fi yok ve bu, kendi i\u00e7inde finans piyasalar\u0131nda dalgalanmalara yol a\u00e7\u0131yor.": ["There's no consensus about what the Fed will do, which in itself is causing financial market jitters."], "Yak\u0131n zamanda Bloomberg'in g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ekonomistlerin yar\u0131s\u0131 bu hafta bir faiz art\u0131\u015f\u0131 bekliyordu.": ["About half of economists surveyed recently by Bloomberg predicted a rate increase this week."], "Bununla birlikte finans piyasalar\u0131 Fed'in yaln\u0131zca yakla\u015f\u0131k %30'luk bir art\u0131\u015f ihtimali g\u00f6steren ana g\u00f6sterge ile birlikte beklemede kalmas\u0131n\u0131 bekliyor.": ["Financial markets, however, are expecting the Fed to hold off, with a key indicator showing only about a 30% chance of a boost."], "Bu durum, Fed'in oran\u0131 art\u0131rmas\u0131 halinde, politika yap\u0131c\u0131lar ba\u015fka bir art\u0131\u015f\u0131n yolda olabilece\u011fi s\u00f6z\u00fcn\u00fc vererek etkisini hafifletmezlerse hisse senedi piyasas\u0131nda bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe i\u015faret edebilir.": ["That would point to a stock market drop if the Fed raises the rate, unless policymakers were to soften the blow by promising that another increase would be a ways off."], "Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc, Dow Jones sanayi indeksi ortalamas\u0131 228,89 puan ya da %1,4 art\u0131\u015fla 16.599,85'e y\u00fckseldi.": ["On Tuesday, the Dow Jones industrial average jumped 228.89 points, or 1.4%, to 16,599.85."], "Moody's Capital Markets Research Group \u015fef ekonomisti John Lonski, \"Art\u0131\u015f\u0131n Fed politika yap\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n oran\u0131 bu hafta sabit tutacaklar\u0131 beklentisiyle tetiklendi\" s\u00f6yleyen dedi.": ["The rally was triggered by expectations that Fed policymakers will hold the rate steady this week, said John Lonski, chief economist at Moody's Capital Markets Research Group."], "\"Fed'in \u015fu anda oranlar\u0131 artt\u0131rmas\u0131 \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olurdu\" dedi.": ["\"It would be a surprise if the Fed hiked rates at this point in time,\" he said."], "Fed y\u00f6neticileri bu y\u00f6nde karar alsayd\u0131, \"paniklemesinler diye mali piyasalar\u0131 sakinle\u015ftirme konusunda uzun bir y\u0131l almalar\u0131 gerekecekti.\"": ["If Fed policymakers did, \"they would have to go to great lengths in their policy statement to hold financial markets' hands so they don't panic.\""], "Di\u011fer uzmanlar, Fed'in ne zaman harekete ge\u00e7ece\u011fine ili\u015fkin sis perdesinin kalkmas\u0131ndan dolay\u0131 bir oran art\u0131\u015f\u0131n\u0131n mali piyasalar\u0131 sakinle\u015ftirebilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.": ["Other experts argued that a rate increase would calm financial markets because it would remove uncertainty about when the Fed would act."], "Yaln\u0131zca bir ay \u00f6nce, Fed, bu ay oran\u0131 %0,25 puan art\u0131rma yolundaym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu; bu, para ko\u015fullar\u0131n\u0131n yava\u015f\u00e7a daralmas\u0131 yolunda, ABD'nin toparlanmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendiren k\u00fc\u00e7\u00fck bir ad\u0131m olurdu.": ["Just a month ago, the Fed seemed on track to raise the rate by 0.25 percentage point this month, the first small step in a slow tightening of monetary conditions that would validate the strength of the U.S. recovery."], "Yellen, liberallerin daha ekonomik bir s\u00fcre\u00e7 gereklili\u011fine ili\u015fkin \u015fikayetlerine ra\u011fmen bu y\u0131lki oran art\u0131\u015f\u0131n\u0131 bahar aylar\u0131nda ve yaz ba\u015f\u0131nda bekledi\u011fini s\u00f6yledi.": ["Yellen had said through the spring and early summer that she expected a rate increase this year despite complaints from liberals that more economic progress was needed."], "\u0130\u015f yaratma h\u0131z\u0131 A\u011fustos'ta azalmas\u0131na ra\u011fmen, i\u015f g\u00fcc\u00fc pazar\u0131ndaki b\u00fcy\u00fcme bu y\u0131l sabitti.": ["Although job creation slowed in August, labor market growth has been solid this year."], "\u0130\u015fsizlik oran\u0131 ge\u00e7en ay, yedi y\u0131ldan beri en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesi olan %5,1'e d\u00fc\u015ft\u00fc ve Fed'in tam istihdam sayd\u0131\u011f\u0131 seviyeye yakla\u015ft\u0131.": ["The unemployment rate dropped to 5.1% last month, the lowest in more than seven years and near the level the Fed considers to be full employment."], "Maa\u015f art\u0131\u015flar\u0131 d\u00fczelme i\u015faretleri g\u00f6sterdi.": ["Wage gains have shown signs of picking up."], "Ve enflasyon merkez bankas\u0131n\u0131n y\u0131ll\u0131k %2 hedefinin alt\u0131nda seyretmeye devam etmesine ra\u011fmen, Fed politikac\u0131lar\u0131, keskin \u015fekilde azalan petrol fiyatlar\u0131n\u0131n ge\u00e7ici etkisinin \u00f6nemli bir neden oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["And although inflation continued to run below the central bank's annual 2% target, Fed policymakers said a key reason was the temporary effect of sharply lower oil prices."], "Pantheon Macroeconomics \u015fef ekonomisti Ian Shepherdson, ekonomi \"daha y\u00fcksek oranlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kabilir ve i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131ndaki darl\u0131\u011fa ra\u011fmen buna ihtiyac\u0131 var\" dedi.": ["The economy \"can cope with higher rates, and needs them, given the tightness of the labor market,\" said Ian Shepherdson, chief economist at Pantheon Macroeconomics."], "Ancak t\u00fcm d\u00fcnyadaki finans piyasalar\u0131 ge\u00e7en ay sonunda \u00c7in'in para biriminde deval\u00fcasyona gitmesinden sonra sars\u0131lmaya ba\u015flad\u0131.": ["But financial markets around the world started convulsing late last month after China devalued its currency."], "Dow Jones sanayi indeksi ortalamas\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n yava\u015flayan bir \u00c7in ekonomisinin k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcmeyi a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekmesi korkusundan dolay\u0131 May\u0131s ay\u0131 rekor seviyesinin %16 kadar alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.": ["The Dow Jones industrial average dropped as much as 16% below its record high in May as investors feared a slowing Chinese economy would drag down global growth."], "Piyasa, Dow'un art\u0131k May\u0131s ay\u0131ndaki y\u00fcksek seviyesinin neredeyse %10'u alt\u0131nda oldu\u011funda, bir \u015fekilde geri s\u0131\u00e7rad\u0131.": ["The market has rebounded somewhat this month, with the Dow now down nearly 10% from the May high."], "Fed politika yap\u0131c\u0131lar\u0131 i\u00e7in piyasa \u00e7alkant\u0131s\u0131, faiz oran\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 zaman\u0131n hesaplanmas\u0131n\u0131 daha da karma\u015f\u0131k hale getiriyor.": ["For Fed policymakers, the market turmoil adds to the complex calculus of when to raise the interest rate."], "UCLA Ziman Center for Real Estate'te k\u0131demli ara\u015ft\u0131rma orta\u011f\u0131 ve \u00f6nceki Fed g\u00f6revlisi Stephen D. Oliner \"Son birka\u00e7 haftad\u0131r \u00c7in ekonomisindeki finans piyasalar\u0131nda en oldu\u011funun bilinmemesi ve ekonomik zay\u0131flama hakk\u0131ndaki haberlerin eksikli\u011fi ile bu toplant\u0131da biraz daralm\u0131\u015f olabilirler\" dedi.": ["\"Absent what happened in financial markets and the news about the weakness in the Chinese economy over the past couple weeks, they would be tightening at this meeting,\" said Stephen D. Oliner, a senior research fellow at the UCLA Ziman Center for Real Estate and a former Fed official."], "\u015eimdi bu etkileri daha iyi y\u00f6netmek i\u00e7in en az\u0131ndan bir ay daha bekleyeceklerini tahmin ediyor.": ["Now, he predicts they'll wait at least a month to get a better handle on the effects."], "\"ABD ekonomisindeki etkilerin ne olaca\u011f\u0131 konusunda \u00e7ok fazla belirsizlik var ve \u00c7in'deki geli\u015fmelerin ileri tarihe at\u0131lmas\u0131na bel ba\u011flamak i\u00e7in ellerinde neredeyse hi\u00e7bir verileri yok\" Oliner dedi.": ["\"There's a lot of uncertainty about what the impacts on the U.S. economy are going to be, and they have almost no data to rely on that post-dates the developments in China,\" Oliner said."], "K\u00fcresel ekonominin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Fed'in \u00f6ncelikli endi\u015felerinden biri de\u011fil, bu y\u00fczden teknik a\u00e7\u0131dan kara alma s\u00fcre\u00e7lerinde bir etken olmamas\u0131 gerekir.": ["The health of the global economy isn't one of the Fed's primary concerns, so technically it shouldn't be factored into its decision-making."], "Ancak ger\u00e7ekte Fed d\u00fcnyan\u0131n parasal yetkilisi haline geldi.": ["But, in effect, the Fed has become the monetary authority of the world."], "Merkez bankas\u0131n\u0131n son y\u0131llardaki etkisi \u00e7ok b\u00fcy\u00fckt\u00fc.": ["The central bank's influence in recent years has been enormous."], "O zamana kadar Ba\u015fkan Ben S. Bernanke'den gelen yegane ipucu, 2013'te Fed'in d\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndaki piyasa sars\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n tetikledi\u011fi parasal genle\u015fmesini \"azaltabilece\u011fi\" idi.": ["The mere hint by then-Chairman Ben S. Bernanke in 2013 that the Fed might \"taper\" its monetary expansion triggered market convulsions around the globe."], "Piyasalar\u0131n ve ekonomilerin giderek birbirine doland\u0131\u011f\u0131 bir d\u00fcnyada, Fed g\u00f6revlilerinin yaln\u0131zca ba\u015fka yerlerdeki geli\u015fmeleri takip etmesi de\u011fil ayr\u0131ca k\u00fcresel ekonomiyi daha iyi okumak i\u00e7in di\u011fer merkez bankas\u0131 y\u00f6neticileri ve uzmanlar\u0131na dan\u0131\u015fmas\u0131 da beklenebilir.": ["In a world where markets and economies are increasingly intertwined, Fed officials can be expected not only to monitor the developments elsewhere but also to consult with other central bankers and experts to get a better read on the global economy."], "Varl\u0131k y\u00f6netimi firmas\u0131 Envestnet Inc.'nin k\u00fcresel strateji \u015fefi Zachary Karabell karar alma s\u00fcrecinin \"bilimden \u00e7ok bir yetenek\" oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Its decision-making process is \"more art than science,\" said Zachary Karabell, head of global strategy for wealth-management firm Envestnet Inc."], "Federal Reserve Bank of Richmond, Va. Ba\u015fkan\u0131 Jeffrey Lacker bu ay \"Fed'in ekonomik temellerle ba\u011flant\u0131l\u0131 g\u00f6r\u00fcnmeyen finans piyasas\u0131 hareketlerine ge\u00e7mi\u015fte a\u015f\u0131r\u0131 tepki g\u00f6sterdi\u011fine\" dikkat \u00e7ekti.": ["Jeffrey Lacker, president of the Federal Reserve Bank of Richmond, Va., noted this month that \"the Fed has a history of overreacting to financial market movements that seem unconnected to economic fundamentals.\""], "Politika yap\u0131c\u0131 Federal A\u00e7\u0131k Piyasa Komitesi'nin oy hakk\u0131na sahip bir \u00fcyesi olan ve oran art\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in bask\u0131 yapan Lacker, \u00f6rnek olarak 1998-99 kararlar\u0131na at\u0131fta bulundu.": ["Lacker, a voting member of the policymaking Federal Open Market Committee who has been pushing for a rate increase, cited decisions in 1998-99 as an example."], "Lacker, \"ABD b\u00fcy\u00fcmesi i\u00e7in s\u0131n\u0131rl\u0131 tan\u0131mlanabilir tavsiyelere ra\u011fmen\" Asya'daki mali kriz Fed'in \u00fc\u00e7 toplant\u0131 boyunca g\u00f6sterge oran\u0131nda %0,75 puan kesinti yapmas\u0131na neden oldu\" dedi.": ["A financial crisis in Asia led the Fed to cut its benchmark rate by 0.75 percentage point over three meetings \"despite limited identifiable implications for U.S. growth,\" Lacker said."], "Bir y\u0131l sonra Fed g\u00f6revlileri bu kesintileri geri ald\u0131.": ["A year later, Fed officials reversed those cuts."], "\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 oran belirleme komitesinin \u00f6nceki \u00fcyelerinden olan Adam S. Posen \"Fed, 2008 piyasa erimesinde oldu\u011fu gibi yaln\u0131zca b\u00fcy\u00fck krizler s\u0131ras\u0131nda mali denge endi\u015felerini \u00f6n plana koymal\u0131d\u0131r\" dedi.": ["The Fed should put financial stability concerns first only during a major crisis, such as the 2008 market meltdown, said Adam S. Posen, a former member of the Bank of England's rate-setting committee."], "Son \u00e7alkant\u0131 bu seviyeye yakla\u015fm\u0131yor dedi.": ["The latest turmoil doesn't come close to that level, he said."], "Piyasalar k\u00fcsk\u00fcn oldu\u011fu i\u00e7in bir oran art\u0131\u015f\u0131na gitmekten korkmak durumunda kalmay\u0131 ger\u00e7ekten istemezsiniz dedi Peterson Uluslararas\u0131 Ekonomi Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Posen.": ["\"You certainly don't want to be put in a situation of being scared of a rate hike because markets got upset,\" said Posen, president of the Peterson Institute for International Economics."], "Merkez Bankas\u0131 Yasas\u0131 hala iki yetkiye sahip ve mali dengeden bahsetmiyor ve bu de\u011fi\u015fene kadar bu y\u00f6nde bir harekette bulunmalar\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.": ["The Federal Reserve Act still has the dual mandate and does not mention financial stability, and until that is changed, I don't think they should get ahead of the curve."], "Harika bir Tayland pazar\u0131 m\u0131 istiyorsunuz?": ["Need a great Thai market?"], "\u00c7in mahallesindeki LAX-C'yi deneyin.": ["Try LAX-C in Chinatown."], "Evet, \u00c7in mahallesi": ["Yes, Chinatown"], "Pazar/depo 1997 y\u0131l\u0131nda a\u00e7\u0131ld\u0131 ve LAX-C \u015eti.'ne ait.": ["The market/warehouse opened in 1997 and is owned by LAX-C Inc."], "S\u0131kl\u0131kla Thai Costco olarak da isimlendirilen LAX-C halka da sat\u0131\u015f yapan bir toptan Tayland pazar\u0131.": ["Frequently referred to as the Thai Costco, LAX-C is a wholesale Thai market that also sells to the public."], "Evet, oras\u0131 \u00c7in mahallesi, Tayvan Mahallesi de\u011fil.": ["Yes, it's in Chinatown and not Thai Town."], "Pazar/depo tek durakl\u0131k bir d\u00fckkan; \u00e7ok say\u0131da taze, dondurulmu\u015f ve kurutulmu\u015f g\u0131dalar, pop\u00fcler Asya ve Tayland at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131klar\u0131, mutfak e\u015fyalar\u0131, mobilyalar, dini ve tatil ama\u00e7l\u0131 dekorasyonlar sat\u0131yor.": ["The market/warehouse is a one-stop shop, offering an dizzying array of fresh, frozen and dried goods, popular Thai and Asian snacks, and kitchenware, furniture, religious and holiday decorations."], "Motor ya\u011f\u0131 almak isterseniz otomotiv k\u0131sm\u0131 bile var.": ["There's even an automotive section if you need to pick up some motor oil."], "D\u00fckkan devasa ve t\u00fcm koridorlar\u0131n\u0131 dola\u015fmak bir saat s\u00fcrebilir.": ["The store is massive, and it will take over an hour to comb through all the aisles."], "T\u00fcm bu al\u0131\u015fveri\u015fte karn\u0131n\u0131z ac\u0131k\u0131rsa LAX-C BBQ Eksres'ten yiyecek kap\u0131n.": ["If all that shopping makes you hungry, grab a meal at the LAX-C BBQ Express."], "Ma\u011fazan\u0131n i\u00e7 yiyecek k\u0131sm\u0131 (iyi, hesapl\u0131) kasalar\u0131n yan\u0131nda, ve \u00e7e\u015fitli d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karma se\u00e7enekleri var.": ["The store's indoor food stall (good, inexpensive) is near the registers, and has various takeout options."], "Neler stokluyor: Tayland'a ait bir \u015fey mi istiyorsunuz?": ["What it stocks: Need something - anything - Thai?"], "B\u00fcy\u00fck ihtimalle LAX-C'de vard\u0131r.": ["LAX-C probably has it."], "\u00dcr\u00fcnler makul olarak fiyatland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f durumda ve baz\u0131lar\u0131 topluca sat\u0131l\u0131yor.": ["Items are reasonably priced, and a number of items are sold in bulk."], "Taze \u00fcr\u00fcnler aras\u0131nda \u00f6zel Asya ve b\u00f6lgesel Tayland baharatlar\u0131, meyveleri ve daha fazlas\u0131 var.": ["Fresh produce includes specialty Asian and regional Thai herbs, fruits and more."], "Et raf\u0131 \u00e7ok kapsaml\u0131, bal\u0131k da \u00f6yle - tezgah\u0131n arkas\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar bal\u0131\u011f\u0131 temizleyip fileto yap\u0131yorlar, hatta isterseniz k\u0131zart\u0131yorlar bile.": ["The meat counter is extensive, as is the fish - the staff behind the counter will clean and fillet fish, and even fry it for you if you'd like."], "Ma\u011fazan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde b\u00fcy\u00fck dondurucu b\u00f6l\u00fcm\u00fc var; orada donmu\u015f k\u00f6ri yapraklar\u0131, ac\u0131 kavun ve galangal, b\u00fct\u00fcn \u00f6rdek, bal\u0131k, dana kan\u0131, bal\u0131k toplar\u0131, b\u00f6lgesel sosisler, ticari yiyecekleri ve daha fazlas\u0131n\u0131 bulabilirsiniz.": ["A good portion of the store is given over to the massive freezer section, where you'll find frozen curry leaves, bitter melon and galangal, whole ducks, fish, beef blood and bile, pork casings, fish balls, regional sausages, commercially-prepared foods and more."], "Kimler al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131yor: Restoran sahipleri ve a\u015f\u00e7\u0131lar, aileler ve bireyler.": ["Who shops there: Restaurant owners and chefs, also single families and individuals."], "Geni\u015f koridorlarda hem al\u0131\u015fveri\u015f arabalar\u0131 hem de forkliftler bulunuyor.": ["The wide aisles accommodate both shopping carts and forklifts."], "Bulunan: Taze monthong durian \u00e7\u0131k\u0131\u015f stand\u0131n\u0131n hemen yan\u0131nda.": ["The find: Fresh monthong durian next to the checkout stand."], "Nerede: Ma\u011faza \u00c7in Mahallesi ile \u015eehir Merkezi aras\u0131nda Los Angeles'in sanayi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, Philippe The Original'den birka\u00e7 blok \u00f6tede.": ["Where is it: The store is in an industrial part of Los Angeles hugging the outskirts of Chinatown and Downtown - a few blocks away from Philippe The Original."], "Park: LAX-C'nin kendi park yeri var, di\u011fer ma\u011fazalarla ve restoranlarla payla\u015f\u0131yor.": ["Parking: LAX-C has its own lot, which it shares with other shops and restaurants."], "Ma\u011faza \u00e7ok yo\u011fun olsa da park yeri bulmak genelde zor de\u011fildir.": ["While the store can get busy, parking is usually not hard to find."], "Brezilya'n\u0131n Rio Grande Pediatri Cemiyeti Emzirme d\u00f6neminde sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmeyi te\u015fvik ediyor": ["Brazil's Pediatric Society of Rio Grande Promotes Healthy Breastfeeding Diets"], "Brezilya'l\u0131 pediatri \u00f6rg\u00fct\u00fc SPRS, denemek ve kad\u0131nlara emzirme s\u00fcre\u00e7lerinde sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin \u00f6nemini anlatmak i\u00e7in sa\u011fl\u0131ks\u0131z besin tasvirleriyle resmedilmi\u015f s\u00fct \u00e7ocu\u011fu resimlerine yer vererek \u015fok edici bir y\u00f6nteme ba\u015fvurdu.": ["Brazilian pediatric organization SPRS has come up with a shocking way to try and get women to understand the importance of good nutrition while breastfeeding, by featuring images of babies suckling from breasts painted with depictions of unhealthy food."], "\u0130nsan s\u00fct\u00fc, bir\u00e7ok protein, ya\u011f, vitamin ve karbonhidrat \u00e7e\u015fidinden meydana gelmi\u015ftir ki bu da bebeklere sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi geli\u015ftirebilmeleri i\u00e7in gerekli t\u00fcm besinleri temin eder.": ["Human breast milk is composed of a variety of proteins, fats, vitamins, and carbohydrates, which give babies all the nutrients they need to grow a strong immune system."], "Enerji fazlas\u0131 gereksinimlerinden \u00f6t\u00fcr\u00fc hamile kad\u0131nlar ile yeni annelerin g\u00fcnl\u00fck kalori al\u0131mlar\u0131n\u0131 500 kalori civarlar\u0131na y\u00fckseltmeleri tavsiye edilir.": ["Due to excess energy requirements, pregnant women and new moms are advised to increase their daily calorie intake by about 500 calories per day."], "Ne var ki yeni yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re annelerin almalar\u0131 gereken g\u0131da takviyesi yaln\u0131zca kalori al\u0131m\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 de\u011fil.": ["However, new research suggests that increasing calorie intake is not the only dietary adjustment mothers should make."], "Teksas Baylor T\u0131p Koleji Profes\u00f6r\u00fc Robert Waterland \u00f6nderli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re hamile kad\u0131nlar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmeleri bebeklerinin genetik ifadesini etkileyerek onlar\u0131 t\u00fcm\u00f6r geli\u015fimine kar\u015f\u0131 korumu\u015ftur.": ["A recent study conducted by Robert Waterland, a professor at the Baylor College of Medicine in Texas revealed that healthy diets of pregnant women actually affected the genetic expression of their babies and protected them from developing tumors."], "Ne yaz\u0131k ki sa\u011fl\u0131ks\u0131z beslenmenin \u00e7ocu\u011fun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz y\u00f6nde etkiledi\u011fi saptanm\u0131\u015ft\u0131r.": ["Unfortunately, unhealthy diets were found to negatively affect the child's immune system."], "Seven's Sunrise, Nine'\u0131n Today Show'da liderli\u011fi ele ge\u00e7irme gayretlerine ra\u011fmen reytinglerde \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor": ["Seven's Sunrise dominates ratings, despite Nine's attempts to cover the leadership spill on Today Show"], "Karl Stefanovi\u00e7 ve Lisa Wilkinson'un Liberal'in liderli\u011fini devirmek amac\u0131yla Canberra'ya yapm\u0131\u015f oldu\u011fu hamleler Today i\u00e7in bir reyting art\u0131\u015f\u0131 sa\u011flamada ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131.": ["Karl Stefanovic and Lisa Wilkinson's dash to Canberra to cover the aftermath of the Liberal leadership spill has failed to generate much of a ratings boost for Today."], "Tony Abbott'un Malcolm Turnbull'un d\u00fc\u015fmesinden sonra Nine'\u0131n kahvalt\u0131 \u015fovu ulusal ba\u015fkentte sahnelendi.": ["Nine's breakfast show screened from the national capital after Malcolm Turnbull's overthrow of Tony Abbott."], "David Koch ve Samantha Armytage taraf\u0131ndan Londra'da konuk edilen Rival Sunrise aralar\u0131nda Dubai, New York, Niagara \u015eelaleleri ve Cancun'un da bulundu\u011fu haftal\u0131k uluslararas\u0131 dizilerin aras\u0131na s\u0131k\u0131\u015ft\u0131.": ["Rival Sunrise, hosted by David Koch and Samantha Armytage, was stuck in London as part of a week-long series of international telecasts which also include Dubai, New York, Niagara Falls and Cancun."], "Uzakl\u0131k sorunu Avustralyal\u0131 izleyiciler i\u00e7in pek fazla fark yaratm\u0131yor gibi, Today'in 339.000 rakam\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k be\u015f ba\u015fkentte Sunrise'\u0131n ortalama 397.000 izleyicisi var.": ["That tyranny of distance didn't seem to matter much to Aussie TV viewers with Sunrise averaging 397,000 viewers across the five capital cities to Today's 339,000."], "Today Pazartesi g\u00fcn\u00fc (317.000) ge\u00e7en Sal\u0131 (283.000) ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda reytinglerde hafif bir art\u0131\u015f kaydetti ama rakam yine de ge\u00e7en Per\u015fembenin gerisindeydi (343.000)": ["Today scored a slight uptick compared to its ratings for Monday (317,000) and last Tuesday (283,000) but its figure was behind last Thursday's (343,000)."], "Today son aylarda Sunrise ile aray\u0131 kapat\u0131yor.": ["Today has been closing the gap on Sunrise in recent months."], "A\u011fustos ay\u0131nda Sunrise'\u0131n 330.000 rakam\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Today ortalamas\u0131 318.000'di.": ["In August, Today averaged 318,000 to Sunrise's 330,000."], "Y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda aradaki fark 40.000 ile 50.000 aras\u0131ndayd\u0131.": ["At the start of the year the gap was running at between 40,000 and 50,000."], "Eyl\u00fcl'\u00fcn bug\u00fcnlerine kadar Today'in 314.000 rakam\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sunrise ortalamas\u0131 349.000'dir.": ["So far in September, Sunrise is averaging 349,000 viewers to Today's 314,000."], "Bu t\u00fcm sabahlarda olan en enteresan \u015feydir.": ["This is the most interesting thing that's happened all morning."], "De\u011fi\u015fim r\u00fczg\u00e2rlar\u0131 parlamentodan \u00e7ok bu sabah ahalisini etkiliyor!": ["The winds of change are affecting more than Parliament this morning folks!"], "Karl ve Lisa iyiler, sordu\u011funuz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcrler!": ["Karl and Lisa are fine, thanks for checking!"], "TODAY taraf\u0131ndan 14 Eyl\u00fcl 2015 tarihinde postalanm\u0131\u015ft\u0131r": ["Posted by TODAY on Monday, September 14, 2015"], "Seven i\u00e7in b\u00fcy\u00fck haber eski Packed to the Rafters'\u0131n y\u0131ld\u0131z\u0131 Erik Thomson'lu 800 S\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn soluk kesici ba\u015flang\u0131c\u0131yd\u0131.": ["The big news for Seven was the stunning debut of 800 Words with former Packed to the Rafters star Erik Thomson."], "Yeni dul kalan bir baban\u0131n iki \u00e7ocu\u011fuyla beraber Yeni Zelanda'da deniz kenar\u0131na ta\u015f\u0131nmaya karar vermesiyle ilgili yeni drama 1,219 milyon ile \u00e7ok etkileyici bir ortalamaya ula\u015ft\u0131.": ["The new drama, about a recently widowed father who decides to relocate to seaside New Zealand with his two children, averaged a very impressive 1.219 million viewers."], "Ele\u015ftirmenler Thomson'un Rafters'\u0131n star\u0131 Rebecca Gibney olmaks\u0131z\u0131n bir solo \u015fovu y\u00fcr\u00fct\u00fcp y\u00fcr\u00fctemeyece\u011fini sorgulad\u0131lar.": ["Critics had wondered whether Thomson could carry a hit show solo without Rafters star Rebecca Gibney."], "D\u00fcn gecenin sonucu \u00e7\u0131nlayan bir \"evet\" cevab\u0131yd\u0131.": ["Last night's result answered that with a resounding \"yes.\""], "Seven'\u0131n X Fakt\u00f6r\u00fc 1,136 milyon izleyiciyle g\u00fcc\u00fcn\u00fc korudu, Block (838.000) ve TBL Ailelerini (726.000) kolayca yendi.": ["Seven's The X Factor stayed strong with 1.136 million viewers, easily beating The Block (838,000) and TBL Families (726,000)."], "Seven iki Takip- Avusturalya ile gece talihlerini kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.": ["Seven had mixed fortunes on night two of The Chase Australia."], "Andrew O'Keefe'nin konuk etti\u011fi yeni bilgi yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ilk yar\u0131m saati (17:00-17:30) ortalama 446.000 izleyiciye ula\u015ft\u0131.": ["The first half-hour (5pm to 5.30pm) of the new quiz show hosted by Andrew O'Keefe averaged 446,000 viewers."], "\u0130kinci yar\u0131m saatte (17:30-18:00) rakam 623.000 izleyiciye s\u0131\u00e7rad\u0131 - Eddie Mc Guire'in S\u0131cak Koltu\u011fu (613.000) kar\u015f\u0131s\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck bir galibiyet i\u00e7in yeterli oldu.": ["The second half-hour (5.30pm to 6pm) jumped to 623,000 viewers - enough for a small win over Eddie McGuire's Hot Seat (613,000)."], "Pazartesi Gecesi Takip-Avustralya'n\u0131n ilk yar\u0131m saati ortalama 520.000 izleyiciye ula\u015f\u0131rken ikinci yar\u0131m saatte bu rakam 720.000'e y\u00fckseldi.": ["On Monday night, the first half-hour of The Chase Australia averaged 520,000 viewers and the second half-hour a whopping 720,000."], "S\u0131cak Koltuk 620.000 ortalamaya sahipti.": ["Hot Seat averaged 620,000."], "Takip Avustralya'n\u0131n ikinci gecedeki reyting d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc Nine'a 5.30'da S\u0131cak Koltu\u011fun \u00fcst\u00fcnl\u00fck sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrd\u00fc.": ["The Chase Australia's second night ratings drop will have Nine quietly confident that Hot Seat will ultimately prevail at 5.30."], "Takip Avustralya, Mc Guire'in \u015fovuna di\u015f ge\u00e7irmeyen Milyon Dolarl\u0131k Dakikan\u0131n yerine getirilen bir de\u011fi\u015fiklikti.": ["The Chase Australia is a replacement for Million Dollar Minute which failed to dent McGuire's show."], "Orijinal olarak Today yerel kald\u0131k\u00e7a Sunrise \u00fcst\u00fcn geliyor \u015feklinde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r": ["Originally published as Sunrise dominates as Today stays local"], "En sona kalan \u00fc\u00e7 ki\u015fi Bekar Sam Wood'un m\u00fckemmel erkek oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar - ama o kimi se\u00e7ecek?": ["The final three agree Bachelor Sam Wood is the perfect guy - but who will he choose?"], "S\u0131r ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 m\u0131? ...": ["Secret revealed? ..."], "Lana Jeavons-Fellows, Sarah Mackay ve Snezana Markoski fark\u0131nda olmadan Bekar\u0131 kimin kazanaca\u011f\u0131n\u0131 ortaya koymu\u015f olabilirler.": ["Lana Jeavons-Fellows, Sarah Mackay and Snezana Markoski may have unwittingly revealed who wins The Bachelor."], "Sam Wood'un Bekar program\u0131n\u0131n sonunda se\u00e7ece\u011fi kad\u0131n b\u00fcy\u00fck bir gizlilik i\u00e7inde kalm\u0131\u015ft\u0131.": ["The woman who Sam Wood ends up with on The Bachelor has been swathed in utmost secrecy."], "Ve kalan \u00fc\u00e7 k\u0131z da son g\u00fcl\u00fc alan\u0131n kim oldu\u011funu s\u00f6ylememek i\u00e7in ellerinden geleni yap\u0131yorlar.": ["And the three girls left standing certainly aren't letting slip whether they are the one who received his final rose."], "Ancak \u00fc\u00e7 ki\u015finin ikiye d\u00fc\u015fmesinden \u00f6nceki g\u00fcn Lana Jeavons-Fellows, Sarah Mackay ve Snezana Markoski'yi kontrol edersek; kazanan\u0131n kim olaca\u011f\u0131yla ilgili fark\u0131nda olmadan bir ipucu vermi\u015f olabilirler.": ["But when we checked in with Sarah Mackay, Snezana Markoski and Lana Jeavons-Fellows the day before three become two, they may have inadvertently given away a clue as to who the winner will be."], "Sam Wood Per\u015fembe g\u00fcnk\u00fc finale dek a\u011fz\u0131n\u0131 m\u00fch\u00fcrledi": ["Sam Wood is keeping his lips firmly sealed until Thursday's finale"], "\u00dc\u00e7 kad\u0131n da lirik bir dille neden Wood'un m\u00fckemmel oldu\u011funu anlatt\u0131lar; onun mizah yetene\u011fine, h\u0131rs\u0131na, aile de\u011ferlerine ve pozitif tutumuna vurgu yaparak neden onun partneri olmak istediklerini s\u00f6ylediler.": ["All three women waxed lyrical over why Wood is the perfect man, citing his sense of humour, ambition, family values and positivity as reasons they would each love to be his partner."], "Ama \"Sen de\u011filsen, Wood'un son g\u00fcl\u00fcn\u00fc kim almal\u0131?\" sorusuna verdikleri cevaplar, The Bachelor'\u0131n kalbini kimin kazanaca\u011f\u0131yla ilgili bir bilgi i\u00e7eriyor olabilir.": ["However when asked the question, \"If not you, who should get Wood's final rose?,\" their answers could have provided a spoiler as to who won the Bachelors heart."], "Hem Jeavons-Fellows hem de Markoski h\u0131zl\u0131ca kendileri d\u0131\u015f\u0131nda Wood i\u00e7in en iyi aday olarak Mackay'in ismini verdiler.": ["Both Jeavons-Fellows and Markoski were quick to name Mackay as, apart from themselves, the best match for Wood."], "Sarah Mackay ve Sam Wood ilk g\u00fcnden beri olduk\u00e7a yak\u0131nlar.": ["Sarah Mackay and Sam Wood have shared an easy rapport since day one."], "Jeavons-Fellows: \"Eve geldi\u011fim andan itibaren, (Sarah'n\u0131n) enerjisi ve Sam'in enerjisini okuyarak birbirlerine uygun olduklar\u0131n\u0131 hissettim ve program boyunca da b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm\" dedi.": ["\"From the moment I walked into the house, reading (Sarah's) energy and Sam's energy I felt like they were quite compatible and I kept thinking that throughout the course of the show,\" said Jeavons-Fellows."], "Markoski de \"Sarah \u00e7ok pratik biri, onun etraf\u0131nda olmak \u00e7ok e\u011flenceli\" diye ekledi.": ["\"Sarah is really down to earth, she's so much fun to be around,\" added Markoski."], "Onlar\u0131 bir arada g\u00f6rd\u00fcm ve aralar\u0131nda bir kimya var.": ["I've seen them together and they do have that chemistry there."], "Birbirleriyle yan yanayken \u00e7ok iyi ve rahat hissediyorlar.": ["They do feel nice and comfortable with each other."], "Sarah Mackay, kendisi ve Sam Wood'un \u00e7ok iyi anla\u015fan bir \u00e7ift olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["Sarah Mackay believes she and Sam Wood would be well suited as a couple."], "Mackay ge\u00e7en haftaki ev ziyaret randevular\u0131n\u0131n onun Wood'un \"do\u011fru ki\u015fi\" oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.": ["For her part, Mackay said last week's home visit dates made her realise Wood could be \"the one.\""], "\"Onu arkada\u015flar\u0131m ve ailemle g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde bunun kesinlikle sadece bir oyun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettim - ona art\u0131k tamamen ba\u011fl\u0131y\u0131m\" dedi.": ["\"Once I saw him with my friends and family I realised this obviously isn't just a game - I'm wholeheartedly invested in him now,\" she said."], "O olmazsa Wood'un kimi se\u00e7ebilece\u011fi soruldu\u011funda, gizemliydi.": ["And asked who Wood should choose if not her, she was enigmatic."], "\"Bunu s\u00f6yleyebilir miyim bilmiyorum\" dedi.": ["\"I don't know if I can say,\" she said."], "\"Di\u011fer k\u0131zlar\u0131 e\u015fit derecede seviyorum - Snezana ve Lana e\u015fitler.\"": ["I love the remaining girls equally - it's a tie between Snezana and Lana."], "The Bachelor, Ten kanal\u0131nda \u00c7ar\u015famba 19.30'da yay\u0131nlan\u0131yor.": ["The Bachelor airs Wednesday, 7.30pm on Ten."], "\u0130lk yay\u0131n: Sam Wood i\u00e7in en iyi tercih Sarah m\u0131?": ["Originally published as Sarah top choice for Sam Wood?"], "Jarryd Hayne'in NFL kariyerine ba\u015flayaca\u011f\u0131 yer a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7e\u015fitli opsiyonlar\u0131 oldu.": ["Jarryd Hayne had several options of where to begin his NFL career."], "Detroit ve Seattle kendisi ABD'ye ta\u015f\u0131nd\u0131ktan sonra ona \u00e7ok ilgi g\u00f6sterdiler ve ge\u00e7en seneki etkileyici a\u00e7\u0131k antrenman g\u00fcn\u00fcnden sonra da pek \u00e7ok di\u011fer tak\u0131m ona yakla\u015ft\u0131.": ["Detroit and Seattle showed plenty of interest after his move to the US - and there were plenty of other teams making inquiries after his impressive open training day late last year."], "Ancak Hayne San Francisco 49ers ve ko\u00e7u Jim Tomsula'y\u0131 se\u00e7ti ve bu \u00e7ok bilgece bir karar gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.": ["But Hayne chose the San Francisco 49ers and coach Jim Tomsula and it's looking like a wise decision."], "Baz\u0131 ko\u00e7lar, Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Minnesota'ya kar\u015f\u0131 20-3 al\u0131nan galibiyette oldu\u011fu gibi Avustralya ragbi ligindeki performans\u0131ndaki kaybetmesi nedeniyle Hayne'i yedekte oturturdu.": ["Some coaches would have benched Hayne for the rest of the game for losing a fumble like the Aussie rugby league convert did on his first punt return in Tuesday's 20-3 win against Minnesota."], "Ama Tomsula bu adama inand\u0131 ve Hayne'e bir f\u0131rsat daha tan\u0131yarak Reggie Bush'un sakatl\u0131\u011f\u0131 sonras\u0131nda bir oyunda yer verdi.": ["But Tomsula showed faith in his man, giving Hayne the next opportunity to return a punt and including him in the running game after an injury to Reggie Bush."], "Tomsula oyundan sonra soyunma odas\u0131na ger\u00e7ek rengini g\u00f6stermeye devam etti.": ["Tomsula continued to show his true colours in the locker room after the game."], "\u00c7aylaklar\u0131 t\u00fcm tak\u0131m\u0131n \u00f6n\u00fcnde a\u015fa\u011f\u0131lamak yerine, onlara cesaret verdi.": ["Instead of chewing out his rookies in front of the rest of the team, he encouraged them."], "Tomsula ayn\u0131 zamanda ma\u00e7 sonras\u0131 bas\u0131n konferans\u0131nda da Hayne'e a\u00e7\u0131k\u00e7a destek oldu.": ["Tomsula also backed Hayne publicly in his post-match press conference."], "49ers ekibinin muhabiri Cam Inman, Hayne'in ayn\u0131 zamanda \u00f6zel ekip koordinat\u00f6r\u00fc Thomas McGaughey'den de cesaret ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc unutup sonraki oyunu d\u00fc\u015f\u00fcnmesi tavsiyesinin verildi\u011fini s\u00f6yledi.": ["49ers beat reporter Cam Inman reported that Hayne also received encouragement from special teams co-ordinator Thomas McGaughey, who advised him to forget about his dropped catch and worry about the next play."], "Jarryd Hayne, ilk \u00e7eyrekte Minnesoa Vikings'in say\u0131 yapmas\u0131na neden oldu ve topu d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc": ["Jarryd Hayne fumbles a punt that was recovered by the Minnesota Vikings during the first quarter"], "Bu Hayne ve onun geni\u015f Avustralyal\u0131 hayran kitlesinin NFL'deki ilk ma\u00e7\u0131 i\u00e7in hayal etti\u011fi \u015fey de\u011fildi.": ["It was certainly not the start Hayne and his massive Australian following had been hoping for in his NFL debut."], "Hayne, topu d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fckten sonra sahadan \u00e7\u0131karken k\u00fcfrederken g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve daha sonra Avustralyal\u0131 radyo ikilisi Hamish ve Andy'e 2DayFM 104.1'de NFL kariyeri i\u00e7in daha k\u00f6t\u00fc bir ba\u015flang\u0131\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnemedi\u011fini s\u00f6yledi.": ["Hayne was seen cursing as he made his way from the field after the fumble and later told Australian radio duo Hamish & Andy on 2DayFM 104.1 he couldn't have imagined a worse start to his NFL career."], "Hayne \"Bu sadece o \u015feylerden biriydi, bir sonraki oyun i\u00e7in \u00fcz\u00fcl\u00fcrs\u00fcn ve i\u015fte bu\" dedi.": ["\"It was just one of those things, you just worry about the next play and that's it,\" said Hayne."], "Hayne, Queensland'a say\u0131 yapt\u0131ran geri pas\u0131yla 2007 Origin ilk ma\u00e7\u0131n\u0131 da hat\u0131rlatt\u0131.": ["Hayne likened the blunder to his Origin debut back in 2007 when a pass in his own in-goal led to a Queensland try."], "Yine de bu 27 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu i\u00e7in harika bir deneyim oldu.": ["Overall it was still an amazing experience for the 27-year-old."], "Hayne, oyundan sonra taraftarlarla bir Avustralya bayra\u011f\u0131 tutarken \u00e7ekilen pozu Instagram'da yay\u0131nlad\u0131.": ["Hayne posed for a photo with fans holding an Australian flag after the game and posted it to his Instagram."], "Elton John ve Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin e\u015fcinsel haklar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere bir araya gelecek": ["Elton John and Russian President Vladimir Putin to meet to discuss gay rights"], "2003 y\u0131l\u0131nda Rusya'n\u0131n en zengin adam\u0131 olan Mikhail Khodorkovsky Sibirya'daki bir ge\u00e7itte silah zoruyla tutuklanm\u0131\u015ft\u0131.": ["In 2003, Mikhail Khodorkovsky, Russia's wealthiest man, was arrested at gunpoint on a Siberian runway."], "Ba\u015fkan Vladimir Putin'e a\u00e7\u0131k\u00e7a kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan Khodorkovsky hapse at\u0131ld\u0131, petrol \u015firketi Yukos'a el kondu ve demokrasi yanl\u0131s\u0131 \u00e7abalar\u0131 k\u0131sa kesildi.": ["Having openly challenged President Vladimir Putin, Khodorkovsky was convicted, his oil company, Yukos, seized and his pro democracy efforts curtailed."], "Nepal'de Polisin Protestoculara Plastik Kur\u015fun S\u0131kmas\u0131 Sonucu 4 Ki\u015fi \u00d6ld\u00fc": ["4 Killed After Police Fire Rubber Bullets at Protesters in Nepal"], "\u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc bir yetkilinin bildirdi\u011fine g\u00f6re \u00fclkede teklif edilen yeni anayasaya kar\u015f\u0131 g\u00f6steri yapan kalabal\u0131\u011fa polisin plastik kur\u015funlarla ate\u015f a\u00e7mas\u0131 sonucu, 4 ya\u015f\u0131nda bir erkek \u00e7ocu\u011fu dahil 4 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["Four people, including a 4-year-old boy, were killed in southern Nepal after the police fired rubber bullets into a crowd demonstrating against the country's proposed new constitution, an official said on Wednesday."], "Olay Sal\u0131 ak\u015fam\u0131 ba\u015fkent Katmandu'nun 175 mil bat\u0131s\u0131ndaki Rupandehi \u015fehrinde meydana geldi.": ["The violence occurred Tuesday evening in the district of Rupandehi, about 175 miles west of Kathmandu, the capital."], "\u0130l\u00e7e ba\u015f yetkilisi Bishnu Prasad Dhakal, 1000'den faza protestocunun bir polis istasyonunun d\u0131\u015f\u0131nda topland\u0131klar\u0131n\u0131 ve baz\u0131lar\u0131n\u0131n ta\u015f ve yang\u0131n bombalar\u0131 att\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Bishnu Prasad Dhakal, the chief district officer, said more than 1,000 protesters had gathered outside a police station, some of them throwing stones and firebombs."], "Bay Dhakal, plastik kur\u015funlar\u0131 kullanmadan \u00f6nce polisin biber gaz\u0131 kullan\u0131p havaya ate\u015f a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Mr. Dhakal said the police used tear gas and then fired into the air before resorting to rubber bullets."], "Yirmi polisin ve be\u015f sivilin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Twenty police officers and five civilians were wounded, he said."], "\u00d6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bilinen ama genelde daha az \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir alternatif olduklar\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan plastik kur\u015funlar\u0131n neden b\u00f6yle y\u00fcksek bir \u00f6l\u00fcml\u00fc vakayla sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k de\u011fil.": ["It was not immediately clear why rubber bullets, which are known to kill but are traditionally used as a less-lethal alternative, apparently produced such a high death toll."], "\u00c7at\u0131\u015fma Nepal'in g\u00fcney d\u00fczl\u00fckleri genelinde haftalard\u0131r devam eden \u015fiddetli protestolar\u0131n en sonuncusu oldu, burada Madhesi etnik grubunun \u00fcyeleri teklif edilen yeni anayasayla olu\u015fturulan b\u00f6lgelerin kendilerinin siyasi etkisini seyreltece\u011fini ileri s\u00fcr\u00fcyor.": ["The clash was the latest in weeks of violent protests across Nepal's southern plains, where members of the Madhesi ethnic group say new provinces established under the proposed new constitution would dilute their political influence."], "Kendi devletlerini kurmak isteyen etnik Tharus grubu da bat\u0131 Nepal'de protesto g\u00f6sterileri yap\u0131yor.": ["There have also been protests in western Nepal from ethnic Tharus who want their own state."], "10 A\u011fustos 'tan beri devam eden \u015fiddetli \u00e7at\u0131\u015fmalarda 11'i polis memuru olmak \u00fczere en az 40 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.": ["At least 40 people, including 11 police officials, have been killed in violent clashes since Aug."], "Bu tarihte d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck siyasi parti \u00fclkeyi b\u00f6lgelere b\u00f6lme konusunda anla\u015fm\u0131\u015flard\u0131 - y\u00fczy\u0131llard\u0131r merkezi devletle y\u00f6netilen Nepal'de yeni bir anayasa haz\u0131rlanmas\u0131 i\u00e7in de \u00f6nemli ama huzursuzluk yarat\u0131c\u0131 bir ad\u0131m olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["10, when four major political parties signed an agreement to divide the country into provinces - a major step toward a new constitution but a highly contentious issue in Nepal, which has been centrally governed for centuries."], "Yeni bir anayasa \u00fczerindeki \u00e7al\u0131\u015fmalar 2008 y\u0131l\u0131ndan beri devam ediyordu, ancak yasa yap\u0131c\u0131lar Nisan ay\u0131nda meydana gelen ve binlerce insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan y\u0131k\u0131c\u0131 deprem sonras\u0131nda bu s\u00fcrece h\u0131z verdiler.": ["Work on a new constitution has been underway since 2008, but lawmakers accelerated the process after the devastating earthquake that killed thousands of people in April."], "Yasa yap\u0131c\u0131lar bu hafta Katmandu'da taslak anayasa h\u00fck\u00fcmleri \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve yetkililer yeni metnin Pazar g\u00fcn\u00fcne dek d\u00fczenlenece\u011fini s\u00f6ylediler.": ["Lawmakers have been voting on clauses in the draft constitution in Kathmandu this week, and officials have said that the new charter could be enacted by Sunday."], "NHC, Cape Verde Adalar\u0131n\u0131n g\u00fcneyinde y\u00fczde 60 kas\u0131rga ihtimali oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor": ["NHC says 60 percent chance of cyclone south of Cape Verde Islands"], "ABD Ulusal Kas\u0131rga Merkezi Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc, Cape Verde Adalar\u0131'n\u0131n g\u00fcney ucunun 350 mil (560 km) kadar g\u00fcneyindeki geni\u015f bir d\u00fc\u015f\u00fck bas\u0131n\u00e7 sisteminin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 48 saat i\u00e7inde tropik bir kas\u0131rgaya d\u00f6n\u00fc\u015fme ihtimalinin y\u00fczde 60 oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["A broad low-pressure system about 350 miles (560 km) south of the southernmost Cape Verde Islands has a 60 percent chance of developing into a tropical cyclone in the next 48 hours, the U.S. National Hurricane Center said Tuesday."], "Bir di\u011fer iyi tan\u0131mlanm\u0131\u015f d\u00fc\u015f\u00fck bas\u0131n\u00e7 sistemi de Cape Verde Adalar\u0131 ile K\u00fc\u00e7\u00fck Antiller aras\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve Miami merkezli hava tahmin merkezi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki iki g\u00fcn i\u00e7inde tropikal kas\u0131rga olu\u015fmas\u0131 ihtimali y\u00fczde 60 oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Another well-defined low-pressure system about midway between the Cape Verde Islands and the Lesser Antilles also has a 60 percent chance of tropical cyclone formation in the next two days, the Miami-based weather forecaster added."], "Google m\u00fclteciler i\u00e7in 11 milyon dolar toplamak \u00fczere ba\u011f\u0131\u015f e\u015fle\u015ftirme kampanyas\u0131n\u0131 ba\u015flatt\u0131": ["Google launches donation-matching campaign to raise $11 million for refugees"], "Google Inc (GOOGL.O), sava\u015ftan zarar g\u00f6rm\u00fc\u015f ve fakirle\u015fmi\u015f olan \u00fclkelerinden ka\u00e7arak Avrupa'ya giden binlerce m\u00fclteciye yard\u0131m eden insani \u00f6rg\u00fctler i\u00e7in 11 milyon dolar toplamay\u0131 ama\u00e7layan bir ba\u011f\u0131\u015f-e\u015fle\u015ftirme kampanyas\u0131 duyurdu.": ["Google Inc (GOOGL.O) announced a donation-matching campaign that aims to raise $11 million for humanitarian organizations aiding the thousands of refugees that have overwhelmed European nations as they flee war-torn and impoverished countries."], "Google, kendisinden beklenmeyen bir ki\u015fisel yakla\u015f\u0131mla ba\u011f\u0131\u015f giri\u015fimini blogunda ilan etti.": ["Google took an uncharacteristically personal approach in announcing the donation drive on its blog."], "Bir y\u00f6neticinin bu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapmas\u0131 yerine; yedi ya\u015f\u0131ndayken ailesiyle beraber Kabil'den ka\u00e7an bir Google \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan Rita Masoud kendi ki\u015fisel deneyimini yazd\u0131.": ["Rather than having an executive make the announcement, Rita Masoud, a Google employee who fled Kabul with her family when she was seven years old, wrote about her personal experience."], "\"Yolculu\u011fumuzda a\u00e7l\u0131k, susuzluk, so\u011fuk ve korkunun yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ok say\u0131da karanl\u0131k otob\u00fcs ve tren yolculuklar\u0131 vard\u0131\" diye yazd\u0131.": ["\"Our journey involved many dark train and bus rides, as well as hunger, thirst, cold and fear,\" she wrote."], "Ben \u015fansl\u0131yd\u0131m.": ["I was lucky."], "Ancak Avrupa'daki m\u00fclteci ve g\u00f6\u00e7men krizi b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in benim ailem gibi pek \u00e7ok ailenin yard\u0131ma muhta\u00e7.": ["But as the refugee and migrant crisis in Europe has grown, many people like my family are desperate for help."], "Ba\u011f\u0131\u015flar, m\u00fcltecilere ve g\u00f6\u00e7menlere yard\u0131m sunan d\u00f6rt k\u00e2r amac\u0131 g\u00fctmeyen organizasyona gidecek: S\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Doktorlar, Uluslararas\u0131 Kurtarma Komitesi, \u00c7ocuklar\u0131 Kurtarma ve BM M\u00fclteciler Y\u00fcksek Komiserli\u011fi.": ["The donations will go toward four nonprofit organizations that are providing aid to refugees and migrants: Doctors Without Borders, International Rescue Committee, Save the Children and UN High Commissioner for Refugees."], "Google, 11 milyon dolar\u0131 toplayana dek ilk 5,5 milyon $ ba\u011f\u0131\u015f\u0131 google.com/refugeerelief adresinde e\u015fle\u015ftirece\u011fini s\u00f6yledi.": ["Google said it will match the first $5.5 million worth of donations globally at google.com/refugeerelief until it raises $11 million."], "Avrupa, 2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan bu yana en k\u00f6t\u00fc m\u00fclteci kriziyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya, bunun en b\u00fcy\u00fck sebebi bu y\u0131l 4 milyondan fazla ki\u015fiyi yerinden eden, d\u00f6rt y\u0131ld\u0131r s\u00fcren Suriye i\u00e7 sava\u015f\u0131.": ["Europe is facing its worst refugee crisis since World War II, largely driven by the four-year-old civil war in Syria, which has displaced more than 4 million people this year."], "Bir\u00e7ok sava\u015ftan zarar g\u00f6ren Afganistan, Yemen, Irak ve Libya'dan da ka\u00e7\u0131yor.": ["Many are also fleeing war-torn Afghanistan, Yemen, Iraq and Libya."], "Bildiren Yasmeen Abutaleb; D\u00fczenleyen Christian Plumb": ["Reporting By Yasmeen Abutaleb; Editing by Christian Plumb"], "Orta derecede obez olan diyabet hastalar\u0131nda kilo kayb\u0131 ameliyat\u0131 yard\u0131mc\u0131 olabilir": ["For mildly obese diabetics, weight loss surgery may be helpful"], "Yeni bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re tip 2 diyabetli orta dereceli obez hastalar\u0131nda obezite ameliyat\u0131n\u0131n faydas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesi en a\u015fa\u011f\u0131 be\u015f y\u0131l s\u00fcrebilir.": ["The benefits of weight loss surgery for mildly obese people with type 2 diabetes can last at least five years, according to a new study."], "Ancak orta derecede obez olan diyabet hastalar\u0131n\u0131n obezite ameliyat\u0131 sonras\u0131nda cerrahi m\u00fcdahale g\u00f6rmemi\u015f hastalara nazaran daha uzun ya\u015fay\u0131p ya\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek i\u00e7in hen\u00fcz erken.": ["It's still to early to say whether mildly obese people with diabetes live longer after weight loss surgery than those who receive non-surgical treatments, however."], "JAMA ameliyat\u0131 \u00fczerine y\u00fcr\u00fct\u00fclen yeni \u00e7al\u0131\u015fmada makale yazm\u0131\u015f olan ve obezite ameliyat\u0131 konusunda uzman Dr. Robin Blackstone'a g\u00f6re \"\u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n kendini belli etmesi uzun zaman al\u0131r.\"": ["\"The mortality data take a long time to show up,\" said Dr. Robin Blackstone, a weight loss surgery expert who wrote an editorial on the new study in JAMA Surgery."], "Kilo kayb\u0131 ameliyatlar\u0131, di\u011fer ad\u0131yla bariatrik cerrahi, mide \u00e7ap\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcltmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli y\u00f6ntemler kullan\u0131r.": ["Weight loss operations, or bariatric surgery, use various methods to shrink the size of the stomach."], "Bunlar a\u00e7l\u0131\u011f\u0131 azalt\u0131r ve bedenin g\u0131da sindirimi yetene\u011fini k\u0131s\u0131tlar.": ["They reduce hunger and limit the body's ability to absorb food."], "Y\u0131llar i\u00e7erisinde, bariatrik cerrahinin tip 2 diyabetin tedavisinde etkili oldu\u011fu kan\u0131tland\u0131 ama ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n \u00e7o\u011fu v\u00fccut k\u00fctle endeksi (VK\u0130) 35 veya \u00fczeri olan ileri derece obez ki\u015filer \u00fczerinde yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.": ["Over the years, bariatric surgeries have proved effective for treating type 2 diabetes, but most studies were done in people who are morbidly obese, with a body mass index (BMI) of 35 or above."], "Kilonun boyla orant\u0131s\u0131 \u00fczerinden \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc olan BMI, 18,5 ila 24,9 aras\u0131 normal kabul edilir.": ["BMI, a measure of weight in relation to height, is considered normal between 18.5 and 24.9."], "25 veya \u00fczeri BMI ki\u015finin fazla kilolu oldu\u011funu g\u00f6sterir, 30 \u00fczeri BMI olanlar ise obez say\u0131l\u0131rlar.": ["A BMI of 25 or higher indicates that someone is overweight, and people with a BMI over 30 are considered obese."], "BMI \u015fu linkten hesap edebilirsiniz: 1.usa.gov/1D0ZqDv.": ["You can calculate your BMI here: 1.usa.gov/1D0ZqDv."], "Yeni ara\u015ft\u0131rmada, Tayvan'\u0131n tam te\u015fekk\u00fcll\u00fc Min-Sheng Hastanesi, 2007'den beri tip 2 diyabetli orta dereceli obez hastalar\u0131n tedavisinde uygulanan iki \u00e7e\u015fit bariatrik cerrahiyi - gastrik baypas ve t\u00fcp mide ameliyatlar\u0131n\u0131 - kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 deneyden elde edilen verileri kullanm\u0131\u015ft\u0131r.": ["For the new study, researchers from Taiwan's Min-Sheng General Hospital used data collected since 2007 in a trial comparing two kinds of bariatric surgery - gastric bypass and sleeve gastrectomy - to medical treatments for type 2 diabetes in people who were mildly obese."], "Ara\u015ft\u0131rman\u0131n be\u015finci y\u0131l\u0131n\u0131n sonlar\u0131ndan itibaren ameliyat olanlar\u0131n ortalama BMI 31'den 24,5'e gerilemi\u015ftir.": ["The average BMI among those who had surgery fell from 31 to 24.5 by the end of their fifth year in the study."], "Buna mukabil, cerrahi-d\u0131\u015f\u0131 diyabet tedavisi g\u00f6renlerin BMI'leri 29 civarlar\u0131nda sabit kalm\u0131\u015ft\u0131r.": ["Meanwhile, the BMI among those receiving non-surgical diabetes treatments stayed about the same at 29."], "Diyabet, ameliyat olanlar\u0131n % 36's\u0131nda tamamen % 28'inde ise k\u0131smen \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.": ["Among those who had surgery, diabetes resolved completely in 36 percent and partially in 28 percent."], "T\u0131bbi yollardan tedavi g\u00f6ren grupta buna k\u0131yasla diyabet yaln\u0131zca % 1'de tamamen ve yaln\u0131zca % 2'de k\u0131smen \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.": ["In the medically-treated group, by comparison, diabetes resolved completely in only 1 percent and partially in only about 2 percent."], "Ayr\u0131ca yazarlar\u0131n belirtti\u011fine g\u00f6re kan bas\u0131nc\u0131 kontrol\u00fc, trigliseridler ve \"k\u00f6t\u00fc\" LDL kolesterol\u00fc, \"cerrahi m\u00fcdahale g\u00f6rm\u00fc\u015f grupta\" genelde daha iyiydi.": ["In addition, control of blood pressure, triglycerides, and \"bad\" LDL cholesterol \"was generally better in the surgical group,\" the authors found."], "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, ayn\u0131 zamanda hastalarda zaman i\u00e7inde kan \u015fekeri oran\u0131n\u0131 yans\u0131tan A1c hemoglobininin kan seviyelerini g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemi\u015ftir.": ["The researchers also monitored patients' blood levels of hemoglobin A1c, which reflect blood sugar levels over time."], "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re A1c hemoglobininin %7'nin alt\u0131nda tutulmas\u0131 en iyi.": ["Hemoglobin A1c is best kept below 7 percent, the researchers write."], "Ameliyat sonras\u0131 A1c hemoglobini ortalama y\u00fczde 9'dan yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 6'ya indi.": ["After surgery, the average hemoglobin A1c level fell from about 9 percent to about 6 percent."], "T\u0131bbi tedavi g\u00f6ren grupta ise y\u00fczde 8 civar\u0131nda sabit kalm\u0131\u015ft\u0131r.": ["In the medical therapy group, however, it remained steady at about 8 percent."], "Ancak d\u00fczelen A1c hemoglobin seviyeleriyle bu daha iyi \"glisemik kontrol\u00fc\", ara\u015ft\u0131rmay\u0131 y\u00fcr\u00fcten Dr. Chih-Cheng Hsu ve ekip arkada\u015flar\u0131na g\u00f6re bu be\u015f y\u0131l i\u00e7erisinde \u00f6l\u00fcml\u00fcl\u00fck oran\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmemi\u015ftir.": ["But this better \"glycemic control\" - as reflected by the improved hemoglobin A1c levels - did not reduce the mortality rate at five years, according to lead researcher Dr. Chih-Cheng Hsu and colleagues."], "Ara\u015ft\u0131rma ekibi eldeki bulgular\u0131 bu iki ameliyat t\u00fcr\u00fcyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131.": ["The research team also compared average outcomes with the two types of surgery."], "Be\u015finci senede, t\u00fcp mide ameliyat\u0131 olan gruba nazaran baypas ameliyat\u0131 olan grup daha \u00e7ok kilo vermi\u015f (18,7'ye 14,2 kg), BMI'da (7,4'ye 5,1) ve ayn\u0131 \u015fekilde A1c hemoglobininde (%3,1'e %2,1) daha y\u00fcksek d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f ve diyabetlerinin b\u00fct\u00fcn\u00fcyle gerileme ihtimali daha y\u00fcksek \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r (%46,9'a 16,7).": ["At the fifth year, compared to the sleeve gastrectomy group, the bypass surgery group had lost more weight (18.7 vs 14.2 kg), achieved larger drops in BMI (7.4 vs 5.1) and in hemoglobin A1c (3.1 percent vs 2.1 percent) and were more likely to have complete diabetes remission (46.9 percent vs 16.7 percent)."], "Ara\u015ft\u0131rma be\u015finci y\u0131l\u0131n sonunda ameliyat sonras\u0131 hayatta kalmaya dair net bir fayda belirtmese de Arizona T\u0131p Koleji-Phoenix'ten Dr. Blackstone, \u0130sve\u00e7'teki daha kilolu hastalarda y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015f olan bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re ameliyat\u0131n ya\u015fam s\u00fcresini uzatt\u0131\u011f\u0131na dair ge\u00e7erli verileri oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["While the new study does not show a survival benefit or surgery after five years, there is evidence from a study of heavier people in Sweden that surgery does lead to a longer life, says Blackstone, of the University of Arizona College of Medicine-Phoenix."], "\u0130sve\u00e7li bu \u00e7al\u0131\u015fmada, bariatrik cerrahi g\u00f6rm\u00fc\u015f olan obez hastalar\u0131n\u0131n 15 sene i\u00e7erisinde \u00f6lme ihtimali daha geleneksel tedavi g\u00f6rm\u00fc\u015f olan bir di\u011fer gruba nazaran y\u00fczde 29 daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fc.": ["In the Swedish study, obese people who had bariatric surgery were about 29 percent less likely to die over 15 years, compared to a group who tried more conventional methods."], "Her ne kadar bu yeni \u00e7al\u0131\u015fma ameliyatl\u0131 hastalar\u0131n hayatta kalmalar\u0131na dair faydalar\u0131n neler oldu\u011funu g\u00f6stermemi\u015f olsa da Blackstone'a g\u00f6re konuyla alakal\u0131 ve BMI 35'in alt\u0131nda olan ki\u015filer i\u00e7in bu durum g\u00fcven tazeleyici.": ["Though the new study didn't show a benefit in survival among surgery patients, Blackstone said it's reassuring for people with a BMI under 35 interested in the procedure."], "Makalenin en can al\u0131c\u0131 k\u0131sm\u0131 da buras\u0131d\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc BMI d\u00fc\u015f\u00fck olan grupta bu ameliyat\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011funu s\u00f6ylemektedir, \u00f6l\u00fcm riski veya renal rahats\u0131zl\u0131klarda herhangi bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclmemi\u015ftir, dedi.": ["\"This is where this paper is critical, because it says this surgery is safe in that lower BMI group,\" with no increased risk of death or renal disease, she said."], "Blackstone, insanlar\u0131n ve doktorlar\u0131n hastan\u0131n BMI'n\u0131n 27 ila 30'un alt\u0131na d\u00fc\u015fmesiyle kilo alma meselesini ciddiye almaya ba\u015flamalar\u0131 gerekti\u011fini ekledi.": ["Blackstone added that people and their doctors should start taking weight seriously once the patient's BMI falls between 27 and 30."], "San\u0131r\u0131m insanlar\u0131n bu meseleyi ciddiye almas\u0131na yetecek kadar bekledik, dedi.": ["\"I think we wait too long to get people to be serious about this,\" she said."], "Bence bedenlerini obezite ve diyabetle ili\u015fkili hale getiren bu genetik de\u011fi\u015fiklikleri b\u00fcnyelerinde toplad\u0131ktan sonra bunu tersine \u00e7evirmek ger\u00e7ekten zordur.": ["I think that once they've accumulated these genetic changes that hardwired their bodies into obesity and diabetes, reversing that is really hard."], "\"Herkesin Avrupa'ya gelmesi imkans\u0131z\" - Dalai Lama - RT News": ["\"It is impossible for everyone to come to Europe\" - Dalai Lama - RT News"], "Avrupa'n\u0131n t\u00fcm m\u00fcltecilere ev sahipli\u011fi yapamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Dalai Lama, mevcut m\u00fclteci krizine ger\u00e7ek \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn Orta Do\u011fu'da yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ekledi.": ["Europe could not host all refugees, the Dalai Lama has said, adding that the real solution to the current refugee crisis lies in the Middle East."], "Tibet Budist lideri m\u00fcltecilerin \u00fclkelerinde \u015fiddetin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.": ["The Tibetan Buddhist leader has called for the ending violence in the refugees\" home countries."], "Dalai Lama 10 g\u00fcnl\u00fck \u0130ngiltere ziyaretinin ba\u015flang\u0131c\u0131nda, Etik konularda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapacak olan Dalai Lama \u015eefkat Merkezi'nin Oxford'daki a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada devam eden m\u00fclteci krizi konusuna de\u011findi.": ["The Dalai Lama addressed the issue of the ongoing refugee crisis in his speech at the opening of the Dalai Lama Centre for Compassion in Oxford, which is dedicated to ethics studies, at the beginning of his 10-day visit to the UK."], "Mevcut ko\u015fullar alt\u0131nda, \u00fclkelerin ya da k\u0131talar\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131ndansa insanl\u0131\u011f\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n \u00f6n plana konmas\u0131 gerekti\u011fini iddia etti.": ["He claimed that, under current circumstances, the interests of humanity should be put before the interests of single nations or even continents."], "Ayn\u0131 zamanda, her ne kadar takdir edilir olsa da Bat\u0131 Avrupa'daki \u00fclkelerin m\u00fclteci krizine y\u00f6nelik yan\u0131tlar\u0131n\u0131n bu durum a\u00e7\u0131s\u0131ndan yetersiz oldu\u011funu da vurgulad\u0131.": ["He also stressed that, however admirable, the West-European countries\" response to the refugee crisis is inadequate to the situation."], "Konu\u015fmas\u0131nda \"Herkesin Avrupa'ya gelmesi imkans\u0131z\" dedi.": ["\"It it's impossible for everyone to come to Europe,\" he said in his speech."], "Her ne kadar Almanya ve Avusturya'n\u0131n krizle ba\u015fa \u00e7\u0131kma \u00e7abalar\u0131n\u0131 takdir etse de Dalai Lama bunlar\u0131n sadece ge\u00e7ici \u00e7\u00f6z\u00fcmle oldu\u011funu dile getirdi.": ["Although the Dalai Lama praised Germany's and Austria's efforts in dealing with the crisis, he stressed that it was only a temporary solution."], "\"Birka\u00e7 bin m\u00fclteciyle ilgilenmek harika, ama ayn\u0131 zamanda uzun vadeli \u00e7\u00f6z\u00fcmler de d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorundas\u0131n\u0131z; bu M\u00fcsl\u00fcman \u00fclkelere, temelde e\u011fitim yoluyla kal\u0131c\u0131 bar\u0131\u015f ve kal\u0131c\u0131 geli\u015fimi nas\u0131l getirebilece\u011finizi d\u00fc\u015f\u00fcnmelisiniz\" diye vurgulad\u0131.": ["\"So taking care of several thousand refugees is wonderful, but in the mean time you have to think about long-term solutions, how to bring genuine peace and genuine development, mainly through education, for these Muslim countries,\" he emphasized."], "\u00dclkemizde \u00f6l\u00fcmleri nas\u0131l azaltaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeliyiz.": ["Ultimately we have to think about how to reduce the killing in their countries."], "G\u00fc\u00e7 kullan\u0131m\u0131n\u0131 azaltmal\u0131y\u0131z.": ["We have to reduce the use of force."], "G\u00fc\u00e7 kullan\u0131m\u0131 hi\u00e7bir zaman problemlere \u00e7\u00f6z\u00fcm olmad\u0131\" diye ekledi.": ["The use of force has never solved these problems,\" he added."], "\u015eiddet meselesine de\u011finirken Dalai Lama, George Bush'un 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131 sonras\u0131 yapt\u0131klar\u0131na da de\u011findi ve ABD'nin \u015fiddet i\u00e7eren yan\u0131tlar\u0131n\u0131n kontrol edilemeyen olaylar zincirini ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.": ["Addressing the issue of violence, the Dalai Lama also commented on George Bush's actions following 9/11 terrorist attacks, claiming that the US\" violent response engendered a chain of uncontrollable events."], "11 Eyl\u00fcl sonras\u0131nda Ba\u015fkan Bush'a yazd\u0131\u011f\u0131m mektupta ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerimi ilettim ve bu problemin \u00e7\u00f6z\u00fclme yolunun \u015fiddet i\u00e7ermeyen y\u00f6ntemlerden ge\u00e7ti\u011fini ifade ettim.": ["After 9/11 I expressed my condolences in a letter to President Bush and told him the way to solve this problem was through non-violence."], "G\u00fcd\u00fclerinin iyi niyetli oldu\u011funu biliyorum ancak kendisi g\u00fc\u00e7 kulland\u0131 ve beklenmeyen sonu\u00e7lara neden oldu,\" Dalai Lama dedi.": ["I know his motives were good but he used force and it created unexpected consequences,\" the Dalai Lama said."], "\u00c7ocuklarda g\u00f6r\u00fclen el antisepti\u011fi yutmalar\u0131nda son 4 y\u0131lda 4 kat art\u0131\u015f": ["Fourfold increase in children ingesting hand sanitizer in last 4 years"], "Amerika Birle\u015fik Eyaletleri'ndeki zehir kontrol\u00fc merkezleri, 2010'dan bu yana 12 ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocuklarda g\u00f6r\u00fclen y\u00fcksek oranda alkol i\u00e7eren \u0131slak mendil yutmalar\u0131nda neredeyse y\u00fczde 400'e varan art\u0131\u015f oran\u0131 bildirmi\u015ftir.": ["Poison control centers around the United States have reported a nearly 400-percent uptick since 2010 in the number of children under the age of 12 swallowing highly-alcoholic hand sanitizer, according to the Georgia Poison Center."], "Georgia Zehir Merkezi m\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Gaylord Lopez'e g\u00f6re merkeze bildirilen 12 ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocuklarda g\u00f6r\u00fclen el antisepti\u011fi yutma vakalar\u0131 2010'da 3.266 vakadan 2014'te 16.117'ye \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.": ["According to Dr. Gaylord Lopez, director of the Georgia Poison Center, hand sanitizer ingestion cases in children under 12 that were reported to poison control centers went up from 3,266 in 2010 to 16,117 in 2014."], "Lopez CNN'e \"\u00c7ocuklar bu tarz \u00fcr\u00fcnlere daha \u00e7ok ra\u011fbet g\u00f6sterir oldular ve ne yaz\u0131k ki aralar\u0131nda acile kald\u0131r\u0131lacak y\u00fczdede olanlar var\" dedi.": ["\"Kids are getting into these products more frequently, and unfortunately, there's a percentage of them going to the emergency room,\" Lopez told CNN."], "Baz\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n el antiseptiklerini bilerek i\u00e7tiklerini, kiminin ise arkada\u015flar\u0131n\u0131 etkilemek veya bir sosyal medya iddiala\u015fmas\u0131nda bunu yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["He said some kids are drinking sanitizer intentionally, while some do it to impress their friends or on a social-media dare."], "YouTube'daki videolar ucuz sarho\u015fluk u\u011fruna antiseptik i\u00e7en ergenleri g\u00f6steriyor.": ["Videos on YouTube show teenagers drinking sanitizer for a cheap buzz."], "Baz\u0131 ergenlerin daha sert bir i\u00e7im elde etmek i\u00e7in antiseptik kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n\u0131 alkol i\u00e7eren a\u011f\u0131z sular\u0131yla kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 bildirilmi\u015ftir.": ["Teens have reportedly mixed sanitizer with alcohol-containing mouthwash for a stiffer drink."], "K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar cazip gelen antiseptik kokular\u0131na kap\u0131labilir.": ["Younger children can be drawn to attractive sanitizer scents."], "Lopez, \"\u00c7ocuk bunun k\u00f6t\u00fc bir \u015fey oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmez\" dedi.": ["\"A kid is not thinking this is bad for them,\" Lopez said."], "Daha \u00e7ekici gelenlerin (el antiseptikleri) \u00e7o\u011fu kokulu olanlar\u0131.": ["A lot of the more attractive (hand sanitizers) are the ones that are scented."], "\u00c7ocuklara son derece cazip gelen \u00e7ilek, \u00fcz\u00fcm ve portakal aromal\u0131 el antiseptikleri mevcut.": ["There are strawberry, grape, orange-flavored hand sanitizers that are very appealing to kids."], "El antiseptikleri nereden bak\u0131lsa y\u00fczde 45 ila 95 aras\u0131 alkol i\u00e7eriyor.": ["Hand sanitizer contains anywhere between 45 and 95 percent alcohol."], "\u00d6zellikle de k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklarda sadece birka\u00e7 f\u0131rt alkol zehirlenmesine sebep olabiliyor.": ["In young children, especially, only a few squirts can cause alcohol poisoning."], "Kansas \u00dcniversitesi Hastanesi zehirlenme merkezi ba\u015fkan\u0131 Dr. Stephen Thornton'un Kansas \u015fehri Fox 4 televizyonuna verdi\u011fi demece g\u00f6re \"y\u00fcksek oranda konsantre alkoldur.\"": ["\"It's highly concentrated alcohol,\" Dr. Stephen Thornton, medical director of the poison control center at University of Kansas Hospital, told Fox 4 in Kansas City."], "Birka\u00e7 adet viski barda\u011f\u0131n\u0131 ortal\u0131kta b\u0131rakmazs\u0131n\u0131z ama insanlar bu el antiseptiklerini ulu orta b\u0131rak\u0131rlar ve bu da \u00e7ocuklar i\u00e7in olduk\u00e7a fazla miktarda alkol\u00fc alman\u0131n kolay yoludur.": ["So you wouldn't leave a shot of whiskey sitting around, but people will have these hand sanitizers out and if kids get into it, it's a quick way to consume a lot of alcohol."], "Yak\u0131n zamanlarda okulunda sadece d\u00f6rt s\u0131k\u0131m kadar \u00e7ilek kokulu el antisepti\u011fini yutan alt\u0131 ya\u015f\u0131ndaki Nhaijah Russell tedavi g\u00f6rmek amac\u0131yla acile kald\u0131r\u0131ld\u0131.": ["Nhaijah Russell, a six-year-old girl who recently ingested as many as four squirts of strawberry-scented hand sanitizer at school, was taken to an emergency room for treatment."], "Kan\u0131ndaki alkol oran\u0131 0,179'du, Atlanta'n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bulunan Gwinnett T\u0131p Merkezinde onunla ilgilenen acil servis doktoru Dr. Chris Ritchey'e g\u00f6re bu oran, yeti\u015fkin bir insanda kabul edilen yasal alkol s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n iki kat\u0131yd\u0131.": ["Her blood-alcohol level was .179, twice the threshold considered legally drunk in an adult, according to Dr. Chris Ritchey, an emergency room doctor who treated her at Gwinnett Medical Center outside of Atlanta."], "Nhaijah kelimeleri telaffuz edemiyor ve acil odas\u0131na geldi\u011finde y\u00fcr\u00fcyemiyordu.": ["Nhaijah was slurring her words and was unable to walk when she arrived at the emergency room."], "Rithey'in bildirdi\u011fine g\u00f6re alkol k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcp kafas\u0131n\u0131 vurmas\u0131na sebep oldu\u011fu i\u00e7in doktorlar, herhangi bir beyin travmas\u0131 belirtisine kar\u015f\u0131n onu ayr\u0131 bir \u00e7ocuk hastanesinde gece boyunca m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tuttular.": ["Doctors monitored her overnight at a separate children's hospital for any signs of brain trauma, as the alcohol caused the girl to fall and hit her head, Ritchey said."], "Anne Ortoria Scott CNN'e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"\u00e7ok korkutucuydu\" dedi.": ["\"That was very scary,\" Ortoria Scott, Nhaijah's mother, told CNN."], "\u00c7ocu\u011fum i\u00e7in \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc olabilirdi.": ["It could have been very lethal for my child."], "Lopez, ebeveyn ve \u00f6\u011fretmenlere alkols\u00fcz \u00fcr\u00fcn kullanmalar\u0131n\u0131 veya antiseptik mendillerin tenle olan temas\u0131n\u0131 k\u0131sa tutup \u00e7ocuklar\u0131n ula\u015famayaca\u011f\u0131 yerlere kald\u0131rmalar\u0131n\u0131 tavsiye etti.": ["Lopez has recommended parents and teachers use nonalcoholic products or sanitizing wipes short of moving hand sanitizer out of a child's reach."], "Alkol zehirlenmesinin haricinde baz\u0131 antiseptiklerin \u00f6l\u00fcm vakalar\u0131yla ili\u015fkilendirildi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.": ["Beyond alcohol poisoning, some sanitizers have been linked to deaths."], "2013'te, Ontario'lu iki kad\u0131n, i\u00e7eri\u011finde ismi a\u00e7\u0131klanmayan zehirli bir madde i\u00e7eren el antisepti\u011fi yutmaktan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc.": ["In 2013, two Ontario women died after swallowing hand sanitizer that contained a toxic, undeclared ingredient."], "Sa\u011fl\u0131k yetkilileri s\u00f6z konusu maddenin, i\u00e7indekiler listesinde belirtildi\u011fi gibi etil alkol de\u011fil fakat \u00f6l\u00fcmc\u00fcl etkisi olan metil alkol olabilece\u011fini ileri s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Health officials surmised that the product contained methanol, a deadly agent, rather than ethyl alcohol, which was listed as the active ingredient."], "Ocak ay\u0131nda, New York'un kuzeyinden d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi \u00fc\u00e7 ki\u015fi, polis raporlar\u0131na g\u00f6re \"k\u00f6t\u00fc kalpli\" \u00f6\u011fretmenlerini zehirlemek maksad\u0131yla \"s\u0131n\u0131f\u0131n etraf\u0131na anti bakteriyel \u00fcr\u00fcn yerle\u015ftirmek\" suretiyle komplo haz\u0131rlam\u0131\u015flard\u0131.": ["In January, three fourth-grade students in upstate New York plotted to poison their \"mean\" teacher \"by putting antibacterial products around the classroom,\" according to a police report."], "\u00d6\u011fretmen el antisepti\u011fine kar\u015f\u0131 ileri derecede alerjik oldu\u011fundan s\u0131n\u0131fta kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 yasaklam\u0131\u015f.": ["The teacher is highly allergic to hand sanitizer and banned it from her room."], "Polis \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilen bu plan\u0131 \"bo\u015fa giden bir te\u015febb\u00fcs\" olarak niteleyerek okul y\u00f6netimine disiplin cezas\u0131 \u00f6nermi\u015ftir.": ["Police considered the foiled plan to be \"idle chatter,\" referring discipline to the school district."], "Siz de Samand\u0131ra'ya gelin": ["You should also come to Samand\u0131ra"], "Fenerbah\u00e7e'nin Lokomotif Kuban ile oynad\u0131\u011f\u0131 THY Avrupa Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131 izleyen Robin van Persie, kar\u015f\u0131la\u015fma sonunda Udoh, Vesely ve Melih ile bir araya geldi.": ["Watching the THY Euroleague match between Fenerbah\u00e7e and Lokomotif Kuban, Robin Van Persie met with Udoh, Vesely and Melih at the end of the match."], "Kendisinin hayran\u0131 olan Udoh ile s\u0131cak bir sohbet ger\u00e7ekle\u015ftiren Van Persie \"Ben seni izlemeye geldim.\"": ["During a friendly conversation with fan Udoh, Van Persie said, \"I came to watch you.\""], "Sen de arkada\u015flar\u0131nla benim bir antrenman\u0131m\u0131 izleyeceksin.": ["You can also bring your friends to watch one of my training sessions."], "\"Seni Samand\u0131ra'ya bekliyorum\" dedi.": ["He said, \"I'll be waiting for you to Samand\u0131ra\"."], "Kahpe felek masumdur": ["Cruel fate is innocent"], "Bug\u00fcn nas\u0131l da h\u00fcmanistim.": ["How humanist I am today."], "\u0130stiyorum ki \u00f6l\u00fcmler olmas\u0131n.": ["I desire that there be no death."], "Ama ne m\u00fcmk\u00fcn!": ["But, how is it possible!"], "Bu d\u00fcnya zalim.": ["This world is cruel."], "Felekse kahpe.": ["Fortune is fickle."], "Kaderde \u00f6l\u00fcm de var.": ["There is death in destiny."], "Ac\u0131 da.": ["Pain as well."], "Uzayl\u0131 i\u015fgali de.": ["Alien invasion as well."], "Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u00e7arpmas\u0131 da.": ["Lightning strikes as well."], "Bazen \u00e7arpan bir uzay meki\u011fi.": ["Sometimes a crashing space shuttle."], "Belki bir meteor.": ["Maybe a meteor."], "Demem o ki, olmas\u0131n \u00f6l\u00fcmler.": ["What I am saying is that do not let death occur."], "Demem o ki, atal\u0131m imzam\u0131z\u0131.": ["What I am saying is that let's sign our names."], "Koyal\u0131m tepkimizi.": ["Let's react."], "Diyelim, kahpe felek, ne felaket!": ["Let's say cruel fate, what a disaster!"], "H\u00fcmanizmam\u0131z b\u00fcy\u00fcs\u00fcn.": ["Let our humanism grow."], "Fele\u011fe de utanmak d\u00fc\u015fs\u00fcn.": ["Let shame fall to fate's share."], "Ama utanm\u0131yor kahrolas\u0131!": ["But it does not feel ashamed, god-damn it!"], "\u0130ki hafta \u00f6nce \u015e\u0131rnak'\u0131n Sur Mahallesi'nde Miray \u0130nce'yi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler.": ["They killed Miray Ince two weeks ago in the neighbourhood of Sur in \u015e\u0131rnak."], "Hen\u00fcz 3 ayl\u0131kt\u0131.": ["She was 3 months old."], "Dedesi de yan\u0131ndayd\u0131.": ["She was with her grandfather."], "Onu da \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler.": ["They also killed him."], "Ne diyebiliriz ki, kahpe felek! 3 Ocak'ta Silopi'de Yusuf Ya\u011f\u0131c\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler.": ["What can we say, cruel fate ! They killed Yusuf Ya\u011f\u0131c\u0131 in Silopi on January 3."], "San\u0131yorum uzayl\u0131lardan ka\u00e7\u0131yordu.": ["I suppose he was escaping from the aliens."], "Kendisine g\u00fcvenli bir mek\u00e2n ar\u0131yorken tarad\u0131lar onu.": ["They riddled him with bullets while searching for a safe place."], "Yan\u0131nda kar\u0131s\u0131 da vard\u0131.": ["He was with his wife."], "Ondan bir g\u00fcn sonra Diyarbak\u0131r'da K\u00fc\u00e7\u00fck Aktarl\u0131 Sokak'ta Melek Alpayd\u0131n'\u0131 kahvalt\u0131 masas\u0131nda \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler.": ["One day after that, they killed Melek Alpayd\u0131n at her breakfast table in K\u00fc\u00e7\u00fck Aktarl\u0131 street in Diyarbak\u0131r."], "Bir iki g\u00fcn sonra Sema \u00c7\u0131ng\u0131ll\u0131o\u011flu \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu'nu yakt\u0131 uzayl\u0131lar.": ["Several days later, the aliens burned the Sema \u00c7\u0131ng\u0131ll\u0131o\u011flu Primary School."], "\u0130ki g\u00fcn \u00f6nce de ayn\u0131 uzayl\u0131lar ate\u015fli silahlarla \u00f6\u011frencilerle dolu bir ba\u015fka okula sald\u0131rd\u0131.": ["The same aliens attacked another school full of students with firearms."], "\u00d6\u011frenciler bir o yana bir bu yana ka\u00e7\u0131\u015ft\u0131.": ["The students fled in different directions."], "10 Ocak'ta \u015eehit Harun Boy Mahallesi'nde Hazreti H\u00fcseyin Camii'nde kahpe fele\u011fin sald\u0131r\u0131lar\u0131 sonucu \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 3 erkek cesedi b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["Killed because of the attacks by cruel fate, the corpses of 3 males were left in the Hazreti H\u00fcseyin Mosque in \u015eehit Harun Boy street on January 10."], "\u0130ki g\u00fcn \u00f6nce Diyarbak\u0131r'\u0131n \u00c7\u0131nar il\u00e7esinde 3 \u00e7ocuk hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["3 children were killed in the \u00c7\u0131nar district of Diyarbak\u0131r two days ago."], "Tan\u0131mlanamayan bir cisim, 1 ton patlay\u0131c\u0131 ile k\u0131yd\u0131 bu k\u00fc\u00e7\u00fcklerin hayat\u0131na.": ["An unidentified object killed these kids without pity with 1 ton of explosives."], "Ba\u015fka \u00f6lenler de oldu, yaralananlar da.": ["There were other killed and wounded people."], "Su\u00e7lu kim?": ["Who is the culprit?"], "Felek, tabii ki.": ["Fate, of course."], "Kahpe felek.": ["Cruel fate."], "Hay\u0131r, kahpe olan felek de\u011fil.": ["No, fate is not cruel."], "Kahpe felek masumdur!": ["Cruel fate is innocent!"], "Katil d\u0131\u015far\u0131da, elini kolunu sall\u0131yor ve surat\u0131m\u0131za bak\u0131p s\u0131r\u0131t\u0131yor.": ["The killer is walking around outside freely, looking at our faces and grinning."], "Kimileri de dikkati ba\u015fka y\u00f6ne \u00e7ekmeye gayret ediyor.": ["Some people struggle to shift their attention in another direction."], "Katil g\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6n\u00fcnde iken, katile i\u015faret etmek yerine ona ka\u00e7mas\u0131 i\u00e7in f\u0131rsatlar yarat\u0131yor.": ["While the killer is before our eyes, they create opportunities to escape instead of pointing at the killer."], "Katile siper oluyor.": ["They become a shield for the killer."], "Onu gizliyor.": ["They hide him."], "G\u00f6zden kaybolduktan sonra da, \u00f6n\u00fcne gelene asl\u0131nda onun bir su\u00e7unun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.": ["Once out of sight, they tell everybody that actually he is not guilty."], "Son 10 y\u0131lda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kavgan\u0131n taraflar\u0131 \u00e7ok net.": ["The sides are very clear in the fight we have experienced for the last 10 years."], "Birileri etraf\u0131m\u0131zdaki ate\u015f \u00e7emberi darals\u0131n ve bizi de yaks\u0131n istiyor.": ["Some people desire that the circle of fire around us tightens and burns us."], "Birileri de bunu engellemeye, dahas\u0131 etraf\u0131m\u0131zdaki yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.": ["Some people try to prevent this, they even try to put out the fire."], "Birileri y\u0131kman\u0131n, ya\u011fman\u0131n derdinde.": ["Some people only care about demolishing, looting."], "Birileri yapman\u0131n, \u00fcretmenin pe\u015finde.": ["Some people only care about constructing, producing."], "Bize, b\u00f6lgemize sava\u015f\u0131n her t\u00fcrl\u00fcs\u00fcn\u00fc reva g\u00f6renler var.": ["There are people who deem all kinds of war appropriate to us."], "\u0130\u00e7 sava\u015f\u0131.": ["Civil war."], "Devletleraras\u0131 sava\u015f\u0131.": ["Inter-state war."], "Mezhepler sava\u015f\u0131n\u0131.": ["Sectarian war."], "Vekalet sava\u015f\u0131n\u0131.": ["Proxy war."], "Bir de onlar\u0131n ta\u015feronlar\u0131 var.": ["There are their sub-contractors as well."], "Kirli ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri.": ["Filthy terrorist organisations."], "Eli kanl\u0131 soytar\u0131lar.": ["Bloody-minded clowns."], "Farkl\u0131 adlarda, formatlarda.": ["In different names, different formats."], "Bunlar\u0131n her biri ile sava\u015fmaktan ba\u015fka bir \u015fans\u0131 yok T\u00fcrkiye'nin.": ["Turkey has no chance other than to fight against each of them."], "Sava\u015f\u0131yor ve o nedenle de hepsinin \u015ferrine muhatap olmak durumunda kal\u0131yor.": ["It is fighting and for this reason it has to deal with all of their evil."], "\u015eerlerinden emin olana kadar m\u00fccadeleye devam...": ["Keep going until there is no danger of their evil..."], "Hainlere etek olmad\u0131 beyaz beze s\u0131\u011f\u0131nd\u0131lar": ["Skirts did not fit the traitors so they sought refuge with white cloth"], "Mahalle aralar\u0131nda k\u00f6\u015feye s\u0131k\u0131\u015fan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK \u00fcyeleri, \u00e7areyi beyaz bayraklarla vatanda\u015f\u0131n aras\u0131na kar\u0131\u015f\u0131p ka\u00e7makta buluyor.": ["Backed into the corners of alleyways, members of PKK resorted to escaping with white flags and blending in with the citizens."], "G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri ise s\u0131zmay\u0131 engellemek i\u00e7in GBT uygulamas\u0131 yap\u0131yor.": ["Security forces implement criminal record checks to prevent infiltration."], "23 Temmuz'da ba\u015flayan huzur ve demokrasi operasyonlar\u0131yla k\u0131rsalda ve s\u0131n\u0131r \u00f6tesinde b\u00fcy\u00fck darbe yiyen, eylem yapamaz hale gelen \u00f6rg\u00fct\u00fcn il\u00e7elerdeki eylemci g\u00fcc\u00fc de k\u0131r\u0131l\u0131yor.": ["Activist power is dropping for the organisation, which received a severe blow and became unable to carry out any cross-border or rural attacks as a result of the peace and democracy operations starting on July 23."], "B\u00f6lgedeki kaynaklardan al\u0131nan bilgilere g\u00f6re, Silopi'de b\u00fcy\u00fck darbe yiyen \u00f6rg\u00fct\u00fcn silah ve m\u00fchimmat deposu ele ge\u00e7irilerek etkisiz hale getirildi.": ["According to information obtained from sources in the region, the organization's weapons and ammunition depot, having received a severe blow in Silopi, was captured and rendered ineffective."], "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan ka\u00e7an baz\u0131 vatanda\u015flar ise ellerinde beyaz bayraklarla polis ve askerin kontrol\u00fcnde \u00e7at\u0131\u015fma noktalar\u0131ndan uzakla\u015f\u0131yor.": ["Some citizens, escaping from attacks from the terrorist organization PKK, moved away from conflict areas carrying white flags under the supervision of the police and soldiers."], "Sokak aralar\u0131na s\u0131k\u0131\u015fan ve ka\u00e7\u0131\u015f noktas\u0131 bulamayan ter\u00f6ristler de vatanda\u015flar\u0131n aras\u0131na kar\u0131\u015farak beyaz bayrakla ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131.": ["Being pushed into alleyways and not being able to find any exit point, terrorists have also started to escape using white flags by blending in with citizens."], "G\u00fcvenlik birimleri ise \u015f\u00fcpheli g\u00f6rd\u00fckleri \u015fah\u0131slarla ilgili Genel Bilgi Toplama (GBT) sorgulamas\u0131 yap\u0131yor.": ["Security forces carry out Criminal Record Check (GBT) queries on the people they deem suspicious."], "Silopi'de bir PKK'l\u0131 ter\u00f6ristin beyaz bayrakla halk\u0131n aras\u0131na kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, ancak GBT sorgusu s\u0131ras\u0131nda yakalanaca\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve etkisiz hale getirildi\u011fi belirtildi.": ["In Silopi it was reported that one of the PKK terrorists joined the people carrying a white flag, but when he understood that he would be arrested during the criminal record check, he tried to escape and was captured."], "KOMANDOLAR SIZMAYI \u00d6NLEYECEK": ["COMMANDOS WILL PREVENT INFILTRATIONS"], "B\u00f6lgede dikkatle takip edilen il\u00e7elerden Cizre'de de asker ve polis ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne b\u00fcy\u00fck darbe vurdu.": ["The army and the police also inflicted a heavy blow on the terrorist organization in Cizre, one of the districts being monitored very carefully in the region."], "Militanlar\u0131n yuvaland\u0131\u011f\u0131 Yafes Mahallesi'nin b\u00fcy\u00fck oranda temizlendi\u011fi belirtiliyor.": ["It was indicated that the Yafes neighbourhood, in which the militants had gathered, was cleared to a large extent."], "Polis ve jandarma \u00f6zel harek\u00e2t birliklerinden olu\u015fturulan m\u00fc\u015fterek timler, g\u00f6revlerini tamamlayarak yerlerini komandolara b\u0131rakt\u0131.": ["Joint forces created by the police and gendarme special operation units completed their duties and the commandos took their place."], "Yafes Mahallesi'ne yerle\u015fen komandolar da ter\u00f6ristlerin yeniden s\u0131zmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in tedbir al\u0131yor.": ["Settling into the Yefes neighbourhood, the commandos take precautions regarding the re-infiltration of terrorists."], "Di\u011fer il\u00e7elerde de m\u00fc\u015fterek timlerin ter\u00f6ristlerden temizledi\u011fi mahallerdeki g\u00fcvenli\u011fin komandolara b\u0131rak\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.": ["It has been reported that security will be left to the commandos in the neighbourhoods cleared of terrorists by the joint forces in other districts as well."], "Polis ve askere 1 ton baklava": ["1 ton of baklava to the police and soldiers"], "Kilis Belediyesi Cizre, Sur ve Silopi'de zor \u015fartlarda g\u00f6rev yapan, \u00f6zel harek\u00e2t polisleri ve askerlere 1 ton baklava g\u00f6nderdi.": ["The municipality of Kilis sent 1 ton of baklava to the police and soldiers on special operations, who are carrying out their duties under difficult conditions in Cizre, Sur and Silopi."], "Ter\u00f6r\u00fc lanetlediklerini belirten Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hasan Kara, \"Zor \u015fartlarda g\u00f6rev yaparak vatan\u0131n\u0131 ve milletini koruyan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimize Rabbim g\u00fc\u00e7 ve kuvvet versin.\"": ["Stating that they condemn terrorism, the mayor Hasan Kaya said, \"May God give strength and might to the security forces that protect the country and nation by carrying out their duties in difficult conditions.\""], "\"\u015eehitlerimize Allah'tan rahmet, gazilerimize acil \u015fifalar diliyoruz\" dedi.": ["\"I wish God's mercy and grace to our martyrs and wish a speedy recovery to our veterans\"."], "\u00c7\u0131narl\u0131lar deh\u015fet gecesini anlatt\u0131": ["People of \u00c7\u0131nar talked about the night of horror"], "\u00c7\u0131nar halk\u0131 sald\u0131r\u0131ya b\u00fcy\u00fck tepki g\u00f6sterdi.": ["The people of \u00c7\u0131nar reacted strongly to the attack."], "Patlaman\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 lojmanlar\u0131n \u00e7evresindeki evlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc oturulamaz hale geldi.": ["Most of the buildings around the government housing complex, where the explosions occurred, became uninhabitable."], "Mahalle sakinlerinden Emin Altun\u00e7, \"O\u011flum yaral\u0131yd\u0131, ama silah sesleri oldu\u011fu i\u00e7in evden \u00e7\u0131kamad\u0131k.": ["One of the residents of the neighbourhood, Emin Altun\u00e7, said, \"My son was wounded, but we couldn't leave our home because of the gunshots.\""], "1 saat sonra o\u011flumu hastaneye g\u00f6t\u00fcrebildik\" dedi.": ["He said, \"we were able to bring my son to hospital 1 hour later\"."], "E\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Sabiha \u00d6zcan ise \"Patlamada e\u015fim odada uyurken, yaraland\u0131.": ["Speaking about her injured husband, Sabiha \u00d6zcan said, \"During the explosions, my husband was wounded while he slept.\""], "Kap\u0131ya kadar s\u00fcr\u00fcklenerek geldi.\"": ["He crawled to the door."], "Kanlar i\u00e7indeydi.": ["He was drenched in blood."], "\"Bu ya\u015fananlar\u0131 lanetliyorum\" diye konu\u015ftu.": ["She said, \"I condemn these events\"."], "Kayak yolunda 14 ki\u015fi can verdi": ["14 people died on the way to ski"], "Japonya'n\u0131n kayak b\u00f6lgelerinden Karuizawa'da kayak\u00e7\u0131lar\u0131 ta\u015f\u0131yan otob\u00fcs, kontrol\u00fcn\u00fc kaybederek devrildi.": ["A bus lost control and overturned while carrying skiers in Karuizawa, one of Japan's skiing regions."], "Kazada gruptan 14 ki\u015fi \u00f6l\u00fcrken 27 ki\u015finin de yaraland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.": ["It was reported that 14 people died and 27 people from the group were injured in the accident."], "Yetkililer, otob\u00fcs\u00fcn yakla\u015f\u0131k 3 metre y\u00fckseklikten d\u00fc\u015ferek bariyere \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.": ["Officials stated that the bus fell from a height of around 3 metres and crashed into barriers."], "Yolda buzlanma olmad\u0131\u011f\u0131, kazaya dair soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.": ["It has been indicated that there was no ice on the road and an investigation was opened."], "50 kilometrelik beton yolu s\u00f6k\u00fcp satt\u0131!": ["He dismantled a 50-kilometre concrete road and sold it!"], "Rusya'n\u0131n Koni b\u00f6lgesinde bir cezaevinin m\u00fcd\u00fcr\u00fc olan Aleksander Protopopov, otoyola d\u00f6\u015fenen 50 kilometrelik beton yolu satt\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamas\u0131yla tutukland\u0131.": ["A warden of a prison in the Koni region of Russia, Aleksander Protopopov, was arrested with the accusation of selling a 50-kilometre concrete road from a highway."], "Protopopov'un 2010-2015 aras\u0131nda, pozisyonunu kullanarak otoyola d\u00f6\u015fenen betonun bir k\u0131sm\u0131n\u0131 yerinden kald\u0131rt\u0131p satt\u0131\u011f\u0131 bu y\u00f6ntemle 80 bin dolar (243 bin TL) kazan\u00e7 elde etti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.": ["It was stated that between 2010-2015 Protopopov had one part of the concrete laid on the highway removed by using his position, sold it and made 80 thousand dollars (243 thousand TL) by doing this."], "15 milyon lirete kar\u015f\u0131l\u0131k 7 bin 750 euro": ["7 thousand, 750 euros for 15 million lira"], "\u0130talya'n\u0131n Venedik kentinde ya\u015fayan Viola Colombo isimli kad\u0131n, internetteki a\u00e7\u0131k art\u0131rma sitesi e-Bay'dan ald\u0131\u011f\u0131 eski bir sand\u0131kta buldu\u011fu 15 milyon lireti euroya \u00e7evirme hakk\u0131 kazand\u0131.": ["A woman named Viola Colombo, living in Venice, Italy, won the right to convert 15 million lira to euro when she found it in an old box she bought on e-Bay, an online auction website."], "2014'te birka\u00e7 euroya sand\u0131\u011f\u0131 alan Colombo'nun, eski \u0130talyan paras\u0131 liretleri, euro olarak de\u011fi\u015ftirmek istemesi Merkez Bankas\u0131 taraf\u0131ndan geri \u00e7evrilmi\u015fti.": ["Buying the box for a few euros in 2014, Colombo was refused by the Italian Central Bank when she requested a conversion of the old Italian lira into euros."], "Mahkemenin hakl\u0131 buldu\u011fu Colombo 7 bin 750 euro (yakla\u015f\u0131k 26 bin TL) alacak.": ["The court found in her favour and Colombo will receive 7 thousand, 750 euros (around 26 thousand TL)."], "Kad\u0131n girmeyen ada i\u00e7in UNESCO'ya ba\u015fvuru": ["Application to UNESCO for the island no woman can enter"], "Japonya, \u00fczerindeki tap\u0131naklar nedeniyle sadece erkeklerin ayak basmas\u0131na izin verilen Okino\u015fima Adas\u0131'n\u0131n 2017'de UNESCO D\u00fcnya K\u00fclt\u00fcr Miraslar\u0131 listesine girebilmesi i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu.": ["Japan made an application to UNESCO for Okinoshima, in which only males are allowed to enter because of its temples, to be added to the list of UNESCO World Culture Heritage sites in 2017."], "Ancak adadaki ruhban s\u0131n\u0131f\u0131 'Turist gelecek' endi\u015fesiyle bu karara kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["However, clergy on the island object to the decision with concerns that \"tourists will come\"."], "Suudi Arabistan T\u00dcB\u0130TAK'tan vazge\u00e7medi": ["Saudi Arabia did not give up on T\u00dcB\u0130TAK"], "Bilim, Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Fikri I\u015f\u0131k, T\u00fcrkiye Bilimsel ve Teknik Ara\u015ft\u0131rma Kurumu (T\u00dcB\u0130TAK) taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Balistik G\u00f6r\u00fcnt\u00fc Analizi ve Tan\u0131ma Sistemi'nin (BAL\u0130ST\u0130KA) Suudi Arabistan'a ikinci parti sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in yeni anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"\u0130lave 8 sistemin geli\u015ftirilmesini ve kurulumunu kapsayan anla\u015fmayla Suudi Arabistan'da hizmet verecek BAL\u0130ST\u0130KA say\u0131s\u0131 6'dan 14'e \u00e7\u0131kacak\" dedi.": ["Stating that a new agreement was made with Saudi Arabia for the second batch sale of Ballistic Image Analysing and Recognition Systems (BAL\u0130ST\u0130KA) from the Scientific and Technological Research Council of Turkey (T\u00dcB\u0130TAK), Fikri I\u015f\u0131k, the Minister of Science, Industry and Technology said, \"the number of BAL\u0130ST\u0130KA to serve Saudi Arabia will increase from 6 to 14 with the agreement covering the development and installation of an additional 8 systems\"."], "I\u015f\u0131k, T\u00dcB\u0130TAK Uzay Teknolojileri Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen BAL\u0130ST\u0130KA'ya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.": ["I\u015f\u0131k gave details about BAL\u0130ST\u0130KA, which was developed by the Space Technologies Research Institute of TUB\u0130TAK."], "Sistemin olaylarda ele ge\u00e7irilen silah, mermi \u00e7ekirde\u011fi ve kovanlar\u0131n balistik incelemelerinin, merkezi veri taban\u0131nda bulunan verilerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan I\u015f\u0131k, b\u00f6ylece balistik uzmanlar\u0131n kovan ve mermi \u00e7ekirdeklerini incelerken kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 sorunlar\u0131n ortadan kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Explaining that the system provides a comparison of the ballistic examinations of guns, bullets and casings with the data in the central database, I\u015f\u0131k stated that the problems for ballistic specialists when examining casings and bullets were therefore eliminated."], "I\u015f\u0131k, farkl\u0131 co\u011frafik konumlardan elde edilen veriler ve e\u015flik eden bilgilerin, BAL\u0130ST\u0130KA sayesinde bir arada saklanarak sorgulanabildi\u011fini ifade etti.": ["I\u015f\u0131k expressed that the data obtained from different geographical locations and the accompanying information can be kept together and queried thanks to BAL\u0130ST\u0130KA."], "BAL\u0130ST\u0130KA'n\u0131n en \u00f6nemli \u00f6zelliklerinden birisinin, daha fazla ayr\u0131nt\u0131 ve daha az hata veren \u00fc\u00e7 boyutlu veri elde etme ve g\u00f6sterme yetene\u011fi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken I\u015f\u0131k, sistemin getirdi\u011fi yenilikler sayesinde balistik uzman\u0131n verece\u011fi kararlar\u0131n h\u0131zla al\u0131nabildi\u011fini ve ba\u015far\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck oranda artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.": ["Drawing attention to the fact that one of the most important features of BAL\u0130ST\u0130KA is its capability to allow three-dimensional data to be obtained and shown which gives more details and less errors, I\u015f\u0131k stresses that ballistics specialists can make decisions more rapidly and their success rate increases thanks to the innovations offered by the system."], "\"SUBA-1 Projesi\" kapsam\u0131nda BAL\u0130ST\u0130KA ihra\u00e7 edildi": ["BAL\u0130ST\u0130KA was exported within the \"SUBA-1 Project\""], "BAL\u0130ST\u0130KA'n\u0131n ba\u015far\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fctlerindeki t\u00fcm kriterleri kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden tam not ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen I\u015f\u0131k, Ankara ba\u015fta olmak \u00fczere 10 ayr\u0131 b\u00f6lgede kurulan sistemin t\u00fcm T\u00fcrkiye'yi kapsad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.": ["Underlining that BAL\u0130ST\u0130KA meets all the criteria of success and received full marks from the General Directorate of Security, I\u015f\u0131k noted that all of Turkey is encompassed by the system, established in 10 different regions, with Ankara in first place."], "Sistemin ba\u015far\u0131s\u0131 neticesinde yurt d\u0131\u015f\u0131na a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren I\u015f\u0131k, Suudi Arabistan ile ger\u00e7ekle\u015ftirilen \"SUBA-1 Projesi\" kapsam\u0131nda BAL\u0130ST\u0130KA'n\u0131n ihra\u00e7 edildi\u011fini ve 2013 y\u0131l\u0131nda 6 b\u00f6lgede kurulumunun ba\u015far\u0131yla tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.": ["Mentioning that the system was opened to foreign markets because of its success, I\u015f\u0131k said that BAL\u0130ST\u0130KA was exported within the scope of the \"SUBA-1 Project\" realised with Saudi Arabia and its installation was completed with success in 6 different regions in 2013."], "I\u015f\u0131k, BAL\u0130ST\u0130KA'n\u0131n Suudi Arabistan'a ikinci parti sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in yeni bir anla\u015fma daha yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, SUBA-1'in devam\u0131 niteli\u011finde olan SUBA-2'nin imzaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, ilave 8 sistemin geli\u015ftirilmesini ve kurulumunu kapsayan anla\u015fmayla Suudi Arabistan'da hizmet verecek BAL\u0130ST\u0130KA say\u0131s\u0131n\u0131n 6'dan 14'e \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["I\u015f\u0131k stated that a new agreement was done for the second batch sale of BAL\u0130ST\u0130KA to Saudi Arabia, and SUBA-2 was signed as the follow-up of SUBA-1, and said that the number of BAL\u0130ST\u0130KA to serve Saudi Arabia will increase from 6 to 14 with the agreement including the development and installation of 8 additional systems."], "Otob\u00fcs b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde timsah fosili bulundu": ["A bus-sized crocodile fossil was found"], "Tarih \u00f6ncesi d\u00f6neme ait deniz timsah\u0131n\u0131n uzunlu\u011funun 10 metre ve a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 3 tonu buldu\u011fu bildirildi.": ["It was reported that the salt water crocodile from the prehistoric age has a length of approximately 10 metres and weighed 3 tonnes."], "Timsah\u0131n sadece kafatas\u0131n\u0131n uzunlu\u011fu 1,6 metre olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.": ["Just the length of the crocodile's skull was measured as 1.6 metres."], "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar t\u00fcre \"Machimosaurus rex\" ad\u0131n\u0131 vererek bulgular\u0131 Cretaceous Research dergisinde yay\u0131mlad\u0131.": ["The researchers named the species \"Machimosaurus rex\" and published their findings in the magazine Cretaceous Research."], "Makalenin ba\u015fyazar\u0131 olan Bologna \u00dcniversitesi'nden Federico Fanti, 130 milyon y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu anla\u015f\u0131lan fosilin \"neredeyse bir otob\u00fcs b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde oldu\u011funu\" belirtti.": ["The lead author of the article, Federico Fanti from Bologna University, stated that the fossil was understood to date from 130 million years ago and \"it is nearly the size of a bus\"."], "Washington Post'a konu\u015fan Fanti, devasa boyutlardaki tuzlu su timsah\u0131n\u0131n \"O d\u00f6nemde en az\u0131ndan belli bir b\u00f6lgede besin zincirinin tepesinde bulundu\u011funu\" s\u00f6yledi.": ["Speaking to the Washington Post, Fanti said that the huge salt water crocodile \"was at the top of the food chain at least in a certain region, during that age\"."], "Paleontologlar, denizde ya\u015fayan en b\u00fcy\u00fck timsah oldu\u011fu san\u0131lan M. rex'in lag\u00fcnlerde pusu kurarak avland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Palaeontologists stated that M. rex, believed to be the biggest crocodile living in the sea, hunted in lagoons by lying in wait."], "Tarihte en b\u00fcy\u00fck tatl\u0131 su timsah\u0131n\u0131n, 110 milyon y\u0131l \u00f6nce Afrika ve G\u00fcney Amerika'da ya\u015fayan ve boyu 12 metreye ve a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 8 tona ula\u015fabilen \"Sarcosuchus imperator\" oldu\u011fu san\u0131l\u0131yor.": ["It is thought that the biggest fresh water crocodile in history is the \"Sarcosuchus imperator\", which lived in Africa and South America 110 million years ago and could reach 12 metres in length and 8 tonnes in weight."], "Hepsinin kafas\u0131 \u00e7ok kar\u0131\u015f\u0131k!": ["All their minds are very confused!"], "Yazar Ece Temelkuran'\u0131n 1996 tarihli ilk kitab\u0131 'B\u00fct\u00fcn Kad\u0131nlar\u0131n Kafas\u0131 Kar\u0131\u015f\u0131kt\u0131r', Aysa Prod\u00fcksiyon Tiyatrosu taraf\u0131ndan ayn\u0131 isimle tiyatroya uyarland\u0131.": ["The first book from writer Ece Temelkuran published in 1996, \"All the Women's Minds Are Confused\" was adapted for theatre with the same name by the Aysa Production Theatre."], "Deniz \u00c7ak\u0131r, Zeynep Kankonde, \u0130pek T\u00fcrktan Kaynak, Kadir \u00c7ermik ve \u015eebnem S\u00f6nmez'in rol ald\u0131\u011f\u0131 oyunu Selen U\u00e7er y\u00f6netiyor.": ["Selen U\u00e7er directs the play in which Deniz \u00c7ak\u0131r, Zeynep Kankonde, \u0130pek T\u00fcrktan Kaynak, Kadir \u00c7ermik and \u015eebnem S\u00f6nmez play a part."], "'Poz' ve 'Kuru S\u0131k\u0131' adl\u0131 oyunlar\u0131 halen devam eden U\u00e7er'in ilk kez metin yazarl\u0131\u011f\u0131 ve y\u00f6netmenlik tecr\u00fcbesi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 oyun, kad\u0131nlar\u0131n kafas\u0131ndaki kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 sorguluyor.": ["U\u00e7er, whose plays \"Poz\" and \"Kuru S\u0131k\u0131\" are still ongoing, had her first experience of script writing and directing in the play, which questions the confusion in women's minds."], "Oyun, ge\u00e7en hafta Trump G\u00f6steri Merkezi'nde seyirciyle bulu\u015ftu.": ["The play was introduced to an audience in the Trump Performance Centre last week."], "Oyun, radyo tiyatrosuyla ba\u015fl\u0131yor.": ["The play opens with a radio play."], "Karanl\u0131kta, bizi ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara g\u00f6t\u00fcren bir ses...": ["A voice in the dark, taking us back to past years..."], "Sonra perde a\u00e7\u0131l\u0131yor.": ["Then the curtain goes up."], "Pencerenin kenar\u0131nda durmu\u015f, a\u015fa\u011f\u0131ya atlamak \u00fczeren bir kad\u0131n.": ["A woman, who is sitting on a window ledge, is on the verge of jumping."], "Kim oldu\u011fu ve neden intihara kalk\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, yan kom\u015fular\u0131n\u0131n m\u00fcdahale etmesiyle anla\u015f\u0131l\u0131yor.": ["Who she is and why she is trying to commit suicide are understood after the intervention of the next-door neighbours."], "B\u0130R MEKTUP BIRAKIYOR": ["SHE LEFT A LETTER"], "Deniz \u00c7ak\u0131r'\u0131n canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 'Ebru Uysal', pop\u00fcler bir yazar.": ["\"Ebru Uysal\", played by Deniz \u00c7ak\u0131r, is a popular writer."], "Kocas\u0131 taraf\u0131ndan terk edilmi\u015f ama tek sebep bu de\u011fil.": ["She was left by her husband, but this is not the only reason."], "\u00c7ocuklu\u011fundan beri biriken \u015feyler var i\u00e7inde.": ["There are some things that have accumulated inside her."], "Baba sevgisini tadamamas\u0131, \u00f6\u011frencilik hayat\u0131nda d\u0131\u015flanmas\u0131, yaln\u0131z ge\u00e7en \u00e7ocuklu\u011fu, yanl\u0131\u015f ili\u015fkileri, anla\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmesi; onu bu noktaya getirmi\u015f.": ["She was brought to this moment because of the fact that she did not enjoy paternal love, her childhood was spent in loneliness, and the fact that she thinks that she is not understood."], "Ard\u0131nda bir mektup b\u0131rakarak intihar etmeye karar vermi\u015f ama camdan atlayam\u0131yor.": ["She decided to commit suicide, left a letter behind, but she cannot jump from the window."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc yan dairenin geveze ve saf temizlik\u00e7isi 'Aysel' (Zeynep Kankonde) ile kar\u015f\u0131 dairede oturan gizemli kad\u0131n 'Perran' (\u015eebnem S\u00f6nmez), onu lafa tutuyor.": ["Because \"Aysel\" (Zeynep Kankonde), the prattling, gullible cleaner and next-door neighbour, and \"Perran\" (\u015eebnem S\u00f6nmez), the mysterious woman in the opposite flat, draw her into conversation."], "Normal, ola\u011fan bir s\u00fcre\u00e7mi\u015f gibi yakla\u015f\u0131yorlar duruma.": ["They approach the situation as if it were a normal, ordinary situation."], "Kad\u0131n daha da geriliyor ve konsantre olup atlayam\u0131yor.": ["The woman becomes more stressed; she could not concentrate and jump."], "\u00dc\u00e7l\u00fc aras\u0131ndaki sohbete, evini temizleten \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 'Meltem Kaya' da (\u0130pek T\u00fcrktan Kaynak) kat\u0131l\u0131nca olay iyice curcunaya d\u00f6n\u00fcyor.": ["When the famous singer \"Meltem Kaya\" (\u0130pek T\u00fcrktan Kaynak), who is having her home cleaned, joins the conversation between the three, the situation turns into a clamour of voices."], "Duruma kendine has naif ve samimi tarz\u0131yla yakla\u015fan 'Meltem', a\u015fa\u011f\u0131daki kalabal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u015fark\u0131 s\u00f6ylemekten kendini alam\u0131yor.": ["Approaching the situation with her naive and sincere style, \"Meltem\" cannot help but sing when she sees a crowd."], "Bu ilgin\u00e7 intihar giri\u015fimi, emlak\u00e7\u0131 'Murat'\u0131n (Kadir \u00c7ermik) yedek anahtarla k\u0131z\u0131n evine girmesiyle farkl\u0131 bir boyut kazan\u0131yor.": ["This interesting attempt at suicide takes on a different dimension with the appearance of real estate agent \"Murat\" (Kadir \u00c7ermik) with a spare key."], "\u015eark\u0131c\u0131 'Meltem'in bas\u0131na yalan yanl\u0131\u015f bilgi vermesi i\u015fleri \u00e7\u0131\u011fr\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131yor.": ["The situation gets out of hand when the singer \"Meltem\" gives very inaccurate information to the press."], "Oyunda Nazan \u00d6ncel'in 'Sokak K\u0131z\u0131' \u015fark\u0131s\u0131 da kullan\u0131l\u0131yor.": ["The song \"Sokak K\u0131z\u0131\" by Nazan \u00d6ncel is also used in the play."], "BUNALIM G\u00dcLD\u00dcR\u00dcS\u00dc": ["COMEDY OF DEPRESSION"], "\u0130lk kez reji yapan U\u00e7er, oyunun temposunu ve ak\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flamay\u0131 ba\u015farm\u0131\u015f.": ["Directing on the stage for the first time, U\u00e7er was successful in ensuring the tempo and flow of the play."], "Oyunun komedi y\u00fck\u00fcn\u00fc Zeynep Kankonde ile \u0130pek T\u00fcrktan Kaynak \u00e7ekiyor.": ["Zeynep Kankonde and \u0130pek T\u00fcrktan Kaynak carry the burden of comedy in the play."], "\u0130kilinin canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 karikat\u00fcrize tipler; gerek mimikleri, gerek replikleriyle seyirciyi g\u00fcld\u00fcrmeyi ba\u015far\u0131yor.": ["The exaggerated characters played by this duo succeed in making the audience laugh with both their mimics and lines."], "\u015eebnem S\u00f6nmez y\u0131llar\u0131n deneyimini sahneye \u00e7ok iyi aktar\u0131rken, Deniz \u00c7ak\u0131r da 'Ebru Uysal'\u0131n depresif ruh halini yans\u0131tmakta ikna edici bir performans sergiliyor.": ["While \u015eebnem S\u00f6nmez conveys her years of experience on the stage very well, Deniz \u00c7ak\u0131r delivers a persuasive performance in reflecting the depressed mood of \"Ebru Uysal\"."], "Tolga \u00c7elik'in \u00f6d\u00fcll\u00fc filmi 'Sarma\u015f\u0131k'taki performans\u0131yla ad\u0131ndan bahsettiren Kadir \u00c7ermik de bu d\u00f6rt kad\u0131na ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde e\u015flik ediyor.": ["Making an indelible impression with his performance in Tolga \u00c7elik's award-winning film \"Sarma\u015f\u0131k\", Kadir \u00c7ermik successfully accompanies these four women."], "Bunal\u0131m komedisi olarak tarif edilen tek perdelik oyun, kafa kar\u0131\u015ft\u0131rmadan g\u00fclmeyi v\u00e2dediyor.": ["Defined as a comedy of depression, the one-act play promises to make you laugh without confusing the mind."], "\u00c7o\u011funlukla \u015eebnem S\u00f6nmez'in oynad\u0131\u011f\u0131 'Perran'\u0131n a\u011fz\u0131ndan \u00e7\u0131kan o g\u00fczel laflardan akl\u0131mda kalanlar \u015f\u00f6yle: \u00c7alakalem yazma okurlar; \u00e7alakalem ya\u015fama, g\u00f6r\u00fcrler.": ["Here is what stayed in my mind from these beautiful words mostly coming from the mouth of \"Perran\", played by \u015eebnem S\u00f6nmez: Do not scribble hastily, they will read it; do not live hastily, they will see you."], "B\u00fct\u00fcn \u00e7ocuklar, anne ve babalar\u0131n\u0131 cezaland\u0131rmak i\u00e7in bir kez olsun \u00f6lmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcr ve nedense hep a\u011flam\u0131\u015flard\u0131r d\u00fc\u015f\u00fcn sonunda.": ["Most children possibly thought of dying to punish their fathers and mothers, and they somehow ended up crying at the thought."], "Kad\u0131n, anla\u015f\u0131lmam\u0131\u015f bir \u015faka gibi havada as\u0131l\u0131.": ["The woman is hanging in the air like an unrealised joke."], "Kad\u0131n hep en \u00f6nemli yerini unuttu\u011fu komik bir \u00f6yk\u00fcy\u00fc arar.": ["The woman searches for a funny story that she has always forgotten a part of."], "Asl\u0131nda her \u00f6yk\u00fc, bir t\u00fcr terk edilmeyle ba\u015flar.": ["In fact, every story begins with a kind of being abandonment."], "Ellerimi cebime sokmal\u0131y\u0131m bazen; cepsiz \u015feylere dayanamam.": ["I should put my hands into my pocket, I cannot stand anything without pockets."], "\u0130nsan ellerini nereye koyaca\u011f\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131r\u0131yor.": ["People do not know where to put their hands."], "\u015ea\u015f\u0131rd\u0131k\u00e7a ellerimiz \u00e7o\u011fal\u0131r.": ["Since we do not know it, our hands multiply."], "Anlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131n arkas\u0131ndan konu\u015fur insanlar, uydurur da uydurur.": ["People badmouth what they do not know; they fabricate and fabricate."], "Bir yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma ger\u00e7ek olur.": ["A misunderstanding becomes reality."], "B\u00fct\u00fcn kad\u0131nlar\u0131n kafas\u0131 kar\u0131\u015f\u0131kt\u0131r \u00e7\u00fcnk\u00fc kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131r.": ["All the women's heads are confused because they are messed up by someone."], "\u00d6lmeyi beceremedi\u011fine g\u00f6re ya\u015famak i\u00e7in \u015fans\u0131n var.": ["If you are not able to die, you have a chance to live."], "'Kefir t\u00fcketin uzun ya\u015fay\u0131n'": ["\"Drink kefir and live longer\""], "Her ya\u015fta g\u00fcvenle t\u00fcketilebilir": ["It can be consumed safely at any age"], "Sa\u011fl\u0131\u011fa faydalar\u0131 saymakla bitmeyen ana maddesi s\u00fct olan ama s\u00fctten daha faydal\u0131 mucizevi besin kefirin her ya\u015fta her kesin g\u00fcvenle t\u00fcketebilece\u011fi besinlerden birisi oldu\u011funu dile getiren Uzman Diyetisyen P\u0131nar Kural En\u00e7, \"Yo\u011furttan daha besleyicidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc protein, temel mineraller ve B vitaminini kapsar.\"": ["Expressing that one of the nutrients that can be consumed safely by everyone of every age is kefir, a miraculous nutrient which is more beneficial than its main base of milk and whose health benefits are completely uncountable, the specialist dietician P\u0131nar Kural En\u00e7 said that, \"It is more nutritious than yoghurt because it includes protein, basic minerals and vitamin B\"."], "B1, B12 ve K vitaminleri y\u00f6n\u00fcnden de zengindir.": ["It is rich in vitamin B1, B12 and K."], "Kalsiyum ve magnezyum i\u00e7eri\u011fi sayesinde sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir sinir sisteminin temelini olu\u015fturur.": ["Thanks to its calcium and magnesium content, it creates the basis for a healthy nervous system."], "Ayn\u0131 zaman da iyi bir fosfor kayna\u011f\u0131d\u0131r.": ["It is also a good source of phosphorous."], "Tok tutma \u00f6zelli\u011fi de bulunan kefir ayn\u0131 zamanda kilo da ald\u0131rmaz.": ["In addition, having the feature of feeling full, kefir does not make you gain weight."], "\"Besin de\u011feri olduk\u00e7a y\u00fcksektir ve sindirimi kolay bir i\u00e7ecektir\". dedi.": ["She said, \"its nutritional value is high and it is a digestible drink\"."], "Her derde deva": ["Cure-all"], "\u00c7ocuklar, ya\u015fl\u0131lar, hamileler ve menopoza giren bayanlar\u0131n hi\u00e7 teredd\u00fct etmeden kefir t\u00fcketebilece\u011fini anlatan Uzman Diyetisyen P\u0131nar Kural En\u00e7, \"Kefir,esasen Kafkasya'da yap\u0131lan y\u00f6resel bir i\u00e7ecektir.\"": ["Explaining that children, the elderly, expectant mothers and women entering the period of menopause can consume kefir without hesitation, the specialist dietician P\u0131nar Kural En\u00e7 said, \"Kefir is originally a local drink made in the Caucasus.\""], "Ama art\u0131k ad\u0131n\u0131 D\u00fcnya'ya duyurmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.": ["However it started to become famous around the world."], "Gen\u00e7lik s\u0131rr\u0131, uzun ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam iksiri olan kefir neredeyse her derde devad\u0131r.": ["Being the secret of youthfulness and an elixir for a long an healthy life, kefir cures nearly all conditions."], "Bebekleri de metabolik hastal\u0131klardan uzak tutman\u0131n en do\u011fal yollar\u0131ndan biri de kefirdir.": ["Kefir is one of the most natural ways to protect babies from metabolic illnesses."], "Ba\u011f\u0131rsaklar\u0131n dostu": ["Intestine-friendly"], "Faydalar\u0131 saymakla bitmeyen bu e\u015fsiz i\u00e7ecek, ba\u011f\u0131rsaklar\u0131n dostudur.": ["This unique beverage, containing countless benefits, is intestine-friendly."], "Ba\u011f\u0131rsaklar\u0131m\u0131zda 1,5-2 kilogram bakteri ve mantar bulunmaktad\u0131r.": ["There are around 1.5-2 kilos of bacteria and fungus in our intestines."], "Sindirim sistemindeki mikroorganizmalar da faydal\u0131 ve zararl\u0131 diye iki gruba ayr\u0131l\u0131r.": ["Micro-organisms in the digestive system are divided into two groups: beneficial and detrimental ones."], "Faydal\u0131 mikroorganizmalara 'probiyotik mikroorganizmalar' denir.": ["Beneficial micro-organisms are called \"probiotic micro-organisms\"."], "Probiyotiklerin faaliyetleri karaci\u011ferimiz kadar \u00f6nemli etkiye sahiptir ve yeterince t\u00fcketildi\u011finde ba\u011f\u0131rsaklardaki zararl\u0131 mikroorganizmalar\u0131n ba\u011f\u0131rsak duvar\u0131na yap\u0131\u015fma ve yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engeller.": ["The activities of probiotics have an important effect as much as our liver, and if they are consumed sufficiently they prevent detrimental micro-organisms in the intestines from sticking and spreading to the intestinal wall."], "Ba\u011f\u0131rsaktaki sa\u011fl\u0131kl\u0131 mikroorganizmalar\u0131n dengesinin bozulmas\u0131 bir\u00e7ok hastal\u0131\u011fa neden olur.": ["Impairment of the balance of healthy micro-organisms in the intestine causes disease."], "Do\u011fru beslenme \u015fekliyle sindirim kanal\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 korunmal\u0131d\u0131r.": ["The health of the digestive tract should be protected through proper nourishment."], "Bunun i\u00e7in de probiyotikleri muhakkak yeterli miktarda t\u00fcketmeliyiz.": ["To do this, we should certainly consume a sufficient amount of probiotics."], "Ba\u011f\u0131rsaktaki bu sorunlar\u0131 ortadan kald\u0131r\u0131yor": ["It resolves all these problems found in the intestine"], "Kefir, en etkili probiyotik bakteri i\u00e7eren besindir ve i\u00e7indeki yararl\u0131 bakteriler ba\u011f\u0131rsak sisteminin g\u00fc\u00e7lenmesinde devasa bir etki g\u00f6sterir.": ["Kefir is the most effective probiotic inclusive nutrient and the beneficial bacteria inside of it has a great effect in the strengthening of the intestinal system."], "Ba\u011f\u0131rsaktaki yararl\u0131 bakteri ve mantarlar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde \u00e7o\u011falabilmesini ve yararl\u0131 olabilmesini sa\u011flar.": ["It enables the good bacteria and fungus in the intestines to reproduce healthily and to benefit us."], "D\u00fczenli kefir kullan\u0131m\u0131nda ba\u011f\u0131rsaklar \u00e7al\u0131\u015f\u0131r, ba\u011f\u0131rsak bozukluklar\u0131 ortadan kalkar, \u015fi\u015fkinlikler azal\u0131r ve daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir sindirime sahip olunur.": ["With regular use of kefir, the intestines will function, intestinal disorders will be resolved, bloating will be reduced, and healthier digestion will be obtained."], "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir ba\u011f\u0131rsak sistemi sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve hastal\u0131ks\u0131z bir v\u00fccut demektir.": ["A healthy digestive system means a healthy and disease-free body."], "\"\u0130\u015ftahs\u0131zl\u0131k,uykusuzluk,\u00fcst solunum yolu enfeksiyonlar\u0131 ve alerji gibi durumlara da iyi gelen kefir,bebeklerin besinlerden alaca\u011f\u0131 vitamin ve mineralleri daha kaliteli al\u0131nmas\u0131na da yard\u0131mc\u0131 olur bu nedenle de bebek beslenmesinde de \u00f6nemli rol \u00fcstlenir.\" diye konu\u015ftu.": ["She said, \"Kefir also cures loss of appetite, insomnia, upper respiratory tract infections and allergies, and will help babies to absorb vitamins and minerals from foods more efficiently, so it undertakes an important role in the nutrition of babies\"."], "Be\u015fikta\u015f kald\u0131\u011f\u0131 yerden devam etmek istiyor": ["Be\u015fikta\u015f wants to pick up where it left off"], "Be\u015fikta\u015f, Spor Toto S\u00fcper Lig'in 18. haftas\u0131nda yar\u0131n sahas\u0131nda Mersin \u0130dmanyurdu'yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek.": ["Be\u015fikta\u015f will face off against Mersin \u0130dmanyurdu at home in the 18th week of the Spor Toto Super League."], "Ba\u015fak\u015fehir Fatih Terim Stad\u0131'nda saat 20.00'de ba\u015flayacak ma\u00e7ta, hakem Mete Kalkavan g\u00f6rev yapacak.": ["Mete Kalkavan will serve as the referee for the match which starts at 20:00 at the Ba\u015fak\u015fehir Fatih Terim Stadium."], "S\u00fcper Lig'de devre aras\u0131 \u00f6ncesi son 4 ma\u00e7\u0131n\u0131 kazanan siyah-beyazl\u0131 ekip, taraftar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde Mersin \u0130dmanyurdu'nu ma\u011flup ederek hem galibiyet serisini 5 ma\u00e7a \u00e7\u0131karmay\u0131 hem de liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeyi hedefliyor.": ["Winning the last 4 matches before the Super League's mid-season break, the white-black team wants to both increase its winning series to 5 matches and maintain its lead by beating Mersin \u0130dman Yurdu in front of their supporters."], "Be\u015fikta\u015f, sezonun ilk yar\u0131s\u0131n\u0131 13 galibiyet, 2 beraberlik ve 2 yenilgiyle tamamlam\u0131\u015f ve 41 puan toplay\u0131p, s\u0131ralamada en yak\u0131n takip\u00e7isi Fenerbah\u00e7e'nin bir puan \u00f6n\u00fcnde devre aras\u0131na zirvede girmi\u015fti.": ["Be\u015fikta\u015f ended the first half of the season with 13 wins, 2 draws and 2 losses, and entered the mid-season break one point ahead of its closest rival in the rankings, Fenerbah\u00e7e, with a total of 41 points."], "G\u00fcne\u015f ideal 11'iyle sahada": ["G\u00fcne\u015f with his ideal 11 on the pitch"], "Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc \u015eenol G\u00fcne\u015f'in, Mersin \u0130dmanyurdu kar\u015f\u0131s\u0131nda ideal 11'ini sahaya s\u00fcrmesi bekleniyor.": ["It is expected that \u015eenol G\u00fcne\u015f, the manager of Be\u015fikta\u015f, will send his ideal 11 onto the pitch against Mersin \u0130dman Yurdu."], "Devre aras\u0131nda Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda PTT 1. Lig ekiplerinden 1461 Trabzon'la iki kez kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelen ve bu ma\u00e7larda farkl\u0131 kadrolara g\u00f6rev veren tecr\u00fcbeli teknik adam, Mersin \u0130dmanyurdu kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda ideal 11'ine d\u00f6n\u00fc\u015f yapacak.": ["In the Ziraat Turkish Cup during the mid-season break, facing off twice against 1461 Trabzon, one of the teams in the PTT 1st league, and picking different squads in these matches, the experienced manager will return to his ideal 11 in the Mersin \u0130dmanyurdu match."], "Karadeniz temsilcisiyle oynanan son m\u00fcsabakada hafif sakatl\u0131k ge\u00e7iren \u0130smail K\u00f6yba\u015f\u0131'n\u0131n ilk 11'de g\u00f6rev yapmas\u0131 beklenirken, G\u00fcne\u015f'in, orta alanda da Olcay \u015eahan'a formay\u0131 vermeyi planlad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.": ["While it is expected that \u0130smail K\u00f6yba\u015f\u0131, having been injured in the last match against the Black Sea representatives, will be assigned a place among the first 11, it was reported that G\u00fcne\u015f plans to give Olcay \u015eahan his jersey in the midfield position."], "Muhtemel 11": ["The possible 11"], "Be\u015fikta\u015f'\u0131n muhtemel 11'i \u015f\u00f6yle:": ["The possible 11 of Be\u015fikta\u015f is as follows:"], "Tolga Zengin, Beck, Rhodolfo, Ersan Adem G\u00fcl\u00fcm, \u0130smail K\u00f6yba\u015f\u0131, Hutchinson, Quaresma, O\u011fuzhan, Sosa, Olcay \u015eahan, Gomez.": ["Tolga Zengin, Beck, Rhodolfo, Ersan Adem G\u00fcl\u00fcm, \u0130smail K\u00f6yba\u015f\u0131, Hutchinson, Quaresma, O\u011fuzhan, Sosa, Olcay \u015eahan, Gomez."], "3 futbolcu ceza s\u0131n\u0131r\u0131nda": ["3 footballers at the penalty limit"], "Be\u015fikta\u015f'ta, Mersin \u0130dmanyurdu ma\u00e7\u0131 \u00f6ncesi 3 futbolcu sar\u0131 kart ceza s\u0131n\u0131r\u0131nda bulunuyor.": ["3 footballers are at the penalty limit of yellow cards for Be\u015fikta\u015f before the match against Mersin \u0130dmanyurdu."], "S\u00fcper Lig'de \u00fc\u00e7er sar\u0131 kart\u0131 bulunan Mario Gomez, Luiz Rhodolfo ve Andreas Beck, Mersin \u0130dmanyurdu kar\u015f\u0131s\u0131nda sar\u0131 kart g\u00f6rmeleri durumunda 19. haftada Trabzonspor'la deplasmanda oynanacak ma\u00e7ta forma giyemeyecek.": ["If Mario Gomez, Luiz Rhodolfo or Andreas Beck, each with three yellow cards in the Super League, are shown a yellow card during the match against Mersin \u0130dmanyurdu, they will not be able to play in the away match against Trabzonspor, to be played in the 19th week."], "Be\u015fikta\u015f'\u0131n kozu Gomez": ["Be\u015fikta\u015f's trump card is Gomez"], "Be\u015fikta\u015f'\u0131n, Mersin \u0130dmanyurdu'yla yapaca\u011f\u0131 ma\u00e7ta g\u00f6zler, Alman futbolcu Mario Gomez'in \u00fczerinde olacak.": ["All eyes will be on German footballer Mario Gomez in the match Be\u015fikta\u015f will play against Mersin \u0130dmanyurdu."], "Siyah-beyazl\u0131 formayla \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 son 4 lig kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda da rakip fileleri havaland\u0131ran 31 ya\u015f\u0131ndaki futbolcu, bu performans\u0131yla gol krall\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda zirveye \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.": ["Having scored against these opponents in the last 4 league matches wearing the white-black jersey, the 31 year-old footballer hit the top in the top scorers ranking with his performances."], "Ligin ilk yar\u0131s\u0131ndaki t\u00fcm m\u00fcsabakalarda forma giyen ve bunlar\u0131n 10'unda gol atan Gomez'in, ligde 13 gol\u00fc bulunuyor.": ["Having played in all the matches in the first half of the league and scoring in 10 of them, Gomez has 13 goals in the league."], "Bu arada Be\u015fikta\u015f'\u0131n bir di\u011fer golc\u00fcs\u00fc Cenk Tosun da ligin ilk yar\u0131s\u0131nda Mersin \u0130dmanyurdu ile deplasmanda oynanan ma\u00e7ta 3 gol atm\u0131\u015f ve profesyonel kariyerindeki ilk \"hat-trick\"ini yapm\u0131\u015ft\u0131.": ["Meanwhile, Cenk Tosun, another Be\u015fikta\u015f goal scorer, scored 3 goals in the away match against Mersin \u0130dmanyurdu in the first half of the league, and completed his first hat-trick in his professional career."], "Son 15 ma\u00e7\u0131n 12'sini kazand\u0131": ["12 of the last 15 matches won"], "Be\u015fikta\u015f, S\u00fcper Lig'de yapt\u0131\u011f\u0131 son 15 ma\u00e7\u0131n 12'sini kazand\u0131.": ["Be\u015fikta\u015f won 12 of the last 15 matches it played in the Super League."], "Ligde, ilk 2 haftada birer galibiyet ve yenilgi alan siyah-beyazl\u0131 ekip, daha sonraki 15 kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n 12'sinde sahadan galibiyetle ayr\u0131ld\u0131, di\u011fer m\u00fccadelelerde ise 2 beraberlik ve bir yenilgi elde etti.": ["Winning and losing one match in the first 2 weeks of the league, the white-black team left the pitch after winning 12 out of 15 matches, with 2 draws and one loss in other matches."], "Be\u015fikta\u015f, i\u00e7 sahada oynad\u0131\u011f\u0131 9 m\u00fcsabakada ise 6 galibiyet, bir beraberlik ve 2 yenilgiyle 19 puan toplad\u0131.": ["Be\u015fikta\u015f achieved 19 points in 9 home matches with 6 wins, one draw and 2 losses."], "\"Atan\" ve \"yiyen kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya": ["\"Scoring\" and \"conceding\" teams face off"], "Be\u015fikta\u015f-Mersin \u0130dmanyurdu ma\u00e7\u0131, S\u00fcper Lig'in bu sezon en \u00e7ok gol atan ve en \u00e7ok gol yiyen ekiplerini kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getirecek.": ["The match between Be\u015fikta\u015f and Mersin \u0130dmanyurdu will pit the highest scoring and the team that concedes most in this Super League season."], "Sezonun ilk yar\u0131s\u0131nda 41 gol kaydeden siyah-beyazl\u0131lar, ligin en golc\u00fc tak\u0131m\u0131 konumunda.": ["Having scored 41 goals in the first half of the season, the white-blacks are in the position of the highest scoring team."], "17 haftal\u0131k periyotta kalesinde 36 gol g\u00f6ren Mersin \u0130dmanyurdu ise puan cetvelinin son s\u0131ras\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Eski\u015fehirspor'la birlikte ligin en \u00e7ok gol yiyen iki tak\u0131m\u0131ndan biri.": ["Having conceded 36 goals in a 17 week-period, Mersin \u0130dmanyurdu is one of two teams who concede most in the league alongside Eski\u015fehirspor, sharing last place on the rankings table."], "\u0130ki tak\u0131m aras\u0131nda sezonun ilk haftas\u0131nda oynanan ve 7 gole sahne olan kar\u015f\u0131la\u015fmada Be\u015fikta\u015f, deplasmanda rakibini 5-2 ma\u011flup etmi\u015fti.": ["Be\u015fikta\u015f defeated its opponent 5-2 in the match between these two teams that was played in the first half of the season and witnessed 7 goals."], "Mersin \u0130dmanyurdu'nda teknik direkt\u00f6r krizi": ["Manager crisis in Mersin \u0130dmanyurdu"], "S\u00fcper Lig'in ilk yar\u0131s\u0131n\u0131 istedi\u011fi yerde tamamlayamayan Mersin \u0130dmanyurdu'nda, devre aras\u0131nda da teknik direkt\u00f6r krizi ya\u015fand\u0131.": ["In the mid-season break there was a manager crisis experienced in Mersin \u0130dmanyurdu, who couldn't finish the first half of the Super League in their desired position."], "\u0130lk yar\u0131y\u0131 B\u00fclent Korkmaz y\u00f6netiminde tamamlayan Mersin \u0130dmanyurdu'nda, devre aras\u0131 kamp\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131 g\u00fcn 48 ya\u015f\u0131ndaki teknik adamla yollar ayr\u0131ld\u0131.": ["Having finished the first half of the season under the management of B\u00fclent Korkmaz, Mersin \u0130dmanyurdu parted company with the 48 year-old manager on the first day of the start of camp."], "Korkmaz'\u0131n yerine k\u0131rm\u0131z\u0131-lacivertlilerin ba\u015f\u0131na getirilen Hakan Kutlu, daha \u00f6nce de \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 tak\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131nda sadece bir g\u00fcn kald\u0131.": ["Brought in as head of the red-navy blues instead of Korkmaz, Hakan Kutlu remained as head of the team, which he had managed before, for only one day."], "Devre aras\u0131nda ola\u011fan\u00fcst\u00fc genel kurul da yap\u0131p kul\u00fcp ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na H\u00fcseyin \u00c7al\u0131\u015fkan'\u0131n se\u00e7ildi\u011fi Mersin \u0130dmanyurdu'nda, kongre sonras\u0131 teknik direkt\u00f6r Nurullah Sa\u011flam'la anla\u015fmaya var\u0131lm\u0131\u015f, ancak 50 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 da sadece 2 g\u00fcn tak\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131nda kalm\u0131\u015ft\u0131.": ["An agreement was made with the manager Nurullah Sa\u011flam after the Mersin \u0130dmanyurdu general meeting, which held an extraordinary general meeting during the mid-season break and elected H\u00fcseyin \u00c7al\u0131\u015fkan as the president; but the 50 year-old manager remained at the head of the team for only 2 days."], "Mersin \u0130dmanyurdu, Nurullah Sa\u011flam'\u0131n ard\u0131ndan hen\u00fcz yeni bir isimle anla\u015fmaya varamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Be\u015fikta\u015f kar\u015f\u0131s\u0131na teknik direkt\u00f6rs\u00fcz \u00e7\u0131kacak.": ["Mesin \u0130dmanyurdu will take to the field against Be\u015fikta\u015f without a manager because they have not made an agreement with anyone after Nurullah Sa\u011flam."], "Minik \u00f6\u011frencilerden duyguland\u0131ran mektuplar": ["Touching letters from little students"], "Diyarbak\u0131r'\u0131n merkez Sur il\u00e7esi olmak \u00fczere b\u00f6lgede ter\u00f6r operasyonlar\u0131 y\u00fcr\u00fcten polis ve askerlere moral amac\u0131yla bat\u0131daki \u00e7ocuklardan mektup ya\u011fd\u0131.": ["Letters poured in from children in the west for the purpose of boosting the morale of police and soldiers carrying out anti-terrorist operations in the region, particularly the central Sur district of Diyarbak\u0131r."], "Ba\u015fta Aksaray 75.": ["Particularly Aksaray 75."], "Y\u0131l Cumhuriyet \u0130lkokulu olmak \u00fczere \u0130stanbul Bat\u0131 Ata\u015fehir Do\u011fa Bilim Lisesi ve Eski\u015fehir Ata\u00e7a\u011f Ortaokulu \u00f6\u011frencileri koordineli olarak \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.": ["Students from Y\u0131l Cumhuriyet Primary School, \u0130stanbul Bat\u0131 Ata\u015fehir Do\u011fa Science High School and Eski\u015fehir Ata\u00e7a\u011f Secondary School's started a coordinated movement."], "Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu okullardaki \u00f6\u011frenciler, \u00e7ikolatalara ay y\u0131ld\u0131z \u015feklini olu\u015fturduklar\u0131 koreografiyi bast\u0131rd\u0131 ve ard\u0131ndan bine yak\u0131n mektup \u015fiir ve resim yapt\u0131.": ["As a result of this project, the students in the schools printed on chocolates the star and crescent they had formed and after that they wrote poems and drew pictures in close to a thousand letters."], "\u00c7ocuklar yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 daha sonra Diyarbak\u0131r Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne g\u00f6nderdi.": ["Afterwards, the children sent their work to the General Directorate of Security in Diyarbak\u0131r."], "Diyarbak\u0131r Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, bat\u0131daki \u00e7ocuklar\u0131n koordineli olarak yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmayla ilgili sergi masas\u0131 kurdu.": ["The General Directorate of Security of Diyarbak\u0131r set up an exhibition table related to the coordinated effort of the children in the west."], "Yeni Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc binas\u0131na kurulan sergide \u00f6\u011frencilerin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na yer verildi.": ["The efforts of the children were featured in the exhibition set in the new building of the General Directorate of Safety."], "Sergi \u00f6ncelikle Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc binas\u0131nda hizmet veren polislerin ve i\u015flem yapan vatanda\u015flar taraf\u0131ndan ziyaret edildi.": ["The exhibition was firstly visited by serving police and people in the building of the General Directorate of Security."], "Birbirinden anlaml\u0131 yaz\u0131lar ve \u015fiirlerin yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mektup ile resimler okuyanlar\u0131 duyguland\u0131rd\u0131.": ["One as meaningful as the other, the writings, the letters and the drawings, on which poems were written, touched those who read them."], "Merkez Sur il\u00e7esinde s\u00fcren operasyonlara ili\u015fkin mektup yazan bir \u00f6\u011frenci, mektubunda \"Sevgili polislerimiz Diyarbak\u0131r'da masum insanlar\u0131 korumak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z fedakarl\u0131ktan dolay\u0131 sizlere minnettar\u0131z\" ifadelerinde bulundu.": ["A student writing a letter related to operations that are continuing in the central Sur district, stated in his letter, \"Dear police, we are very grateful to you for your self-sacrifice to protect the innocent people in Diyarbak\u0131r\"."], "Serginin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta i\u00e7ine kadar s\u00fcrece\u011fi \u00f6\u011frenildi.": ["It was learned that the exhibition will continue until next week."], "K\u0131z\u0131na 'Angela Merkel' ad\u0131n\u0131 verdi": ["He gave the name \"Angela Merkel\" to his daughter"], "M\u00fcltecilere y\u00f6nelik politikalar\u0131 nedeniyle zaman zaman ele\u015ftirilen Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel'in ismi bir m\u00fclteci bebe\u011fe daha verildi.": ["Another refugee baby was named after \"Angela Merkel\", the Chancellor of Germany, who was criticised occasionally because of her policies towards refugees."], "Suriye'deki sava\u015ftan ka\u00e7arak Almanya'n\u0131n Duisburg \u015fehrine ula\u015fmay\u0131 ba\u015faran 26 ya\u015f\u0131ndaki Memun El Hamza ve kar\u0131s\u0131 21 ya\u015f\u0131ndaki Tema El Havar, ilk \u00e7ocuklar\u0131na \"Angela Merkel\" ad\u0131n\u0131 verdi.": ["Succeeding in escaping from the war in Syria and reaching Duisburg, Germany, 26 year-old Mamun Al Hamza and his wife 21 year-old Tema Al Havar gave the name \"Angela Merkel\" to their first child."], "Alman bas\u0131n\u0131na konu\u015fan Tema El Havar \"Burada oldu\u011fumuz i\u00e7in minnettar\u0131z.": ["Speaking to German press, Tema Al Havar said, \"We are very grateful because we are here.\""], "Bunu g\u00f6stermek i\u00e7in k\u0131z\u0131m\u0131za Angela Merkel ad\u0131n\u0131 koyduk\" dedi.": ["She said, \"To show this, we named our daughter after Angela Merkel\"."], "Baba Memun El Hamza ise \"Almanya bizim i\u00e7in bir anne gibi oldu\" \u015feklinde konu\u015ftu.": ["The father Mamun Al Hamza said, \"Germany has become like a mother for us\"."], "BU \u0130K\u0130NC\u0130 'MERKEL'": ["THIS IS THE SECOND \"MERKEL\""], "Bebek Angela Merkel'in 27 Aral\u0131k'ta do\u011fdu\u011fu \u00f6\u011frenildi.": ["It was learned that baby Angela Merkel was born on December 27."], "Alman bas\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re 3 kilo 300 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda ve 55 santimetre boyunda do\u011fan minik Angela Merkel'in sa\u011fl\u0131k durumu iyi.": ["Born 3 kilos and 300 grams and with a height of 55 centimetres, the health conditions of little Angela Merkel are good according to news in the German press."], "Ge\u00e7en y\u0131l da Ganal\u0131 bir m\u00fclteci, k\u0131z\u0131na Angela Merkel ismini vermi\u015f, kimi m\u00fclteciler de Merkel'e destek i\u00e7in \"Merkel Ana\" pankartlar\u0131 a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.": ["Last year, a Ghanaian refugee gave the name Angela Merkel to his daughter and some refugees unfurled banners of \"Mother Merkel\" in support of Merkel."], "ABD'de t\u00fcketici g\u00fcveni 7 ay\u0131n zirvesinde": ["Consumer confidence is at a peak in the last 7 months in the U.S."], "\u00dcniversite verilerine g\u00f6re UMICH, ocakta aral\u0131k sonuna k\u0131yasla 0,7 puan artarak 93,3 oldu.": ["According to data from the university, UMICH, the index reached 93.3 because of a 0.7 point increase in January in comparison to December."], "Bu sonu\u00e7la, Haziran 2015'ten bu yana en y\u00fcksek seviyesini kaydeden endekse ili\u015fkin piyasa beklentisi ise 92,9 olarak belirlenmi\u015fti.": ["The market expectation was fixed at 92.9 for the index, which recorded its highest level since June 2015 with this result."], "Michigan T\u00fcketici Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Direkt\u00f6r\u00fc Richard Curtin, yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"T\u00fcketici g\u00fcveni gelecek ekonomik b\u00fcy\u00fcmeye y\u00f6nelik beklentilerin iyile\u015fmesiyle y\u00fckseli\u015fini d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc aya ta\u015f\u0131d\u0131.\"": ["The Director of Michigan Surveys of Consumers, Richard Curtin stated in his written explanation that, \"Consumer confidence continued its rise in the fourth month with improvements in the expectations related to economic growth.\""], "\"Bireysel finansman beklentileri de genel olarak enflasyondaki zay\u0131fl\u0131ktan \u00f6t\u00fcr\u00fc 2007'den bu yanaki en y\u00fcksek seviyesini korudu\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.": ["He evaluated that, \"Individual financing expectations remain at their highest level since 2007, generally because of weak inflation\"."], "A\u00e7\u0131klamada, ayr\u0131ca t\u00fcketici iyimserli\u011finin art\u0131k enflasyonun ola\u011fan\u00fcst\u00fc derecede d\u00fc\u015f\u00fck kalmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmesine ba\u011fl\u0131 olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcne de yer verildi.": ["It was also included in the explanation that from now on, consumer optimism will depend on the continuation of inflation remaining extraordinarily low."], "Ge\u00e7en y\u0131l ortalama 92,9 ile 2004'ten bu yana en iyi y\u0131ll\u0131k performans\u0131n\u0131 kaydeden UMICH, her ay en az 500 ki\u015fiyle yap\u0131lan 50 soruluk bir anketin sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re belirleniyor.": ["Recording its best annual performance since 2004 with 92.9 on average last year, UMICH determines the level according to the results of a 50 question survey conducted by at least 500 people every month."], "S\u00fcper Loto sonu\u00e7lar\u0131": ["The results of the Super Lottery"], "S\u00fcper Loto sonu\u00e7lar\u0131, d\u00fcn ak\u015fam Milli Piyango \u0130daresi taraf\u0131ndan yap\u0131lan \u00e7ekili\u015fle belli oldu.": ["The results of the Super Lottery were determined with the draw conducted by the General Directorate of the National Lottery yesterday evening."], "5 haftad\u0131r devreden S\u00fcper Loto sonu\u00e7lar\u0131 merakla ve heyecanla bekleniyordu.": ["The results of the Super Lottery, which had rolled over for 5 weeks, were waited for with curiosity and excitement."], "\u0130kramiye miktar\u0131n\u0131n 9 milyon liraya yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 S\u00fcper Loto 14 Ocak \u00e7ekili\u015finde alt\u0131 bilen yine \u00e7\u0131kmad\u0131.": ["No-one who had the six numbers for the Super Lottery draw of January 14, whose prize total approached 9 million lira."], "S\u00fcper Loto'da umutlar ile birlikte 8 milyon 734 bin lira haftaya devretti.": ["In the Super Lottery, 8 million 734 thousand lira and hopes rolled over to the following week."], "\u0130\u015fte S\u00fcper Loto sonu\u00e7lar\u0131, haftan\u0131n kazand\u0131ran numaralar\u0131 ve ikramiye listesi...": ["Here are the results of the Super Lottery, the winning numbers of the week and the list of prizes..."], "S\u00fcper Loto 430. hafta \u00e7ekili\u015finde kazand\u0131ran numaralar; 1, 7, 10, 14, 20 ve 27 olarak belirlendi.": ["The winning numbers were determined as 1, 7, 10, 14, 20 and 27 in the 430th week Super Lottery draw."], "14 Ocak 2016 S\u00fcper Loto \u00e7ekili\u015finde alt\u0131 bilen \u00e7\u0131kmay\u0131nca 8 milyon 734 bin 19 lira altm\u0131\u015f \u00fc\u00e7 kuruk ikramiye haftaya devretti.": ["As there was no-one who had the six numbers in the January 14, 2016 Super Lottery draw, the prize of 8 million 734 thousand and 19 liras was brought forward to the following week."], "\u00d6n\u00fcm\u00fczde hafta S\u00fcper Loto \u00e7ekili\u015finde ikramiye miktar\u0131 yakla\u015f\u0131k 10 milyon lira olmas\u0131 bekleniyor.": ["The prize total is expected to be around 10 million liras in the Super Lottery draw next week."], "Milli Piyango \u0130daresi taraf\u0131ndan yap\u0131lan S\u00fcper Loto sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re 5 bilen 202 ki\u015fi 3 bin 132 lira yirmi\u015fer kuru\u015f, 4 bilen 10 bin 262 ki\u015fi 66 lira yirmi be\u015fer kuru\u015f, 3 bilen 181 bin 612 ki\u015fi ise 6 lira k\u0131rk be\u015fer kuru\u015f ikramiye alacak.": ["According to the announcement of the results by the General Directorate of the National Lottery, 202 people, with 5 numbers, will get 3 thousand 132 lira and twenty kuru\u015f; 10 thousand 262 people, with 4 numbers, will get 66 liras and twenty five kuru\u015f; and 181 thousand and 612 people, with 3 numbers, will get 6 liras and forty five kuru\u015f as a prize."], "Putin, t\u00fck\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yal\u0131yor": ["Putin eats his words"], "Rusya, T\u00fcrkiye'nin sundu\u011fu hizmetleri ba\u015fka yoldan kar\u015f\u0131layamamas\u0131 durumunda T\u00fcrk \u015firketlerine \"Rusya ile i\u015f yapabilir\" stat\u00fcs\u00fc tan\u0131maya haz\u0131rlan\u0131rken, Rusya Tur Operat\u00f6rleri Birli\u011fi de \"Rus vatanda\u015flar\u0131 T\u00fcrkiye'den vazge\u00e7miyor\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.": ["While Russia is preparing to recognise the status of \"able to do business with Russia\" for Turkish companies if it cannot replace the services offered by Turkey, the head of the Russian Tour Operators Union stated, \"Russian citizens do not give up on Turkey\"."], "T\u00fcrkiye ile mevcut ekonomik ba\u011flar\u0131n kopart\u0131lmas\u0131n\u0131n Rusya'ya ek maliyet getirece\u011fini hesaplayan Rusya Ekonomik Kalk\u0131nma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Rusya h\u00fck\u00fcmetine T\u00fcrkiye ile ilgili yeni bir \"\u0130stisnai durumlar\" tasar\u0131s\u0131 haz\u0131rlay\u0131p yay\u0131nlad\u0131.": ["Calculating that cutting current economic ties with Turkey will bring additional costs to Russia, the Ministry of Economic Development for Russia prepared a new \"exceptional cases\" bill for the Russian Government regarding Turkey."], "Rusya Federal Y\u00f6netmelik fihristinde yay\u0131nlanan tasla\u011fa g\u00f6re gerekti\u011finde yapt\u0131r\u0131m alan\u0131na girse bile T\u00fcrk \u015firket ve firmalar\u0131na Rusya ile i\u015f yapmalar\u0131na izin verilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmekte.": ["According to the proposal, published in the Russian Federal Regulation, giving permission to Turkish companies and firms is allowed when it becomes necessary even in the area of sanctions."], "Tasla\u011fa g\u00f6re, T\u00fcrkiye d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka kaynaklardan sa\u011flanmas\u0131 imkans\u0131z veya Rusya'daki yerli \u00fcretimin ciddi ek maliyet getirece\u011fi durumlarda T\u00fcrk \u015firket ve firmalar\u0131n\u0131n \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerinden yararlan\u0131labilecek.": ["According to the proposal, goods and services from Turkish companies and firms will be used in cases where it is impossible to provide them from sources other than Turkey and domestic production in Russia brings serious additional costs."], "Bu kategoriye hangi T\u00fcrk men\u015feli mal ve hizmetin dahil edilece\u011fi ise Rusya Ekonomik Kalk\u0131nma Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde di\u011fer ilgili bakanl\u0131klarla ortakla\u015fa kurulacak karma komisyon belirleyecek.": ["The committee formed within the Ministry of Economic Development for Russia with other related ministries will determine which services and goods of Turkish origin will be included in this category."], "B\u00f6ylece hangi T\u00fcrk \u015firketinin Rusya ile \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fi b\u00fcrokratlar taraf\u0131ndan se\u00e7ilerek karara ba\u011flanabilecek.": ["Therefore, officials will select and decide which Turkish companies will be able to work with Russia."], "Yine ayn\u0131 belgeye g\u00f6re Rusya'daki devlet kurulu\u015flar\u0131yla \u00f6zel \u015firketler T\u00fcrk partnerlerle yapacaklar\u0131 i\u015fin muadili olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 komisyona ispat etmesi gerekecek.": ["Moreover, according to this document, state organizations and private companies in Russia will have to prove that there is no Russian equivalent for the business they will do with Turkish partners."], "Tasla\u011f\u0131n Rusya h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan onaylanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi durumunda imtiyazl\u0131 T\u00fcrk \u015firketlerinin Rusya'da sicil kayd\u0131 da olu\u015fturulacak.": ["In the case that the proposal is approved by the Russian government and takes effect, the preferred Turkish companies will be registered in Russia."], "Rusya Tur Operat\u00f6rleri Birli\u011fi de, d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Rus vatanda\u015flar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye'den vazge\u00e7medi\u011fini dile getirdi.": ["The Russian Tour Operators Union expressed that Russian citizens have not given up on Turkey in the explanation it made yesterday."], "A\u00e7\u0131klamada \u015funlara yer verildi: \"Tur sat\u0131\u015f yasa\u011f\u0131 ve Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n T\u00fcrkiye'ye gitmeyin tavsiyesine ra\u011fmen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z tatillerini tek ba\u015f\u0131na organize etmenin form\u00fcl\u00fcn\u00fc aramaya ba\u015flad\u0131.\"": ["The explanation includes the following: \"In spite of the ban on the sale of tours and the advice of the Ministry of Foreign Affairs of Russia to not go to Turkey, our citizens have started to search for ways to organize their holiday by themselves.\""], "\u0130nternetteki sosyal a\u011flarda 'T\u00fcrkiye'de tatil yapman\u0131n en pratik ve en ucuz yolu' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131lar\u0131n say\u0131s\u0131 \u00e7\u0131\u011f gibi b\u00fcy\u00fcyor.": ["The number of the posts titled \"the most practical and the cheapest way to take a holiday in Turkey\" keeps snowballing in social media on the internet."], "En yayg\u0131n \u00f6neri ise internetten otel rezervasyonu yapmak ve THY ile u\u00e7mak.": ["The most widespread advice is to make online hotel reservations and to fly with Turkish Airlines."], "Rusya Ba\u015fbakan\u0131 Dmitriy Medvedev, 30 dolar\u0131n alt\u0131na inen petrol fiyat\u0131n\u0131 Rusya a\u00e7\u0131s\u0131ndan \"dramatik\" geli\u015fme olarak tan\u0131mlad\u0131.": ["The Russian Prime Minister Dmitry Medvedev defined the oil price falling under 30 dollars as a \"dramatical development\" from Russia's viewpoint."], "Medvedev, \"Petrol\u00fcn 30 dolara d\u00fc\u015fece\u011fini kimse akl\u0131ndan ge\u00e7irmedi\u011fi gibi h\u00fck\u00fcmetimiz i\u00e7in de \u00e7ok k\u00f6t\u00fc bir s\u00fcrpriz oldu.": ["Medvedev said, \"Nobody thought that petroleum would fall under 30 dollars and it was also a big surprise for our government.\""], "Bu gidi\u015fle b\u00fct\u00e7enin \u015fimdiki haliyle yerine getirilmesi m\u00fcmk\u00fcn olmayacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor\" diye konu\u015ftu.": ["He said, \"At this rate, it seems impossible to implement the budget as is now\"."], "Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z 2015 y\u0131l\u0131n\u0131n son ay\u0131.": ["We passed the last month of 2015."], "U\u00e7ak d\u00fc\u015f\u00fcrme krizi sonras\u0131nda Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ekonomik yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n daha da derinle\u015fece\u011fini duyuruyor.": ["After the shot-down plane crisis, Russian President Putin announces that economic sanctions will be intensified."], "O g\u00fcnlerde, Rusya'ya al\u0131\u015f\u0131ld\u0131k d\u00fczende gitmeye \u00e7al\u0131\u015fan i\u015fadamlar\u0131m\u0131z, THY personelimiz s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131nda resmen \u00e7ile \u00e7ekiyor.": ["In those days, our businessmen and our Turkish Airlines staff suffered a lot, trying to go to Russia in the usual way."], "T\u00fcrk mallar\u0131 g\u00fcmr\u00fcklerde s\u00fcr\u00fcnd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor akla gelmeyecek kontrollere tabi tutuluyor.": ["Obstacles are set for Turkish goods at customs, and they are subjected to unthinkable checks."], "Aradan \u00e7ok de\u011fil 1 ay ge\u00e7iyor ve d\u00fcn Moskova'dan Nerdun Hac\u0131o\u011flu bildiriyor.": ["1 month, not much, passes from then till now, and Nerdun Hac\u0131o\u011flu reports from Moscow yesterday."], "\u00d6yle ya da b\u00f6yle yapt\u0131r\u0131mlar bir bir yumu\u015fuyor.": ["One way or another, sanctions are being eased one by one."], "Peki ama neden?": ["All right, but why?"], "Nedeni \u00e7ok basit.": ["The reason is simple."], "Ekonominin bu kadar globalle\u015fti\u011fi bir \u00e7a\u011fda bir as\u0131r \u00f6ncesinin y\u00f6ntemleriyle s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131n\u0131 kapatman\u0131z siyasi kap\u0131\u015fmalar\u0131 ekonomik sava\u015fa d\u00f6nd\u00fcrme \u00e7aban\u0131z art\u0131k s\u00f6km\u00fcyor da ondan.": ["It is because the closing of border crossings with the methods of a century ago and efforts to convert a political fight into an economic fight are no longer effective in an era when the economy has become so globalised."], "Bak\u0131n h\u00e2l\u00e2 \u0130ran'a hem de y\u0131llarca uygulanan ekonomik ambargonun nas\u0131l delindi\u011fine ili\u015fkin haberler yazmaya devam ediyoruz.": ["Look, we are continuing to write news about how the economic embargo implemented against Iran for many years was flouted."], "Rusya ve T\u00fcrkiye gibi dostu \u00e7okmu\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen ama \u00f6z\u00fcnde pek de \u00f6yle olmayan iki kom\u015fu \u00fclke asl\u0131nda birbirine muhta\u00e7.": ["Russia and Turkey are countries that seem to have many allies but actually don't have so many, and they are dependent upon each other."], "\u0130\u015fadam\u0131yla, turistiyle giri\u015fimcisiyle, m\u00fc\u015fterisiyle kayna\u015fan bu iki \u00fclkeyi \u00f6yle bir gecede birbirinden koparman\u0131z teknik olarak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.": ["It is not technically possible to separate the two countries in one night, connected through their businessmen, tourists, entrepreneurs and customers."], "Kap\u0131lar\u0131 kapatsan\u0131z, bu iki \u00fclkenin insanlar\u0131 birbirinin \u00fclkesine bacadan girer.": ["If you close the doors, the people of these two countries will enter each other's countries from the chimney."], "Yapt\u0131r\u0131mlar yeni Reza Zarrab'lar (R\u0131za Sarraf) yaratmadan siyasi tart\u0131\u015fmay\u0131 masada yap\u0131p orada hesapla\u015fmak en do\u011frusu.": ["The most correct way is to have political discussion and to make terms at the table before the sanctions create new Reza Zarrabs (R\u0131za Sarraf)."], "Ekonomiyi hi\u00e7 bula\u015ft\u0131rmadan...": ["Without involving the economics..."], "Burkina Faso'da otele sald\u0131r\u0131: 20 \u00f6l\u00fc": ["Hotel attack in Burkina Faso: 20 killed"], "Burkina Faso'nun ba\u015fkenti Ouagadougou'daki Splendid Oteli'ne bomba y\u00fckl\u00fc ara\u00e7la d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131da en az 20 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi bildirildi.": ["It has been reported that at least 20 people were killed in the attack carried out with an explosives-laden vehicle on the Hotel Splendid in Burkina Faso's capital Ouagadougou."], "Burkina Faso \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin bir k\u0131sm\u0131 otelin lobisinde, bir k\u0131sm\u0131 da otele ait kafede 20 ceset buldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Officials from the Ministry of Internal Affairs of Burkina Faso stated that security forces have found 20 corpses, some of which were in the lobby of the hotel and others were found in the hotel caf\u00e9."], "Frans\u0131z \u00f6zel kuvvetlerinin destek verdi\u011fi g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin d\u00fczenledi\u011fi operasyonda aralar\u0131nda Burkina Faso \u00c7al\u0131\u015fma Bakan\u0131'n\u0131n da bulundu\u011fu 63 rehinenin kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131, bunlardan 33'\u00fcn\u00fcn yaral\u0131 oldu\u011fu belirtildi.": ["It was reported that 63 hostages, including the Minister of Labour for Burkina Faso, were rescued in the operation organized by the security forces and supported by French special forces; 33 of which were injured."], "147 odal\u0131 otelde ka\u00e7 rehine ve sald\u0131rgan\u0131n bulundu\u011fu bilinmiyor.": ["It is not known how many hostages and attackers are in the 147-room hotel."], "G\u00f6rg\u00fc tan\u0131klar\u0131, daha \u00e7ok Birle\u015fmi\u015f Milletler personeli ve yabanc\u0131lar taraf\u0131ndan tercih edilen Splendid Otel'in hemen d\u0131\u015f\u0131nda bomba y\u00fckl\u00fc iki arac\u0131n infilak etti\u011fini, maskeli 3-4 ki\u015finin otele girdi\u011fini s\u00f6yledi.": ["Eyewitnesses said that two explosives-laden vehicles exploded just outside the Hotel Splendid, preferred mostly by United Nations personnel and foreigners, and 3-4 masked people entered the hotel."], "Sur'dan ac\u0131 haber: 1 \u015fehit": ["Upsetting news from Sur: 1 martyr"], "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n 46'nc\u0131 g\u00fcn\u00fcnde devam etti\u011fi Sur il\u00e7esinde d\u00fcn ter\u00f6ristlerin tuzaklad\u0131\u011f\u0131 el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131n\u0131n infilak etmesi sonucu a\u011f\u0131r yaralanan ve Diyarbak\u0131r Asker Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan polis memuru Ali Bulduk, yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamayarak \u015fehit oldu.": ["Severely wounded by the explosion from a hand-made explosive set by terrorists yesterday in the Sur district, in which the curfew is in its 46th day, and taken to the Diyarbak\u0131r Military Hospital, police officer Ali Bulduk could not be saved and died a martyr in spite of interventions."], "\u015eehidin Adana n\u00fcfusuna kay\u0131tl\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.": ["It is understood that the martyr was registered in the civil registry of Adana."], "Diyarbak\u0131rl\u0131lar ter\u00f6r eylemine destek vermedi!": ["Residents of Diyarbak\u0131r did not support the terrorist protest!"], "Edinilen bilgiye g\u00f6re, ak\u015fam saat 17.00'de Diyarbak\u0131r Yeni\u015fehir il\u00e7esi Ofis semti Ekinciler Caddesi \u00fczerinde bulunan AZC Plaza \u00f6n\u00fcnde operasyonlara kar\u015f\u0131 ses \u00e7\u0131karma eylemi planland\u0131.": ["According to the information obtained, a \"raise your voice\" protest against the operations was planned at 17:00 in the evening in front of the AZC Plaza in Ekinciler Street, in the Ofis neighbourhood, Yeni\u015fehir district, Diyarbak\u0131r."], "Vatanda\u015flar\u0131n bro\u015f\u00fcr ve \u00e7a\u011fr\u0131larla davet edildi\u011fi ses \u00e7\u0131karma eylemine istenilen seviyede kimse kat\u0131lmad\u0131.": ["People did not participate in the protest in the desired numbers, to which residents were invited through brochures and appeals."], "Daha \u00f6nce d\u00fczenlenen eylemlere binlerce insan kat\u0131l\u0131rken, son zamanlardaki eylemlere vatanda\u015f\u0131n destek vermemesi dikkatleri \u00e7ekti.": ["What drew most attention was that the citizens did not support the recent protests, whereas thousands of people participated in the previously organized protests."], "AZC Plaza \u00f6n\u00fcnde yeteri \u00e7o\u011funlu\u011fu sa\u011flayamayan grup, Diyarbak\u0131rl\u0131 vatanda\u015flardan destek g\u00f6rmedi\u011fi i\u00e7in eylemlerini ger\u00e7ekle\u015ftiremeden da\u011f\u0131ld\u0131.": ["Not having the expected support in front of the AZC Plaza, the group dissolved without protesting because they were not supported by the Diyarbak\u0131r residents."], "Ter\u00f6ristler Diyarbak\u0131r'da okul yakt\u0131": ["Terrorists burned a school in Diyarbak\u0131r"], "Edinilen bilgilere g\u00f6re, olay, merkez Ba\u011flar il\u00e7esi Yunus Emre Mahallesi'nde 1007'nci Sokak'ta meydana geldi.": ["According to the information obtained, the incident occured on 1007th street of the Yunus Emre neighbourhood in the central Ba\u011flar district."], "Burada bulunan Nuri Zekiye Has Ortaokulu'na saat 19.30 s\u0131ralar\u0131nda giren y\u00fczleri maskeli bir grup ter\u00f6rist, molotofkokteylleri atarak, binay\u0131 ate\u015fe verdikten sonra ka\u00e7t\u0131.": ["Entering the Nuri Zekiye Has Secondary School at around 19:30, a group of terrorists with masked faces threw Molotov cocktails, set the building alight and fled."], "Binan\u0131n alev almas\u0131 \u00fczerine \u00e7evrede bulunan vatanda\u015flar durumu itfaiyeye bildirdi.": ["When the building burst into flames, the people in the surrounding area notified the fire department."], "\u0130tfaiye de polisi arayarak, b\u00f6lgeye girebilmeleri i\u00e7in g\u00fcvenlik \u00f6nlemi al\u0131nmas\u0131n\u0131 istedi.": ["The fire department called the police and asked them to take safety precautions before entering the area."], "Bunun \u00fczerine b\u00f6lgeye z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7larla \u00e7ok say\u0131da polis ekibi sevk edildi.": ["In response to this, many police were dispatched to the area with armoured vehicles."], "G\u00fcvenli\u011fin al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine okula gelen itfaiye ekipleri, yang\u0131n\u0131 binan\u0131n tamam\u0131n\u0131 sarmadan s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc.": ["Once security measures had been taken, the fire teams extinguished the fire before it engulfed the entire building."], "Ard\u0131ndan polis ekipleri olay yeri incelemesinde bulunurken, ka\u00e7an ter\u00f6ristlerin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131.": ["After that the police carried out crime scene investigations and a multifaceted operation was launched to arrest the escaping terrorists."], "\u00d6te yandan, olay yerinde bulunan baz\u0131 polisler gazetecilere g\u00f6r\u00fcnt\u00fc almalar\u0131 i\u00e7in yard\u0131mc\u0131 olurken, bir polis ise g\u00f6r\u00fcnt\u00fc almak isteyen gazetecileri engellemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["Meanwhile, some police officers at the scene of the incident helped journalists to take photos, but one officer tried to prevent the journalists from taking photos."], "ATM h\u0131rs\u0131zlar\u0131 yakay\u0131 ele verdi": ["The ATM robbers were captured"], "\u0130zmir Emniyeti'ne ba\u011fl\u0131 polis ekipleri, baz\u0131 ki\u015filerin banka kart bilgilerinin kopyalanarak bilgileri d\u0131\u015f\u0131nda hesaplar\u0131ndan para \u00e7ekildi\u011fi, harcama yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015fikayeti \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.": ["Police squads from the \u0130zmir Police Department started an operation after complaints that some people's bank cards were stolen and cash was withdrawn and money was spent from their accounts."], "Soru\u015fturma kapsam\u0131nda olay\u0131n faillerinin M.M.G (43) ve R.O (32) oldu\u011funu tespit eden polis, \u015f\u00fcphelilerin T\u00fcrkiye'nin farkl\u0131 illerinde ATM'lere yerle\u015ftirdikleri \"kart kopyalama d\u00fczene\u011fi\" ve \"mini kamera\" yard\u0131m\u0131yla vatanda\u015flar\u0131n kart\u0131 bilgilerini kopyalad\u0131klar\u0131n\u0131 belirledi.": ["Determining within the scope of the investigation that the perpetrators of the incident were M.M.G (43) and R.O (32), the police discovered that the suspects copied people's card information with the help of a \"card copying mechanism\" and a \"mini camera\" they placed on ATMs in different provinces of Turkey."], "Kart \u015fifrelerini \u00f6\u011frenen zanl\u0131lar\u0131, bu kartlarla i\u015flem yapt\u0131klar\u0131n\u0131 tespit edildi.": ["It has been discovered that the suspects, after learning the card passwords, then made transactions with these cards."], "Yap\u0131lan operasyonla zanl\u0131lar g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.": ["The suspects were taken into custody at the end of the operation."], "M.M.G. ve R.O'nun kulland\u0131\u011f\u0131 diz \u00fcst\u00fc bilgisayar\u0131n\u0131 inceleyen ekipler, ATM'lerde i\u015flem yapan vatanda\u015flar\u0131n \u015fifrelerini ele ge\u00e7irmek i\u00e7in kurulan mini kamera d\u00fczene\u011fine ait \u00e7ok say\u0131da video kayd\u0131 ele ge\u00e7irdi, zanl\u0131lar\u0131n yakalanmamak i\u00e7in gittikleri illerde k\u0131sa s\u00fcre kald\u0131klar\u0131n\u0131 belirledi.": ["Examining the laptop computer used by M.M.G. and R.O, the squads recovered many video records from the mini camera mechanism set to obtain the passwords of people making transactions in ATMs; and they determined that the suspects stayed only for a short time in each province they visited in order to avoid arrest."], "Zanl\u0131lar\u0131n, \u0130zmir'de 15 farkl\u0131 ATM \u00fczerinde yapt\u0131klar\u0131 kopyalama i\u015flemiyle 50 bin lira haks\u0131z kazan\u00e7 elde ettikleri de ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.": ["It was also revealed that the suspects made 50 thousand lira in illegal profits with the copying operation which they used in 15 different ATMs in \u0130zmir."], "Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen zanl\u0131lar tutukland\u0131.": ["The suspects were processed in the Police station, and then brought to court where they were detained in custody."], "Yetkililer, vatanda\u015flar\u0131n bu t\u00fcr olaylara kar\u015f\u0131 hesap hareketlerini d\u00fczenli kontrol etmeleri ve ATM'lerde \u015fifre giri\u015fi s\u0131ras\u0131nda elleriyle perdeleme yapmalar\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.": ["Officials warned people against this kind of activity and to check their accounts regularly and to screen with their hands when entering passwords at ATMs."], "Hollanda: Esad Lahey'de yarg\u0131lanmal\u0131": ["The Netherlands: Assad should be tried in the Hague"], "Hollanda D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Bert Koenders, Suriye Devlet Ba\u015fkan\u0131 Be\u015f\u015far Esad'in Lahey'deki Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesinde (UCM) yarg\u0131lanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.": ["The Minister of Foreign Affairs of the Netherlands, Bert Koenders, stated that the Syrian President Bashar al-Assad should be tried in the International Criminal Court (ICC) in the Hague."], "Lahey'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir konferansta konu\u015fan Koenders, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ak\u0131n\u0131n\u0131n sorumlusunun Esad oldu\u011funu belirtti.": ["Making a speech in a conference he participated in at the Hague, Koenders stated that Assad is responsible for the refugee influx."], "Esad iktidarda oldu\u011fu s\u00fcrece Suriye'ye bar\u0131\u015f\u0131n gelmesinin m\u00fcmk\u00fcn olamayaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Koenders, \u015funlar\u0131 kaydetti:": ["Indicating that it is not possible to bring peace to Syria as long as Assad is in power, Koenders stated the following:"], "Esad'\u0131n, Lahey'deki UCM'de yarg\u0131lanmas\u0131 gerektir.": ["Assad should be tried in the ICC in the Hague."], "Elinde bu kadar \u00e7ok kan olan biri yarg\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda hesap vermeli.": ["Someone with so many people's blood on his hands should be held accountable before the court."], "Esad ayn\u0131 zamanda \u015fu anda kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fumuz s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ak\u0131n\u0131n\u0131n tek sorumlusudur.": ["In addition to this, Assad is solely responsible for the refugee influx we are now facing."], "Buna kar\u015f\u0131n Esad'\u0131n yak\u0131n zamanda g\u00f6revinden ayr\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131n bilincindeyim.": ["However, I am aware of the fact that Assad will not leave his post in the near future."], "Bu konu \u00f6ncelikle konu\u015fulmas\u0131 gerekir ve Rusya'n\u0131n da bu kapsamda yard\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 var.": ["This matter should be talked about first and there is a need for Russia's help within this context."], "Burak Y\u0131lmaz'a \u0131sl\u0131kl\u0131 protesto": ["Whistling protest for Burak Y\u0131lmaz"], "Medicana Sivasspor ile oynanan ma\u00e7\u0131n 59. dakikas\u0131nda Burak Y\u0131lmaz'\u0131n Sneijder'e vermek istedi\u011fi pas hedefine ula\u015fmay\u0131nca protesto \u0131sl\u0131klar\u0131 y\u00fckseldi.": ["When the pass by Burak Y\u0131lmaz to Sneijder did not reach him, protest whistles were heard in the 59th minute of the match played against Medicana Sivasspor."], "Bunun \u00fczerine Burak Y\u0131lmaz da el hareketiyle \u0131sl\u0131klayanlara kar\u015f\u0131 tepki g\u00f6sterdi.": ["In response to this, Burak Y\u0131lmaz reacted with a hand gesture towards those who were whistling him."], "Daha sonra tepkiler artt\u0131 ve golc\u00fc oyuncunun aya\u011f\u0131na her top geldi\u011finde protesto \u0131sl\u0131klar\u0131 duyuldu.": ["After that the reactions increased, and protest whistling was heard whenever the forward got the ball."], "Ard\u0131ndan baz\u0131 trib\u00fcnler Burak Y\u0131lmaz'a destek verdiler ve kendi oyuncular\u0131na anlams\u0131z tepki koyan taraftarlar\u0131 protesto ettiler.": ["Afterwards, some sections supported Burak Y\u0131lmaz and protested the supporters who reacted against their own player senselessly."], "Sonra trib\u00fcnlerin b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc Burak Y\u0131lmaz'a destek verdi.": ["Later, most of the stands supported Burak Y\u0131lmaz."], "Dedikodu Kazan\u0131: Celtic'de uyumsuzluk yok": ["Rumour Mill: No Celtic disharmony"], "Deila, Hoops'lar\u0131n k\u00f6t\u00fc yerde oldu\u011funu kabul edip bunun \u00fcstesinden gelecektir derken Griffith, Celtic'te uyumsuzluk s\u00f6zlerini \u00f6nemsemiyor.": ["Griffiths plays down talk of disharmony at Celtic as Deila admits Hoops are in a bad place but he'll turn it around."], "Kalplerin m\u00fccadelesi, SFA'n\u0131n Neilson'a verdi\u011fi ceza ve Tak\u0131m\u0131n birli\u011fini bozan Ocak imzalar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda Warburton'un \u00e7ekingenli\u011fi ile": ["Hearts to fight SFA over Neilson charge and Warburton wary of January signings disrupting squad unity"], "Lider Don'lar Celtic'le puan fark\u0131n\u0131 be\u015fe \u00e7\u0131kard\u0131": ["Dons stretch lead over Celtic to five points"], "ADAM Rooney'in ilk yar\u0131daki penalt\u0131s\u0131 Aberdeen'e Pittodrie'de Hamilton'a kar\u015f\u0131 Don'lara hakl\u0131 bir galibiyet getirdi, ve Don'lara kendileri ile Celtic aras\u0131nda be\u015f puanl\u0131k bir fark yaratma f\u0131rsat\u0131n\u0131 verdi.": ["ADAM Rooney's first-half penalty gave Aberdeen a narrow victory over Hamilton at Pittodrie, allowing the Dons to open up a five-point gap between themselves and Celtic."], "Griffith, uyumsuzluk s\u00f6zlerini \u00f6nemsemiyor": ["Griffiths plays down disharmony talk"], "Celtic'de uyumsuzluk dedikodusu yaratan s\u00f6ylemleri Griffith elinin tersiyle itiyor ve kendisinin ve tak\u0131m arkada\u015flar\u0131n\u0131n Hollanda Ligi Liderleriyle kar\u015f\u0131la\u015fmaya haz\u0131rlan\u0131rken artm\u0131\u015f bir izlenme duygusu alt\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde zorlanmad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ediyor.": ["It has sparked rumours of disharmony at Celtic, which was dismissed out of hand by Griffiths, who insisted he and his team-mates are not labouring under any sense of increased scrutiny as they prepare to face the Dutch League leaders."], "Kendimizi bask\u0131 alt\u0131nda hissetti\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum, oyuncular\u0131n bunun i\u00e7in sab\u0131rs\u0131zland\u0131klar\u0131 kanaatindeyim.": ["I don't think we feel under pressure, I think the players are looking forward to it."], "\u0130sko\u00e7lar\u0131n unvan yar\u0131\u015f\u0131n\u0131n olmay\u0131\u015f\u0131 Hollandal\u0131 de Boer'in can\u0131n\u0131 s\u0131k\u0131yor": ["Lack of Scots title race bores Dutch - de Boer"], "Rangers'\u0131n eski orta saha oyuncusu ve Hollanda futbolunun eski uluslararas\u0131 \u00fcne sahip oyuncusu Ronald de Boer, Hollandal\u0131 futbol tutkunlar\u0131n\u0131n Rangers'la rekabeti kalmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Celtic'e olan ilgilerini kaybettiklerini s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Former Rangers midfielder and ex-Netherlands international Ronald de Boer has said that Dutch football fans have lost interest in Celtic - because there's no title rivalry with Rangers."], "Halihaz\u0131rda bir Ajax el\u00e7isi olan De Boer \u015f\u00f6yle dedi: \"Hollanda'da art\u0131k Celtic ma\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00f6zetlerini vermiyorlar, neden mi?\"": ["De Boer, currently an ambassador for Ajax, said: \"In Holland, they don't show highlights of the Celtic games any more and why?\""], "\u00c7\u00fcnk\u00fc art\u0131k Rangers orada de\u011fil.": ["It is because Rangers aren't there."], "\u0130nsanlar sadece Rangers'\u0131n geri d\u00f6n\u00fc\u015f yapmas\u0131ndan konu\u015fmuyorlar.": ["People here don't only talk about Rangers coming back."], "Eski Tak\u0131mdan s\u00f6z ediyorlar.": ["They talk about the Old Firm."], "Onlar tak\u0131mlardan konu\u015furken birlikte konu\u015fuyor, onlar bununla ilgileniyor.": ["They talk about both teams together and that's what they are interested in."], "Eski Tak\u0131m\u0131n ma\u00e7lar\u0131nda gerilim y\u00fcksekti ve o ma\u00e7lar\u0131 izlemek isteyenler sadece \u0130sko\u00e7lar de\u011fildi.": ["There is a lot of tension in the Old Firm games and it is not just people in Scotland who want to see those games."], "\u0130\u015fleri d\u00fczeltece\u011fim, diye yemin etti Deila": ["I'll turn things around, vows Deila"], "RONNY Deila Celtic'in m\u00fccadele etti\u011fini kabul etti fakat Norve\u00e7li patron gidi\u015fin tersine d\u00f6nece\u011fini ifade etti.": ["RONNY Deila has accepted Celtic are struggling, but the Norwegian boss vowed to turn things around."], "Malm\u00f6 kar\u015f\u0131s\u0131nda al\u0131nan yenilgi ve ard\u0131ndan \u015eampiyonlar Ligine vedan\u0131n hemen sonras\u0131nda, \u015fimdi puan tablosunda be\u015f puanl\u0131k farkla lider konumda olan 10 ki\u015filik Aberdeen'a kar\u015f\u0131 kaybedilen ma\u00e7 takip etti.": ["Defeat to Malmo and subsequent Champions League exit was swiftly followed by losing to 10-man Aberdeen, who now sit five points clear at the top of the table."], "Ancak Deila \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Celtic ge\u00e7mi\u015fte de k\u00f6t\u00fc g\u00fcnler ya\u015fad\u0131. Biz yine geri d\u00f6n\u00fc\u015f yapaca\u011f\u0131z.\"": ["But Deila said: \"Celtic have had bad periods before and we will come again.\""], "\u015eimdi biz m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede kendimizi g\u00f6stermek istiyoruz.": ["Now we want to come out of it as quickly as possible."], "Durumun \u00e7ok hayal k\u0131r\u0131c\u0131 oldu\u011funu ve pek \u00e7ok insan\u0131n olan bitene k\u0131zg\u0131n ya da \u00fczg\u00fcn oldu\u011funu biliyorum.": ["I know it is very frustrating and a lot of people are very, very angry or sad about what is happening."], "Biz de ayn\u0131 durumday\u0131z - ancak devam etmek zorunday\u0131z.": ["That is the same as we are - but we have to go on."], "Biz ger\u00e7ekten, ger\u00e7ekten Celtic'in deste\u011fine ihtiya\u00e7 duyuyoruz \u00e7\u00fcnk\u00fc bu oyunculara kendilerini \u00e7ok daha iyi hissettiriyor.": ["We really, really need the support of Celtic because that makes the players much better."], "\u015eimdi birlikte kalmak \u00f6yle \u00f6nemli ki.": ["To stay together now is so important."], "Warburton'un Ocak transferleri \u00e7ekingenli\u011fi": ["Warburton wary of January transfers"], "Sadece bir iki hafta \u00f6nce baz\u0131 Ocak transferi hedeflerini belirledi\u011fi yorumlar\u0131na ra\u011fmen Rangers'in patronu Mark Warburton imzadan \u00e7ekiniyor, Ibrox'un tak\u0131m birli\u011fini bozmak istemedi\u011finde \u0131srar ediyor.": ["Despite comments just a couple of weeks ago suggesting that he had identified some January transfer targets, Rangers boss Mark Warburton is wary of a signing spree, insisting he doesn't want to disrupt the Ibrox squad's unity."], "Eski Brentford hocas\u0131 \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Ocak transferi penceresi yaz penceresinden \u00e7ok farkl\u0131d\u0131r.\"": ["The ex-Brentford gaffer said: \"The January transfer window is very different from the summer window.\""], "Yaz\u0131n gelen oyuncular i\u00e7in, onlar\u0131 al\u0131\u015ft\u0131raca\u011f\u0131n\u0131z bir sezon \u00f6ncesi d\u00f6nem vard\u0131r, bunu bu sezon kendi grubumuzda g\u00f6rd\u00fck.": ["In terms of players coming in the summer, you have that pre-season period to bed them in, which you've seen with our own group this season."], "Ekip ger\u00e7ekten iyi durumda.": ["The squad is doing really well."], "Bazen as\u0131l ihtiya\u00e7 duydu\u011funuz \u015feye gereksiz oyuncular\u0131 eklemek daha \u00e7ok zarar verir.": ["Sometimes more harm is done by adding unnecessary players to what you really need."], "Emeklilik hususunda Celtic Michu'yu hedef al\u0131yor": ["Celtic target Michu in retirement hint"], "Swansea forvetlerinden Michu transfer penceresinde Celtic'le ba\u011fland\u0131 ve Ku\u011fularla s\u00f6zle\u015fmesi bitince emekli olabilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcleri bo\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131.": ["Swansea striker Michu, linked with Celtic during the transfer window, has dropped hints that he could retire when his contract with the Swans is up."], "29 ya\u015f\u0131ndayken iki y\u0131l boyunca problemli bir ayak bile\u011finden dayan\u0131lmaz ac\u0131lar ya\u015fad\u0131 ve yaz\u0131n Galler'den gitmenin bir yolunu bulamad\u0131.": ["The 29-year-old has been plagued with a troublesome ankle for two years, and failed to find a move away from Wales in the summer."], "Kalpler Neilson'un yorumlar\u0131 \u00fczerine SFA muharebesine haz\u0131rlar": ["Hearts set for SFA battle over Neilson comments"], "Paterson oyundan at\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Kalpler 2-1 \u00f6ndeydi ve sonra 3-2 kaybettiler, savunma oyuncusunun k\u0131rm\u0131z\u0131 kart\u0131 sonras\u0131nda her \u015feyi tersine \u00e7evirdi- Collum'un sekiz ayda iptal edilecek \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc k\u0131rm\u0131z\u0131 kart\u0131.": ["Hearts were leading 2-1 when Paterson was dismissed and went on to lose 3-2, but the defender's red card was later overturned - the third Collum red card in eight months to be rescinded."], "Neilson s\u00f6ylediklerinden vazge\u00e7miyor, \u0131srar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor: \"Birli\u011fi hi\u00e7 sorgulamad\u0131m, performans \u00fczerine bir yorum yapmad\u0131m.\"": ["Neilson is sticking with what he said, insisting: \"I didn't question any integrity, I didn't comment on a performance.\""], "Griffiths, Tynecastle'\u0131 \u00f6nlemeye \u00e7abalad\u0131": ["Griffiths vows to avoid Tynecastle"], "Tak\u0131nt\u0131l\u0131 Hibee eski Kalpler oyuncusu Rudi Skacel hakk\u0131nda sald\u0131rgan s\u00f6zler i\u00e7eren bir \u015fark\u0131 s\u00f6yleyince azarland\u0131.": ["The diehard Hibee was carpeted after admitting singing a song with offensive lyrics about ex-Hearts player Rudi Skacel."], "Olay 2014 Mart ay\u0131nda Tynecastle'da Edinburgh derbisi \u00f6ncesinde Edinburgh'un Roseburn b\u00f6lgesindeki bir barda meydana geldi.": ["The incident happened in a pub in the Roseburn area of Edinburgh before an Edinburgh derby at Tynecastle in March 2014."], "\"Bir derbi ma\u00e7\u0131yd\u0131 ve o an\u0131n s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 vard\u0131\" dedi h\u00fccum oyuncusu, \u015f\u00f6yle ekledi: \"\u015eunu kesinlikle s\u00f6yleyebilirim bundan sonra Celtic'le ma\u00e7 yapman\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda Tynecastle'a gitmeyece\u011fim.": ["\"It was a derby and it was heat of the moment,\" the striker said, adding: \"Safe to say I won't be going back to Tynecastle unless it is playing for Celtic.\""], "Tannadice kurulu Dundee United y\u00f6netimine g\u00fcven duyuyor - Donnelly": ["Tannadice board has faith in Dundee United management - Donnelly"], "Simon Donnelly, Dundee United kurulunun y\u00f6netim ekibinin i\u015fleri d\u00fczeltece\u011fine halen g\u00fcveni var - ancak sahadaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn sona ermesi gerekti\u011fini kabul ediyorlar.": ["Simon Donnelly insists Dundee United's board still has faith in the management team to turn things round - but concedes the on-field decline must end."], "Stephen Thompson'un bize g\u00fcvendi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.": ["I think Stephen Thompson has faith in us."], "\u00c7ocuklar\u0131 tekrar yola koyulmaya haz\u0131r hale getirece\u011fiz\" diye konu\u015ftu Donnely.": ["We'll get the boys ready to go again,\" said Donnelly."], "Mclness Hamiltona kar\u015f\u0131 \"\u00e7irkin kazanma\"dan memnun": ["McInnes glad to \"win ugly\" against Hamilton"], "Derek Mclness, Aberdeen tak\u0131m\u0131n\u0131n Adam Rooney'in ilk yar\u0131daki penalt\u0131s\u0131 sayesinde ligde onlar\u0131 puan cetvelinde Celtic'in be\u015f puan \u00fczerinde zirveye ta\u015f\u0131yan \u00fcst \u00fcste yedinci galibiyetlerini g\u00f6rmek i\u00e7in Hamilton Accies kar\u015f\u0131s\u0131nda umutsuzca tutunmak zorunda olduklar\u0131n\u0131 itiraf ediyor.": ["Derek McInnes admits his Aberdeen side had to cling on desperately against Hamilton Accies to see out a seventh successive league win that moved them five points clear of Celtic at the top of the table thanks to Adam Rooney's first-half penalty."], "Mclnnes \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Ortada ister kupalar veya ligler olsun bu bi\u00e7imde ma\u00e7 kazanmadan bir \u015fey kazanan bir tak\u0131m yok.\"": ["McInnes said: \"There's not a team out there who has won anything, whether it's cups or leagues, who haven't won games like that.\""], "\u0130ngiltere'de i\u015fsizlik oranlar\u0131 artarken \u0130sko\u00e7lar aras\u0131nda oranlar ayn\u0131 kald\u0131": ["Scots unemployment remains unchanged as UK total rises"], "\u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K \u0130sko\u00e7ya'da May\u0131s-Temmuz d\u00f6nemi aras\u0131nda 164.000 ile de\u011fi\u015fmeden kal\u0131rken \u0130ngiltere genelinde i\u015fsiz kalanlar\u0131n say\u0131s\u0131 10.000 ki\u015fi artarak 1,82 milyona y\u00fckseldi.": ["UNEMPLOYMENT in Scotland remained unchanged at 164,000 during the period May to July while the number out of work for the UK as a whole increased by 10,000 to 1.82 million during the same period."], "Ulusal \u0130statistik Ofisi (ONS) rakamlar\u0131na g\u00f6re \u0130sko\u00e7ya'daki i\u015fsizlik oran\u0131 y\u00fczde 5,9 ile \u0130ngiltere'deki y\u00fczde 5,5'ten daha y\u00fcksekti.": ["Scotland's unemployment rate of 5.9 per cent was above the UK's rate of 5.5 per cent, the Office for National Statistics (ONS) figures showed."], "\u00d6te yandan \u0130sko\u00e7ya'da istihdam \u00fc\u00e7 ay i\u00e7inde 12.000 d\u00fc\u015ft\u00fc ve \u015fu anda \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131 2.612.000 kald\u0131.": ["Meanwhile, employment in Scotland fell by 12,000 during the three month period, with the number of those in work now standing at 2,612,000."], "\u0130sko\u00e7ya i\u00e7in istihdam oran\u0131 y\u00fczde 74,0 oran\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc - bu rakam \u0130ngiltere'deki ortalama y\u00fczde 73,5'tan yukar\u0131da.": ["The employment rate for Scotland fell over the quarter at 74.0 per cent - a figure above the UK average of 73.5 per cent."], "\u0130sko\u00e7ya'dan sorumlu Devlet Bakan\u0131 David Mundell, en son rakamlar hakk\u0131nda bir yorum yaparak \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"H\u00fck\u00fcmetin uzun vadeli plan\u0131 daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ekonominin temellerini att\u0131.\"": ["Secretary of State for Scotland David Mundell, commenting on the latest figures, said: \"The government's long term plan has laid the foundations for a stronger economy.\""], "\u0130sko\u00e7ya'n\u0131n \u0130ngiltere'nin bir par\u00e7as\u0131 olarak kalmaya karar verdi\u011fi tarihi g\u00fcnden bu yana neredeyse tam bir sene ge\u00e7ti.": ["It is almost exactly a year since Scotland made the historic decision to remain part of the UK."], "Bu 12 ay i\u00e7inde \u0130sko\u00e7ya \u0130\u015f G\u00fcc\u00fc piyasas\u0131nda istihdam\u0131n artmas\u0131 ve i\u015fsizli\u011fin azalmas\u0131 ile geli\u015fmeler g\u00f6rd\u00fck.": ["In those 12 months we have seen further improvements in the Scottish Labour market with employment increasing and unemployment falling."], "Neden Oklahoma'da Bir idam\u0131n \u015eahidiyim": ["Why I'm A Witness At An Execution In Oklahoma"], "Bug\u00fcn ilerleyen saatlerde ge\u00e7 bir yasal m\u00fcdahale nedeniyle bir adam\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc izleyece\u011fim.": ["Later today, barring a late legal intervention, I will watch a man being put to death."], "Umar\u0131m olmaz, ama e\u011fer olursa, Oklahoma Eyaleti Hapishanesi'ndeki \u00f6l\u00fcm odas\u0131n\u0131 izleme galerisinde Richard Glossip \u00f6l\u00fcmc\u00fcl enjeksiyonla idam edilirken oturaca\u011f\u0131m.": ["If it happens, and I hope it won't, I will sit in a viewing gallery in the death chamber at Oklahoma State Penitentiary as Richard Glossip is executed by lethal injection."], "Kendisi benim onun \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn d\u00f6rt resmi \u015fahidinden biri olmam\u0131 istedi.": ["He has asked me to be one of four official witnesses to his death."], "Davet ilk olarak en iyi arkada\u015f\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Ocak ay\u0131nda yap\u0131ld\u0131 ve ben ne kadar \u015fok olsam da, kabul ettim.": ["The invitation was first made back in January, via his best friend, and though I was shocked, I agreed."], "O g\u00fcn yakla\u015ft\u0131k\u00e7a, bundan korkmaya ba\u015flad\u0131m.": ["As the day approaches, I've come to dread it."], "Peki neden bunu yap\u0131yorum?": ["So why do it?"], "Kabul ettim \u00e7\u00fcnk\u00fc bunun bir \u00f6l\u00fcm cezas\u0131 hakk\u0131nda t\u00fcm hikayeyi anlatman\u0131n iyi bir yolu oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm.": ["I agreed because I thought it was a good way of telling the full story about the death penalty."], "Benzersiz bir perspektif sunacak.": ["It would offer a unique perspective."], "Do\u011fru, gazetecilerin Amerika'daki idamlar\u0131 izlemelerine izin veriliyor ve mevcut yerlerden ziyade daha \u00e7ok uygulama oldu\u011fu i\u00e7in, kimin se\u00e7ilece\u011fine karar verilirken korkun\u00e7 bir piyango ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["True, journalists are permitted to watch executions in America and because there are often more applications than seats available, a macabre lottery takes place to decide who will be chosen."], "Oklahoma medya koltuklar\u0131n\u0131 12'den be\u015fe d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.": ["Oklahoma has reduced the number of media seats from 12 to five."], "Kim se\u00e7ilirse o duygular\u0131na kap\u0131lmadan izleyecek.": ["Whoever is picked will watch it dispassionately."], "Ben bunu yapamam.": ["I cannot do that."], "Richard Glossip'in en yak\u0131n arkada\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131nda oturaca\u011f\u0131m ve ge\u00e7en aylar boyunca telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ve iki bu\u00e7uk saat s\u00fcren bir ziyaret sonucunda kendisiyle bir ili\u015fki de geli\u015ftirdim.": ["I will be sitting alongside Richard Glossip's closest friends, and I have developed my own relationship with him through months of phone calls, and one visit lasting two-and-a-half hours."], "O adam\u0131 seviyorum.": ["I like the guy."], "Konu\u015furken \u00e7ok s\u0131k g\u00fcl\u00fcyoruz.": ["We often laugh a lot when we talk."], "Hapishanedeki yetkililer hem \u015fahit hem de gazeteci olamayaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylediler, bu nedenle g\u00f6rd\u00fcklerimi kaydedebilmem i\u00e7in bana kalem ve defter verilmeyecek.": ["The prison authorities say I cannot be both a witness and a journalist, so I won't be allowed a notebook and pen to record what I see."], "T\u00fcm detaylar\u0131 hat\u0131rlamaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m.": ["I will just have to try to remember all the details."], "Oklahomal\u0131 bir gazeteci Twitter \u00fczerinden beni tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131mdan taviz vermekle su\u00e7lad\u0131.": ["One Oklahoma journalist accused me on Twitter of compromising my impartiality."], "\u0130\u015fte ders.": ["Here's the lesson."], "Mahkumun hikayesini onun be\u011fendi\u011fi gibi anlat, eri\u015fim kazan.": ["Tell the inmate's story the way he likes it, get access."], "Ona \u015fikayet ettim.": ["I complained to her."], "O da \"bunu daha iyi dile getirebilece\u011fini\" kabul etti ancak halen yapt\u0131\u011f\u0131m \u015feyin yanl\u0131\u015f oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["She admitted that she \"could have phrased it better,\" but still thinks I'm wrong to do what I'm doing."], "Richard Glossip, s\u00f6yledi\u011fim ve yazd\u0131\u011f\u0131m baz\u0131 \u015feylerde benimle ayn\u0131 fikirde de\u011fil.": ["Richard Glossip has taken issue with some of the things I've said and written."], "Bana ne yazaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemiyor ve \u00f6yle yapsayd\u0131 da ben bunu kabul etmezdim.": ["He doesn't tell me what to write, and I wouldn't do it even if he did."], "Ona istedi\u011fi zaman beni \u015fahitler listesinden \u00e7\u0131karabilece\u011fini s\u00f6yledim.": ["I've told him he can remove me from his list of witnesses at any time."], "Ama bir uluslararas\u0131 muhabirin de orada olup bunlar\u0131 yazmas\u0131n\u0131 istiyor.": ["But he wants an international reporter to be there to write about it."], "\u00d6l\u00fcrse, bunun kamuya yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm cezas\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 harekete yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.": ["If he dies, he thinks the publicity will help the anti-death penalty movement."], "Huffington Post'tan bir muhabir, Kim Bellware de yan\u0131mda olacak.": ["Kim Bellware, a reporter from the Huffington Post, will be alongside me."], "Bununla ilgili daha fazla bilgi edinmek istiyorsan\u0131z, l\u00fctfen haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m podcast serilerini dinleyin.": ["If you want to know more about the case, please listen to the series of podcasts I've made."], "T\u00fcm detaylar\u0131 burada yeniden anlatmayaca\u011f\u0131m.": ["I won't go over all the details again here."], "Richard Glossip'in masum oldu\u011fu konusunda kesin bir fikrim yok.": ["I cannot say with certainty that Richard Glossip is innocent."], "Barry Van Treese'in \u00f6l\u00fcm\u00fc sonras\u0131 yapt\u0131klar\u0131 kendisini bir su\u00e7 orta\u011f\u0131 yapmak i\u00e7in yeterli.": ["His actions after the murder of Barry Van Treese would make him guilty of being an accessory after the fact."], "Ancak ben yine de kendisinin cinayetten dolay\u0131 su\u00e7lu olmad\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum.": ["But I believe there is a strong probability that he is not guilty of murder."], "Bir \u00f6l\u00fcm cezas\u0131n\u0131 me\u015frula\u015ft\u0131racak yeterli kan\u0131t\u0131n kesinlikle olmad\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum.": ["I certainly believe there was not enough evidence to justify a death sentence."], "Onun idam\u0131n\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.": ["I believe his execution is wrong."], "Ve onun \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bu perspektifle izleyece\u011fim.": ["And it's from this perspective that I will watch him die."], "Ger\u00e7ekten objektif olaca\u011f\u0131m\u0131 iddia edemem.": ["I cannot claim to be truly objective."], "Bunun i\u00e7in oradaki di\u011fer muhabirlere bakabilirsiniz.": ["There will be other reporters you can turn to for that."], "Benden alaca\u011f\u0131n\u0131z izlenimler, gereksiz bir \u015fekilde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen be\u011fendi\u011fi bir adam\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyenden alaca\u011f\u0131n\u0131z izlenimler olacak.": ["What you will get from me is what it's like to watch a man I like die an unnecessary death."], "S\u0131r\u0131ls\u0131klam polis kovalamacas\u0131 sonras\u0131nda adam Canning Nehri'nden ikna edildi": ["Man coaxed from Canning River after soggy police chase"], "Canning Vale polis memuru, adam\u0131 Canning Nehrinden ikna ederek \u00e7\u0131kar\u0131rken kuru kald\u0131.": ["The Canning Vale constable remained dry as he coaxed the man from the Canning River."], "Perth'li bir adam\u0131n arkas\u0131ndaki polis arabas\u0131ndan ka\u00e7ma iddias\u0131 kendisini s\u0131\u011f ve \u00e7amurlu suda, bir polis memurunun \"kendisini nazik\u00e7e k\u0131y\u0131ya geri gelmesi i\u00e7in ikna etmesi\" \u00e7abas\u0131yla sona erdi.": ["A Perth man's bid to lose a police tail came undone after he found himself in shallow, muddy water just metres from a police officer trying to \"coax him gently back to shore.\""], "Canning Vale polisi Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Beckenham'da izinsiz girme olay\u0131 nedeniyle \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.": ["Canning Vale police were called to a trespassing incident in Beckenham on Tuesday."], "\u015e\u00fcpheliyi g\u00f6rd\u00fcklerinde adam Canning Nehri'ne girerek polisten ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.": ["When they spotted the suspect he tried to ditch them by heading into the Canning River."], "Ancak \u00e7ok uzakla\u015famad\u0131.": ["But he didn't get too far."], "\"K\u0131demli Komiser Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Shandell Castledine, kendisi suyun i\u00e7inde duruyor ve 'd\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmayaca\u011f\u0131m, 'gelin beni al\u0131n' diyordu\" dedi.": ["\"He was standing in the water saying 'I'm not getting out, 'come and get me',\" Senior Sergeant Shandell Castledine said."], "Polis Memuru Lachlan Perhavec \u00fcniformas\u0131n\u0131 \u0131slatmak istemedi ve daha g\u00fcvenli bir taktik kulland\u0131 - \"iyi polis m\u00fczakeresi\".": ["Constable Lachlan Perhavec wasn't too keen on getting his uniform wet, so he employed a safer tactic - \"good police negotiation.\""], "K\u0131demli Komiser Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Castledine \"bazen insanlar ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in komik \u015feyler deniyorlar\" dedi.": ["\"Sometimes people do funny things to try and escape,\" Senior Sergeant Castledine said."], "\u015eampiyon futbolcu Ben Cousins ak\u0131llarda kal\u0131c\u0131 bir \u00f6rnek sa\u011fl\u0131yor.": ["Champion footballer Ben Cousins provides a memorable example."], "2006'da Cousins bir polis alkol kontrol\u00fcnden ka\u00e7mak i\u00e7in arabas\u0131n\u0131 terk etti ve Swan Nehri'ni y\u00fczerek ge\u00e7meye kalk\u0131\u015ft\u0131.": ["In 2006, Cousins ditched his car to avoid a booze bus and attempted to swim across the Swan River."], "\u00c7abalar\u0131 ba\u015far\u0131s\u0131zd\u0131 ama yerel halk\u0131n \u015faka ama\u00e7l\u0131 bir Ben Cousins biatlonu planlamalar\u0131na ilham kayna\u011f\u0131 oldu.": ["His efforts were unsuccessful, but did inspire locals to begin planning a tongue-in-cheek Ben Cousins biathlon."], "Peter Moody kahyalar\u0131n kendisini ispiyonlad\u0131klar\u0131n\u0131 ve yar\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakmas\u0131 i\u00e7in tehdit ettiklerini iddia etti": ["Peter Moody alleges stewards tried to spy on him and threatens to quit racing"], "Peter Moody, Racing Victoria kahyalar\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l kendi ah\u0131rlar\u0131nda bir tertip haz\u0131rlamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kendisini yar\u0131\u015f\u0131 hemen terk etmesi i\u00e7in tehdit etti\u011fini iddia etti.": ["Peter Moody has alleged Racing Victoria stewards attempted to plant a spy in his stables last year and threatened to quit racing immediately."], "Racing Victoria kahyalar\u0131 ve birlik departman\u0131n\u0131 hedef ald\u0131 ve onlar\u0131n yar\u0131\u015f \u00f6ncesi \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yar\u0131\u015f i\u00e7in yap\u0131lan son yemlemede Lady Tatai'yi yar\u0131\u015f d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakmak i\u00e7in kendisine kar\u015f\u0131 ki\u015fisel bir kampanya y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.": ["He took aim at stewards and Racing Victoria's integrity department, alleging they have a personal campaign against him with the late scratching of Lady Tatai because of a race day treatment the final straw on Wednesday."], "Moody, Fairfax Media'ya her zaman i\u00e7in yar\u0131\u015flarda en iyiyi yapma \u00e7abas\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yledi ve i\u015f Lidari'ye, kobalta pozitif sonu\u00e7 verince kendisini izah edemedi\u011fi g\u00fc\u00e7 ko\u015fullarda buldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Moody told Fairfax Media he had always tried to do what is best for racing and has found himself in difficult circumstances when it comes to Lidari's positive swab to cobalt, which he can not explain."], "\u0130spiyon iddialar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda 18 ay boyunca dilini \u0131s\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \"mayho\u015f \u00fcz\u00fcmler gibi g\u00f6r\u00fcnmek\" istemedi\u011fini s\u00f6yledi.": ["He had bitten his tongue about the spy allegations for 18 months and didn't want it \"to look like sour grapes.\""], "\"Bunlar\u0131 s\u00f6ylemeyecektim ve uzun s\u00fcre \u00fcst\u00fcn\u00fc kapad\u0131m ama bazen \u00e7ok sinirleniyorsun ve her \u015fey birdenbire oluyor\" dedi Moody.": ["\"I wasn't going to say anything about that and I have sat on it for a long time but sometimes you get so frustrated it all comes out at once,\" Moody said."], "Bunun devam etti\u011fini biliyorlar.": ["They know it went on."], "Bazen reaksiyon g\u00f6sterirsiniz ve onun sonu\u00e7lar\u0131na katlan\u0131rs\u0131n\u0131z ve ben de s\u00f6ylediklerimin sonu\u00e7lar\u0131na katlanaca\u011f\u0131m.": ["Sometimes you react and have to live the consequences and I will have to live with what I said."], "Bu gece eve gitti\u011fimde rahat uyuyaca\u011f\u0131m.": ["I will go home tonight and sleep well."], "Ba\u015f\u0131m dik gezmek istiyorum ve patronlar\u0131m bilsinler ki ben onlar i\u00e7in elimden gelenin en iyisini yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.": ["I want to walk around with my head held high and want my owners to think that I am trying my best for them."], "Onlar benim bunu yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131 zaman art\u0131k \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 olmamal\u0131y\u0131m demektir.": ["When they start to think I'm not that's when I shouldn't be a trainer."], "\u00d6yle olsa lisans\u0131mla ne yapar\u0131m diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fcm.": ["I would then have to consider what I do with my licence."], "Daha \u00f6nce Moody bir racing.com r\u00f6portaj\u0131nda birlik departman\u0131n\u0131 kendi ah\u0131r\u0131nda ispiyon gayreti i\u00e7inde olmakla su\u00e7layan bir bomba patlatm\u0131\u015ft\u0131.": ["Earlier, Moody had dropped the bombshell in a racing.com interview that the integrity department had tried to spy on his stable."], "\"Onsekiz ay \u00f6nce Terry Bailey, Dayle Brown ve Dr Brian Stewart bir adamla birlikte bir odada oturuyorlard\u0131 - sorulursa adland\u0131r\u0131r\u0131m - ve benim ah\u0131rlarda neler yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 onlara s\u00f6ylemeleri kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ona benim ah\u0131rlar\u0131mda i\u015f vermek teklifinde bulundular\" dedi Moody, Racing.com'da.": ["\"Eighteen months ago Terry Bailey, Dayle Brown and Dr Brian Stewart sat in a room with a man - who I will name if asked - and offered him employment to work in my stables to offer information on what I was doing within my stables,\" Moody said on Racing.com."], "Benim bir \u00fc\u00e7ka\u011f\u0131t\u00e7\u0131 oldu\u011fuma a\u00e7\u0131k\u00e7a inan\u0131yorlar.": ["They obviously believe I'm a cheat."], "E\u011fer durum buysa hepsinin br\u00f6velerini iade etmeleri gerekiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc beni yakalayacak kadar yetenekli de\u011fillerdi.": ["If that's the case surely they should all hand in their briefs because they've been incompetent in trying to catch me."], "RVL'nin eski ba\u015fkan\u0131 Robert Roulston, RVL'nin yeni ba\u015fkan\u0131 David Moodie ve RVL'nin \u015fimdiki genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc bunu o zaman da biliyorlard\u0131 \u015fimdi de biliyorlar.": ["Robert Roulston, former chairman of RVL, David Moodie, current chairman of RVL, and Bernard Saundry, current CEO of RVL, were aware of that at the time and are aware of that today."], "Bu bana ki\u015fisel olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrtmeli?": ["Should that make me think it's becoming personal?"], "RVL'nin bir dizi toplar\u0131 var ve belki de \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131lar d\u0131\u015f\u0131ndaki kimseleri end\u00fcstride neler olup bitti\u011finden sorumlu hale getirmek mi istiyor?": ["Has RVL got a grow a set of balls and maybe make people outside of trainers responsible for what it is going on the industry?"], "Ben end\u00fcstri i\u00e7in k\u00f6t\u00fc m\u00fcy\u00fcm?": ["Am I bad for the industry?"], "Ben end\u00fcstri i\u00e7in bu kadar k\u00f6t\u00fc m\u00fcy\u00fcm?": ["Am I that bad for the industry?"], "Belki d\u0131\u015far\u0131daki insanlar \u00f6yle oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar.": ["Maybe people out there think I am."], "Belki benim lisans\u0131m\u0131 almak ve beni d\u0131\u015far\u0131 atmaya ihtiya\u00e7 duyuyorlar ancak benim s\u00f6ylediklerimin onlar\u0131 neleri d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrece\u011finden ku\u015fkum yok.": ["Maybe they need to take my licence off me and push me away and I've got no doubt what I'm saying now might make them think about that."], "Fakat geldi\u011fim noktada hi\u00e7bir \u015feyi\u00f6nemsemiyorum ve bu beni \u00fcz\u00fcyor.": ["But I've got to the point now where I don't care and that saddens me."], "Bu beni ger\u00e7ekten \u00fcz\u00fcyor.": ["That really saddens me."], "Ben onlar \u00fczerine bask\u0131 kuraca\u011f\u0131m, onlara karar verme sorumlulu\u011fu y\u00fckleyece\u011fim.": ["I will put the pressure on them and onus on them to make a decision."], "Ailemin deste\u011fine sahibim ve y\u00fcr\u00fcr giderim.": ["I've got the support of my family and I can walk away."], "\u00c7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131n\u0131n Lidari'yi i\u00e7ine alan uzun s\u00fcredir devam eden kobalt soru\u015fturmas\u0131 ve sonraki \u00e7izik olay\u0131 nedeniyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 onu \"lisans\u0131m\u0131 masan\u0131n kar\u015f\u0131 ucuna at\u0131n\" diyecek duruma getirdi.": ["The trainer's frustration levels have built with the long-running cobalt inquiry involving Lidari and the late scratching had him saying that he could \"throw my licence across the table.\""], "Yenilmeyen \u015fampiyon Kara Havyar'\u0131 haz\u0131rlamakla \u00fcn kazanan Moody yar\u0131\u015f g\u00fcn\u00fc bak\u0131m\u0131 kural\u0131n\u0131 \"g\u00fcl\u00fcn\u00e7\" olarak niteledi, \u00e7amur ya da kil lapas\u0131n\u0131n at\u0131n ayaklar\u0131na s\u00fcr\u00fclmesinin kurallara ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ifade etti.": ["Moody, best known for preparing unbeaten champion Black Caviar, labelled the race-day treatment rule \"ridiculous\" after a mud or clay poultice had been applied to the horses legs, which is against the rules."], "Bu, yar\u0131\u015f kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131d\u0131r.": ["It's against the rules of racing."], "Bunun b\u00fct\u00fcn sorumlulu\u011funu \u00fcstlenmeliyim\" dedi.": ["I've got to accept full responsibility for that,\" he said."], "Adamlar\u0131mdan biri \u00e7amuru yanl\u0131\u015fl\u0131kla onun aya\u011f\u0131na s\u00fcrd\u00fc.": ["One of my staff mistakenly laced mud on its leg."], "O d\u00fcn gece alabilirdi.": ["It could have had it last night."], "D\u00fcn alabilirdi, ki \u00f6yle de oldu.": ["It could have had it yesterday, which it did have."], "Yar\u0131\u015f g\u00fcn\u00fc ald\u0131.": ["It had it on race day."], "Moody, y\u00f6neticilerin a\u00e7m\u0131\u015f olduklar\u0131 soru\u015fturma sonucunda yar\u0131\u015f g\u00fcn\u00fc bak\u0131m\u0131nda lapa kullanma nedeniyle \u00fc\u00e7 ay men cezas\u0131 almakla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalabilir.": ["Moody could be faced with a three-month disqualification for the race day treatment using the poultice, which stewards have opened an inquiry into."], "Bu bir \u015fakad\u0131r.": ["It is a joke."], "Bu kurallar\u0131 yapanlar at hakk\u0131nda hi\u00e7bir \u015fey bilmiyor.": ["People making these rules know nothing about the horse."], "\"Biz anl\u0131yoruz ki kurallara ihtiyac\u0131m\u0131z var ama bu i\u015f \u00e7ok ileri gitti\" dedi Moody.": ["\"We all understand that we need for rules but it has gone too far,\" Moody said."], "Cobram'da \u00e7arp\u0131p ka\u00e7an s\u00fcr\u00fcc\u00fc tutukland\u0131": ["Cobram hit-and-run driver arrested"], "Polis hafta sonu Cobram'da bir bisikletliye \u00e7arp\u0131p ka\u00e7an adam\u0131 tutuklad\u0131.": ["Police have arrested a man over a hit-and-run collision with a cyclist in Cobram at the weekend."], "Bisikletli, Cumartesi sabah\u0131 Murray Vadisi Otoyolunda bir araba kendisine \u00e7arpt\u0131ktan sonra ciddi yaralar\u0131 nedeniyle havadan Royal Melbourne Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.": ["The cyclist was airlifted to the Royal Melbourne Hospital with serious injuries after being struck by a car on the Murray Valley Highway on Saturday morning."], "Polis \u00e7arpan s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn yaral\u0131ya yard\u0131m etmeden olay yerinden ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Police said the motorist drove away without stopping to help the injured rider."], "Pazartesi g\u00fcn\u00fc 50 ya\u015f\u0131ndaki Nathalia'l\u0131 bir adam Shepparton'daki polis istasyonuna teslim oldu.": ["On Monday a 50-year-old Nathalia man handed himself in to police at Shepparton."], "Bir kazada durmamak, yard\u0131m etmemek ve di\u011fer trafik su\u00e7lar\u0131ndan dolay\u0131 su\u00e7lanmas\u0131 bekleniyor.": ["He is expected to be charged with failing to stop at an accident, failing to render assistance, and other traffic offences."], "40 ya\u015f\u0131nda Cobraml\u0131 bisiklet\u00e7i hastanede stabil durumda kalmaya devam ediyor.": ["The cyclist, a 40-year-old Cobram man, remains in hospital in a stable condition."], "Melbourne Storm antren\u00f6r\u00fc Craig Bellamy rakiplerinin g\u00fcre\u015fle ilgili iddialar\u0131na sert cevap verdi": ["Melbourne Storm coach Craig Bellamy hits back at rivals over wrestling claims"], "Melbourne Storm antren\u00f6r\u00fc Craig Bellamy kendi tak\u0131m\u0131n\u0131 hedef alan ele\u015ftirileri NRL'nin iki favori birincili\u011fi i\u00e7in \"g\u00fcndem olu\u015fturma\" \u00e7abas\u0131 olarak nitelendirdi.": ["Melbourne Storm coach Craig Bellamy has called criticism of his side's tackling as \"agenda setting\" by the NRL's two premiership favourites."], "Sydney Roosters antren\u00f6r\u00fc Trent Robinson Cuma gecesi Sydney'deki yar\u0131 finalde Storm'un hezimete u\u011frad\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7ta hakemlerin kendi tak\u0131m\u0131yla \"g\u00fcre\u015f yapmas\u0131na\" izin verdiklerini s\u00f6yledi.": ["Sydney Roosters coach Trent Robinson said the referees allowed the Storm to \"wrestle\" his side during the Storm's upset win in the qualifying final in Sydney on Friday night."], "Brisbane Broncos antren\u00f6r\u00fc Wayne Bennett tak\u0131m\u0131n\u0131n Cumartesi gecesi North Queensland Cowboys kar\u015f\u0131s\u0131nda kazand\u0131\u011f\u0131 yar\u0131 final ma\u00e7\u0131 sonras\u0131nda Storm'a pek de \u00fcst\u00fc kapal\u0131 olmayan bir g\u00f6nderme yaparak o ma\u00e7\u0131 ragbi ligi i\u00e7in \"ibretlik\" bir ma\u00e7 olarak nitelendirdi ve iki Oueensland'\u0131n g\u00fcre\u015fte \"\u00e7ok b\u00fcy\u00fck\" olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Brisbane Broncos coach Wayne Bennett made a thinly veiled reference to the Storm after his side's qualifying final win over North Queensland Cowboys on Saturday night when he called that game a \"showcase\" of the rugby league and said the two Queensland weren't \"too big\" into wrestling."], "Bellamy tak\u0131m\u0131n\u0131n m\u00fccadelesini savundu ve m\u00fccadele ederken sadece \"temas\" \u00fczerine odakland\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Bellamy defended his side's tackling and said they just focused on their \"contact\" when tackling."], "Bellamy, bunun Storm'un kendilerini yenece\u011finden endi\u015fe duymalar\u0131 anlam\u0131na geldi\u011fi i\u00e7in iki \u00f6nde gelen hocadan tak\u0131m\u0131na gelen ele\u015ftirilerden g\u00fc\u00e7 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Bellamy added he took confidence from having two leading coaches criticise his side as it meant they were concerned about the Storm beating them."], "Bu geli\u015f s\u00fcr\u00fcyor - bizi 24-2 yendiklerinde Trent Robinson'un g\u00fcre\u015ften s\u00f6z etti\u011fini duymad\u0131m, dedi Bellamy \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc.": ["\"That keeps coming up - I didn't hear Trent Robinson bring up wrestling when they beat us 24-2,\" Bellamy said on Wednesday."], "T\u00fcm y\u0131l boyunca savunma sistemlerimizde ya da tekniklerimizde hi\u00e7bir \u015feyi de\u011fi\u015ftirmedi\u011fimizi garanti ederim, sadece son alt\u0131 haftada m\u00fccadele temaslar\u0131m\u0131za ger\u00e7ek bir vurgu yapt\u0131k ve bu bizim i\u00e7in bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu.": ["I can guarantee we haven't changed nothing all year with our defensive systems or techniques, it's just that the last six weeks we have made a real emphasis with our contact in tackles and that has been the turn around for us."], "Trent \u00fc\u00e7 y\u0131ld\u0131r orada ve apa\u00e7\u0131k ki hocal\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir tak\u0131m var ve kendisi i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u015fokla kaybetmeye herhalde al\u0131\u015fk\u0131n de\u011fildir.": ["Trent has been there three years and he obviously has a great side to coach so he is probably not used to losing so it was a bit of a shock to him."], "Bunun y\u0131l\u0131n bu zamanlar\u0131nda meydana gelmi\u015f olmas\u0131 da komik.": ["It's funny how this always comes up at this time of year."], "Bellamy, Bennett'in \"heyecan veren futbol\" fikrine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, Bennett'in 2010 St. George-Illawarra Dragons birincili\u011fini \"s\u0131k\u0131c\u0131\" futbol oynayarak kazanan hocas\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.": ["Bellamy challenged Bennett's idea of \"exciting football\" reminding his mentor that Bennett's St George-Illawarra Dragons won the premiership in 2010 by playing \"boring\" football."], "Wayne heyecan verici futboldan s\u00f6z ediyor.": ["Wayne is talking about exciting footy."], "Cumartesi gecesindeki kendi ma\u00e7lar\u0131 ile bizim Cuma gecesi ma\u00e7\u0131m\u0131z\u0131 k\u0131yaslama konusu yapt\u0131 ve onlar\u0131n ma\u00e7\u0131 ne kadar heyecan vericiydi\" dedi Bellamy.": ["He made a point of comparing his game on Saturday night with our one on Friday night and how exciting their game was,\" Bellamy said."], "Ben 2010'da St George'un s\u0131k\u0131c\u0131 bir tak\u0131m oldu\u011fu i\u00e7in ele\u015ftirildi\u011fini hat\u0131rl\u0131yorum ve Wayne fare k\u0131\u00e7\u0131 bile vermeyece\u011fini s\u00f6yledi.": ["I remember in 2010 St George was criticised a lot for being a boring team and Wayne said he didn't give a rat's arse."], "Ama \u015fimdi heyecan verici futbol diyebilece\u011fimiz futbolu oynayacak bir tak\u0131m\u0131 ve \u00f6zellikle de h\u0131zlar\u0131 ile gen\u00e7 yar\u0131mlar\u0131 var.": ["But now he has a team which can play what we would see as exciting footy, especially his young halves with their speed."], "Bu, bu tip oyuncular\u0131n\u0131z oldu\u011fu zaman oynamak isteyece\u011finiz futboldur.": ["That's the footy you would want to play when you have those sort of players."], "2010'da bu noktay\u0131 koydu, \u015fimdi herkes bu tarzda futbol oynas\u0131n istiyor - her tak\u0131m\u0131n Anthony Milford ve Ben Hunt gibi yar\u0131mlar\u0131 (ikilileri) yok bu y\u00fczden bu bi\u00e7imde oynamalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmuyor.": ["He made that point in 2010, now he wants everyone to play his style of footy - not every team has two halves like Anthony Milford and Ben Hunt so they can play like that."], "Bu bana daha \u00e7ok g\u00fcven veriyor \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar bile oynamaktan biraz \u00e7ekindikleri i\u00e7in b\u00f6yle konu\u015fuyorlar.": ["To me it builds more confidence because they are saying these things because they are a little bit concerned about playing us."], "B\u00fcy\u00fck ma\u00e7lara gittiklerinde alt\u0131 hafta \u00f6nce herhalde bizi ak\u0131llar\u0131na getirmiyorlard\u0131.": ["Six weeks ago they probably weren't thinking of us when they get to the big games."], "Bellamy ayn\u0131 zamanda Storm ve Roosters ma\u00e7\u0131n\u0131n Broncos ve Cowboys ma\u00e7\u0131na g\u00f6re daha y\u00fcksek skora sahip oldu\u011funu i\u015faret etti.": ["Bellamy also pointed out the Storm and Roosters game was a higher scoring contest than the Broncos and Cowboys game."], "Broncos ma\u00e7\u0131 herhalde iyi bir ma\u00e7t\u0131, onu hen\u00fcz izlemedim, ama skoru neydi? 16-12?": ["The Broncos game was probably a good game, I haven't watched it yet but what was the score? 16-12?"], "Bizim ma\u00e7\u0131m\u0131z 20 - 18, bizim ma\u00e7\u0131m\u0131zda iki taraf\u0131n da skoru daha fazla ama heyecan verici futbol bu mu?": ["Our game it was 20-18, there was two more tries in our game but is that exciting footy?"], "Yoksa ataklar\u0131 kesmek ama skor getirici ataklar yapmamak m\u0131 heyecan verici?": ["Or is it making breaks and not scoring tries that is exciting?"], "Bana g\u00f6re g\u00fcndem budur.": ["To me it's agendas."], "E\u011fer bizden s\u00f6z ediyorlarsa bunun anlam\u0131 ileriki bir safhada onlarla burada kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131z demektir.": ["If they are mentioning us it means that at some stage we might meet them there."], "Storm, North Queensland Cowboys veya Cronulla Sharks'tan birini biletleri Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kan ilk final ma\u00e7\u0131nda Cumartesi gecesi AAMI Park'ta a\u011f\u0131rlama hakk\u0131 kazand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu hafta sonu yok.": ["The Storm have this weekend off as they have won the right to host either North Queensland Cowboys or Cronulla Sharks in next Saturday night's preliminary final at AAMI Park with tickets on sale from next Tuesday morning."], "S\u0131rp adam uyu\u015fturucu su\u00e7undan dolay\u0131 200 bin dolar kefaletle serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131": ["Serbian man gets $200k bail on drug charge"], "Queensland'a sokulmu\u015f olan 40 kilogram kokain \u00fczerinde yakalanan ve olas\u0131 bir m\u00fcebbet hapis cezas\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olan adam 200.000 Dolar kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda kefaletle serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["A man facing a possible life sentence for attempting to possess 40 kilograms of cocaine that was smuggled into Queensland has been granted bail on a $200,000 surety."], "29 ya\u015f\u0131ndaki Marko Maksimovic, Vanuatu \u00fczerinden G\u00fcney Amerika'dan gelen ve A\u011fustos ay\u0131nda Coomera'da limana indirilen Solay yat\u0131ndan gelen 100 kg. uyu\u015fturucunun izini s\u00fcren federal polis taraf\u0131ndan ge\u00e7en ay yakalanan be\u015f ki\u015fiden biriydi.": ["Marko Maksimovic, 29, was one of five men arrested last month after federal police tracked 100 kilograms of the drug from the yacht Solay, which came from South America via Vanuatu and docked at Coomera in August."], "Maksimovic, sabah boyunca su\u00e7 ortaklar\u0131yla marinada toplant\u0131da g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve daha sonra onlarla polisin bir Toyota Echo'nun i\u00e7inde uyu\u015fturucunun 40 kilogram\u0131n\u0131 buldu\u011fu Coomera Roadhouse kafede bulu\u015ftu.": ["Maksimovic was observed meeting with his co-accused at the marina throughout the morning and later met them at the Coomera Roadhouse cafe, where police found 40 kilograms of the drug in a Toyota Echo."], "Ticari miktarda kokain bulundurmaktan dolay\u0131 potansiyel bir m\u00fcebbet cezayla kar\u015f\u0131la\u015fma ihtimaline ra\u011fmen Maksimovic'in avukat\u0131 kendisinin t\u00fcm uyu\u015fturucuya sahip olma giri\u015fiminde bulundu\u011funa dair bir kan\u0131t olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve masum bir ama\u00e7la kafede olabilece\u011fini s\u00f6yledi.": ["Despite facing a potential life sentence for attempting to possess a commercial quantity of cocaine, Maksimovic's lawyer argued there was no evidence that he was attempting to possess all of it and that he might have been at the cafe for an innocent purpose."], "Y\u00fcce Divan Hakimi Peter Flanagan Maksimovic'in bir ka\u00e7ma riski oldu\u011fundan endi\u015felendi.": ["Supreme Court Judge Peter Flanagan was concerned Maksimovic was a flight risk."], "S\u0131rbistan'a a\u00e7\u0131k ba\u011flant\u0131lar\u0131 var.": ["He has clear connections to Serbia."], "S\u0131rbistan'a s\u0131kl\u0131kla seyahat ediyor\" dedi \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc mahkemede.": ["He travels to Serbia often,\" he told the court on Wednesday."], "Kamu davas\u0131nda polise kald\u0131\u011f\u0131 yerle ilgili yalan s\u00f6yledi.": ["On the crown case he lied to police about where he was staying."], "Maksimovic'in annesi ve \u00fcvey babas\u0131 kefaletle serbest kalmas\u0131 i\u00e7in beraber 200.000 dolar teklif ettiler.": ["Maksimovic's mother and stepfather had jointly offered a surety of $200,000 to secure his release."], "Hakim Flanagan, \"her iki ki\u015finin de yeminli ifadelerini okuduktan sonra 200.000 dolarl\u0131k kefalet bedelinin onlar \u00fcst\u00fcnde ger\u00e7ek anlamda bir mali y\u00fck olu\u015fturdu\u011fu a\u00e7\u0131k\" dedi.": ["\"Having read the affidavits of both those persons, it is clear that the imposition of a surety of $200,000 constitutes a real financial burden on them,\" Judge Flanagan said."], "Ancak bunun onu davaya \u00e7\u0131kmaktan al\u0131koymak i\u00e7in tek ba\u015f\u0131na yeterli olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda uyard\u0131.": ["But that alone was insufficient to deter him from failing to appear, he warned."], "Maksimovic, hem Avustralya hem S\u0131rbistan pasaportlar\u0131n\u0131 teslim etmesi, hem her g\u00fcn karakola gitme hem de ak\u015fam 6-sabah 6 aras\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na uymas\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda kefaletle serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.": ["Maksimovic was granted bail on the conditions that he surrender both his Australian and Serbian passports, report to police on a daily basis and adheres to a 6pm-6am curfew."], "Stevan Hogg, pedofilleri g\u00f6r\u00fcnt\u00fc g\u00f6ndermeye cezbetmek i\u00e7in k\u0131zlar\u0131n telefonunu kulland\u0131": ["Stevan Hogg used girls phone to lure paedophiles to send images"], "Bir pedofil, \u00e7ocuk istismar g\u00f6rselleri istemek i\u00e7in 11 ya\u015f\u0131ndaki bir k\u0131z\u0131n telefonunu kulland\u0131.": ["A paedophile used an 11-year-old girl's phone to solicit child abuse images."], "Stevan Hogg, k\u0131z\u0131n telefonunu uyurken ald\u0131, bir \u00e7evrimi\u00e7i mesajla\u015fma hizmetinde oturum a\u00e7arak kendisine ba\u015fka bir kullan\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen bir dizi uygunsuz \u00e7ocuk g\u00f6rseli temin etti.": ["Stevan Hogg took the girl's phone as she slept then logged into an online messaging service where he had a succession of indecent images of children sent to him by another user."], "K\u0131z daha sonra uyand\u0131 ve telefonunun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti ve telefonunu uyuyan Hogg'un elinde buldu.": ["The girl later woke up and discovered the phone was missing and found it in sleeping Hogg's hand."], "Ona bakt\u0131 ve hemen annesini uyarmadan \u00f6nce rahats\u0131z edici mesajlar\u0131 fark etti.": ["She looked through it and found the disturbing messages before immediately alerting her mother."], "Polis ilgilendi ve be\u015f resim g\u00f6rd\u00fc, ard\u0131ndan adreste bulunan bilgisayarlar\u0131 analiz etti ve uygunsuz \u00e7ocuk resimleri bulmaya y\u00f6nelik terimler kullanarak yap\u0131lan \"ilgili\" web aramalar\u0131n\u0131 ke\u015ffetti.": ["Police attended and saw the five pictures, then analysed computers found at the address and discovered \"concerning\" web searches using terms for finding indecent image of children."], "Hogg daha sonra memurlara bunu yapma nedeninin internetteki \"pedofilleri y\u00f6netip\" \"polis gibi davran\u0131p korkutmak\" i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.": ["Hogg then claimed to officers he had done it as it would \"lead paedophiles\" on the internet before \"pretending he was a police officer to scare them.\""], "Mali vekil Eilidh Robertson, Dundee Sheriff Mahkemesine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bunun bir ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k oldu\u011funu - insanlar\u0131 korkutan bir ba\u011f\u0131ml\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.": ["Fiscal depute Eilidh Robertson told Dundee Sheriff Court: \"He said it was an addiction - that he was addicted to scaring people."], "Aramalar\u0131n bilgisayarda taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etti ancak bunu pedofilleri korkutmak i\u00e7in bir polis memuru gibi davranmak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["He accepted the searches were made by him on the computer but said it was because he wanted to pretend to be a police officer to scare paedophiles."], "Kendisine resimleri g\u00f6nderen bilinmeyen ki\u015fi ile onlardan daha fazla resim g\u00f6ndermesini isteyen kendisi ile yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler hakk\u0131nda sorular soruldu.": ["He was asked about his conversations with the unknown person who sent him the images and him asking them to send more photos."], "Bunu onlar\u0131 cezbetmek i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["He said he was doing it to lure them in."], "\u0130\u00e7ti\u011fi zaman hastal\u0131kl\u0131 fikirlere kap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tecav\u00fcz ve cinayet g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri izlemek istedi\u011fini s\u00f6yledi.": ["He said he was sick in the head when he was drinking and said he wants to view rape and murder images."], "Bayan Robertson ekledi: \"K\u0131z mesajlar\u0131 telefonunda buldu\u011funda \u00e7\u0131\u011fl\u0131k atarak annesine seslendi ve titriyor ve a\u011fl\u0131yordu.": ["Ms Robertson added: \"When the girl found the messages on the phone she shouted her mother and was shaking and crying."], "Anne telefondaki uygunsuz resimleri g\u00f6rd\u00fc ve su\u00e7lamalar ard\u0131ndan geldi.": ["She saw the indecent images on the phone and the accused was then confronted."], "K\u0131zla g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc ve k\u0131z san\u0131\u011f\u0131n oldu\u011fundan daha gen\u00e7 g\u00f6r\u00fcnmek i\u00e7in bilgisayar ve Playstation kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["The girl was interviewed and spoke of the accused using the computer and Playstation to talk to girls who looked way younger than him."], "Ward Road, Dundee'de ya\u015fayan 23 ya\u015f\u0131ndaki Hogg, ge\u00e7en y\u0131l 14 Haziran'da uygunsuz \u00e7ocuk resimleri almak ya da \u00fcretmek, bu y\u0131l 25 Ocak'ta kefaleti ihlal etmek ve bu y\u0131l 24 Mart'ta mahkemeye kat\u0131lmamak su\u00e7lar\u0131ndan su\u00e7lu bulundu.": ["Hogg, 23, of Ward Road, Dundee, pleaded guilty on indictment to charges of taking or making indecent images of children on June 14 last year, breaching bail on January 25 this year and failing to attend at court for a hearing on March 24 this year."], "Savunma avukat\u0131 Gregor Sim, Hogg'un cinsel su\u00e7lar kategorisine dahil edilmemesini zira bu su\u00e7ta \"belirgin bir cinsel \u00f6\u011fe\" bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini s\u00f6yledi.": ["Defence solicitor Gregor Sim asked that Hogg not be placed on the sex offenders register as it may be argued there was \"no significant sexual element\" to his crime."], "\u015eerif Alistair Carmichael davay\u0131 sosyal ge\u00e7mi\u015f \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 raporunun verilece\u011fi Ekim ay\u0131na erteledi.": ["Sheriff Alistair Carmichael deferred sentence until October for social work background reports."], "Hogg bu davada kefaletle serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131 ancak di\u011fer s\u0131rad\u0131\u015f\u0131 vakalar i\u00e7in g\u00f6z hapsinde tutuldu.": ["Hogg was granted bail in this case but was held in custody ahead of hearings on other outstanding cases."], "H\u00fck\u00fcm tarihinden \u00f6nce cinsel su\u00e7lar kayd\u0131 yap\u0131ld\u0131.": ["He was placed on the sex offenders register ahead of his sentencing date."], "Zimbabwe'de Robert Mugabe parlamentoda yanl\u0131\u015f konu\u015fma yapt\u0131": ["Zimbabwe's Robert Mugabe delivers wrong speech in parliament"], "Afrika'n\u0131n en ya\u015fl\u0131 lideri olan Bay Mugabe bu senenin ba\u015flar\u0131nda bir podyumdan inerken merdivenlerden d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Mr Mugabe, Africa's oldest leader, earlier this year fell down the steps leading from a podium."], "Yaralanmam\u0131\u015ft\u0131 ama d\u00fc\u015fmenin videosu sosyal medyada viral gitti.": ["He was unhurt, but video of the fall went viral on social media."], "Parlamentonun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131, muhalefet milletvekillerinin, Bay Mugabe'nin konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda kendisini yuhalamalar\u0131 halinde isimsiz \u00f6l\u00fcm tehditleri ald\u0131klar\u0131na dair iddialar\u0131yla lekelenmi\u015fti.": ["The opening of parliament was also tarnished by claims by opposition legislators that they had received anonymous death threats warning them against booing Mr Mugabe during his address."], "Ge\u00e7ti\u011fimiz ay parlamentoda yapt\u0131\u011f\u0131 ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda kendisini yuhalam\u0131\u015flar ve s\u00fcrekli s\u00f6z\u00fcn\u00fc kesmi\u015flerdi - kendisi ayn\u0131 konu\u015fmay\u0131 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc tekrarlad\u0131.": ["Last month, they booed and heckled him during his state of the nation address in parliament - which is the speech he repeated on Tuesday."], "Demokratik De\u011fi\u015fim Hareketi (MDC) lideri Innocent Gonese, yedi muhalefet siyaset\u00e7isinin, Bay Mugabe'nin konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda kendisini rahats\u0131z etmemeleri i\u00e7in cep telefonlar\u0131na mesaj geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Movement for Democratic Change (MDC) chief whip Innocent Gonese said seven opposition politicians received text messages on their mobile phones warning them not to disrupt Nr Mugabe's address."], "\"Bay Mugabe'nin konu\u015fmas\u0131 bittikten sonra gazetecilere mesaj g\u00f6r\u00fcnmeyen bir numaradan geliyor ama ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 '\u00f6l\u00fcm',\" dedi.": ["\"The message is coming from a number which is not reflecting but it's titled 'death',\" he told journalists after Mr Mugabe's speech."], "\u00dcyelere dokunulmazl\u0131klar\u0131n\u0131n parlamento i\u00e7inde ge\u00e7erli oldu\u011funu ve parlamentodan \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda dokunulmazl\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.": ["It warns the members concerned to know that immunity ends at parliament and once they step out of parliament that parliamentary immunity does not operate."], "\u015eef s\u00f6zc\u00fc, Morgan Tsvangirai taraf\u0131ndan y\u00f6netilen partinin siyaset\u00e7ilerine y\u00f6nelik tehditlerden dolay\u0131 \"endi\u015felendi\u011fini\" dile getirdi.": ["The chief whip said the party, led by Morgan Tsvangirai, is \"worried\" about the threats to its politicians."], "Hewlett-Packard 30.000 i\u015fi kesecek": ["Hewlett-Packard to cut up to 30,000 jobs"], "Hewlett-Packard, kurumsal hizmet i\u015flerinde yeniden yap\u0131lanma ve masraf azaltma \u00e7abalar\u0131 do\u011frultusunda 25.000 ile 30.000 i\u015fe son verecek.": ["Hewlett-Packard expects to cut 25,000 to 30,000 jobs as part of its restructuring and cost-saving efforts at it enterprise services business."], "HP bu senenin ilerleyen zamanlar\u0131nda listelenmi\u015f iki \u015firkete ayr\u0131lacak; bilgisayar ve yaz\u0131c\u0131 i\u015flerini daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen \u015firket donan\u0131m ve hizmet operasyonlar\u0131ndan ay\u0131racak.": ["HP is splitting into two listed companies later this year, separating its computer and printer businesses from its faster-growing corporate hardware and services operations."], "HP bir a\u00e7\u0131klamas\u0131nda beklenen i\u015ften \u00e7\u0131karmalar\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011fin ba\u015f\u0131nda 2,7 milyar dolar civar\u0131nda bir masrafla sonu\u00e7lanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.": ["The expected job cuts will result in a charge of about $2.7bn, beginning in the fourth quarter, HP said in a statement."], "Ayr\u0131lma sonras\u0131 birime ba\u015fkanl\u0131k yapacak olan HP ba\u015fkan\u0131 ve icra ba\u015fkan\u0131 Meg Whitman, \"bu yeniden yap\u0131lanma aktiviteleri yeni Hewlett Packard \u015eirketi i\u00e7in daha rekabet\u00e7i ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir masraf yap\u0131s\u0131 sa\u011flayacak,\" dedi.": ["\"These restructuring activities will enable a more competitive, sustainable cost structure for the new Hewlett Packard Enterprise,\" said Meg Whitman, the HP chairman and chief executive who will head the unit after the split."], "\"Whitman,Hewlett Packard \u015eirketi bug\u00fcnk\u00fc HP'ye k\u0131yasla daha k\u00fc\u00e7\u00fck ve daha odaklanm\u0131\u015f olacak ve \u015firketlerin yeni i\u015fletme tarz\u0131na ge\u00e7i\u015flerinde yard\u0131mc\u0131 olacak geni\u015f ve derin bir portf\u00f6y\u00fcm\u00fcz olacak,\" dedi.": ["\"Hewlett Packard Enterprise will be smaller and more focused than HP is today, and we will have a broad and deep portfolio of businesses that will help enterprises transition to the new style of business,\" said Whitman."], "Ayr\u0131 bir \u015firket olarak, d\u00fcnya genelinde m\u00fc\u015fterilerimizin geli\u015fen ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in eskisinden \u00e7ok daha iyi konumday\u0131z.": ["As a separate company, we are better positioned than ever to meet the evolving needs of our customers around the world."], "\u015eirketten yap\u0131lan bir a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Hewlett Packard \u015eirketi'nin y\u0131ll\u0131k geliri 50 milyar dolardan fazla olacak ve \u015firketler i\u00e7in \"rakipsiz entegre teknoloji \u00e7\u00f6z\u00fcmleri sunmaya odaklanacak\".": ["Hewlett Packard Enterprise will have more than $50bn in annual revenue and \"will be focused on delivering unrivaled integrated technology solutions\" to companies, according to a company statement."], "Palo Alto'daki garajlar\u0131na \"Silikon Vadisi'nin do\u011fum yeri\" denen ve 1930'larda Stanford \u00dcniversitesi mezunlar\u0131 Bill Hewlett ve Dave Packard taraf\u0131ndan elektrikli ekipmanlar yapmak i\u00e7in kurulan \u015firketi ikiye b\u00f6l\u00fcyor.": ["It breaks up a company formed in the 1930s by Stanford University graduates Bill Hewlett and Dave Packard to make electric equipment, and whose Palo Alto garage has been dubbed \"the birthplace of Silicon Valley.\""], "HP geleneksel ki\u015fisel bilgisayarlardan mobil ayg\u0131tlara ge\u00e7i\u015fle ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir yeniden organizasyondan ge\u00e7irmekte.": ["HP has been undergoing a massive reorganisation to cope with the move away from traditional personal computers to mobile devices."], "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck PC imalat\u00e7\u0131s\u0131 ve ABD'nin en b\u00fcy\u00fck teknoloji firmalar\u0131ndan biri olan HP'nin bu hareketi, s\u0131k\u0131 odakl\u0131 firmalar\u0131n daha iyi performans g\u00f6sterdikleri inanc\u0131n\u0131n sekt\u00f6rdeki son hamlelerinden biri.": ["The move by HP, the world's second-largest PC maker and one of the biggest US tech firms, is the latest in the sector based on the belief that tightly focused firms perform better."], "Arsenal Kaptan\u0131 Mikel Arteta, Wilshere'in Dinamo Zagreb ma\u00e7\u0131 \u00f6ncesinde sakatlanmas\u0131 ile tak\u0131m arkada\u015flar\u0131n\u0131n sorunlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor": ["Arsenal captain Mikel Arteta says team-mates must get behind injured Jack Wilshere ahead of Dinamo Zagreb tie"], "Wenger, Wilshere'in sakatl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Eyl\u00fclde ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tedavisinin planland\u0131\u011f\u0131n\u0131, Noel s\u0131ralar\u0131nda oynamamas\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir neden olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.": ["Wenger has also stressed to Wilshere that it is still only September and, providing his rehabilitation goes to plan, there is no reason why he cannot be back playing by Christmas."], "En iyi senaryo zaten Wilshere'in \u0130ngiltere'deki en az d\u00f6rt ma\u00e7\u0131 kesin ka\u00e7\u0131raca\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor ve ge\u00e7mi\u015fine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda gelecek yazdaki Avrupa \u015eampiyonas\u0131'na kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmayaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc kadar\u0131yla belirsiz.": ["That best-case scenario already means that Wilshere is certain to miss at least the next four England games and, given his history, his involvement in next summer's European Championship is clearly uncertain."], "Son problemin en utan\u00e7 verici taraf\u0131 Wilshere'in ayr\u0131 bir ayak bile\u011fi sakatlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ge\u00e7en sezonu g\u00fc\u00e7l\u00fc bitirmi\u015f olmas\u0131 ve ard\u0131ndan da sezon \u00f6ncesindeki eski keskinli\u011fini aratmas\u0131.": ["The great shame of this latest problem is that Wilshere had finished last season strongly after a separate ankle injury and then looked back to his old sharpness during pre-season."], "Bu tip bir sakatl\u0131k kariyeri tehdit edici de\u011fildir, diye konu\u015ftu Wenger.": ["\"This kind of injury is not career-threatening,\" said Wenger."], "Bu tam iyile\u015fmemi\u015f bir kemik.": ["It is a bone that did not heal well."], "B\u00fcy\u00fck bir \u015fey de\u011fil.": ["It is nothing major."], "Bu sadece bir kazayd\u0131.": ["This was just an accident."], "Bunun bilekleriyle ya da daha \u00f6nceki sakatl\u0131klar\u0131yla ba\u011flant\u0131s\u0131 yok.": ["It was not linked with his ankles or with the injuries he had before."], "T\u0131bbi bir perspektife g\u00f6re bunlar do\u011fru olabilir ama Wenger'in de kabul edece\u011fi gibi sezon ortas\u0131nda d\u00f6n\u00fc\u015f yapan bir oyuncunun daha ileri sakatlanmaya u\u011frama tehlikesi de mevcut.": ["That might be true from a purely medical perspective but, as Wenger also acknowledged, there is the related danger of further injuries whenever any player tries to return midseason."], "Ayn\u0131 zamanda geli\u015fen rahats\u0131z bir kal\u0131p var.": ["There is also an uncomfortable pattern developing."], "Pr\u00f6miyer Yaralanmalar Ltd taraf\u0131ndan yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re Wilshere'in alt\u0131 y\u0131l \u00f6nceki ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri kaydedilen 23 farkl\u0131 rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 oldu.": ["Research by Premier Injuries Ltd records 23 different Wilshere ailments since he made his debut six years ago."], "Son be\u015f sezonda Arsenal'in 157 lig ma\u00e7\u0131n\u0131n sadece 65'inde oynad\u0131.": ["He has also played in only 65 of Arsenal's 157 league games during the last five seasons."], "B\u00fcy\u00fck resimde Arsenal 2007-08'den bu yana sekiz sezondan alt\u0131s\u0131nda \u00e7o\u011fu zaman sakatl\u0131k nedeniyle kaybeden iki Birinci Lig tak\u0131m\u0131ndan biri.": ["The wider picture for Arsenal is that in six out of eight seasons since 2007-08, they have been one of the two Premier League clubs to lose most days through injury."], "Wenger bir k\u0131s\u0131r d\u00f6ng\u00fc potansiyelini kabul ediyor ama Arsenal ge\u00e7en sezondaki sakatl\u0131k rekorunda iyile\u015fmenin s\u00fcrece\u011fine inan\u0131yor.": ["Wenger accepts the potential of a vicious circle but Arsenal believe that an improvement in their injury record during last season will continue."], "\"Bazen bir sakatl\u0131ktan geri d\u00f6nmeniz s\u0131ras\u0131nda sakatlanmaya a\u00e7\u0131k bir d\u00f6nem ya\u015fars\u0131n\u0131z, v\u00fccudunuzu g\u00fc\u00e7lendirmek ve m\u00fccadeleyi kazanmak istedi\u011finiz bir s\u00fcre\u00e7tir,\" dedi Wenger.": ["\"Sometimes, when you are coming back from an injury, you have a vulnerable period, a time when you need to strengthen your body and gain competition,\" said Wenger."], "Jack bunun alt\u0131ndan kalkabilecek kadar gen\u00e7.": ["Jack is young enough to get over that."], "Umuyorum v\u00fccudu stabilize olur, buna g\u00fcveniyorum ve onun hak etti\u011fi kariyeri yapaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum.": ["I hope his body stabilises, I am confident it will and he will make a career of the kind he deserves."], "\u015eampiyonlar Ligi m\u00fccadelesine \u00c7ar\u015famba gecesi Dinamo Zagreb kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015flayacak olan Arsenal'in \u00f6n\u00fcnde Cumartesi g\u00fcn\u00fc oynayaca\u011f\u0131 Chelsea ve gelecek \u00c7ar\u015famba oynayaca\u011f\u0131 Tottenham Hotspur ma\u00e7lar\u0131 var, Wenger tak\u0131m\u0131n\u0131 bunlara haz\u0131rl\u0131yor.": ["With Arsenal beginning their Champions League campaign on Wednesday night against Dinamo Zagreb ahead of matches with Chelsea on Saturday and Tottenham Hotspur next Wednesday, Wenger is preparing to rotate his team."], "H\u00e9ctor Beller\u00edn ve Aaron Ramsey H\u0131rvatistan'a gitmediler bundan Mathieu Debuchy ile Arteta oynayacak gibi bir anlam \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["H\u00e9ctor Beller\u00edn and Aaron Ramsey have not travelled to Croatia, meaning Mathieu Debuchy and Arteta are likely to start."], "Wenger, Nacho Monreal ile Theo Walcott'un yerine Kieran Gibbs ve Olivier Giroud ile de ba\u015flayabilir.": ["Wenger may also begin with Kieran Gibbs and Olivier Giroud in place of Nacho Monreal and Theo Walcott."], "\"Dengeyi korumaya ve oyunculara ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 solu\u011fu vermeye gayret ediyorum,\" dedi Wenger.": ["\"I try to keep the balance and give a little breather to players who need it,\" said Wenger."], "Arsenal'in F Grubunun a\u00e7\u0131k favorilerinden olmas\u0131na ra\u011fmen Zagreb'deki Maksimir Stadyumu Avrupa'n\u0131n en \u00e7ekinilen stadyumlar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.": ["Although Arsenal are clear favourites to progress through Group F, the Maksimir stadium in Zagreb is among Europe's most intimidating."], "Dinamo ge\u00e7en sezon kendi \"Nama\u011flup\" kampanyas\u0131n\u0131 \u00fcrettikten sonra 41 ma\u00e7t\u0131r yenilmiyor.": ["Dinamo are also unbeaten in 41 matches after producing their own \"Invincible\" campaign last season."], "Stadyum Sal\u0131 gecesi Richter \u00f6l\u00e7e\u011fine g\u00f6re 3,2 \u015fiddetindeki bir depremle sars\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.": ["The stadium was shaken on Tuesday night by an earth tremor that measured 3.2 on the Richter."], "Bu, bu y\u0131l Zagreb'de ya\u015fanan 10. sars\u0131nt\u0131.": ["It was the 10th in Zagreb this year."], "Wenger Arsenal'in ge\u00e7en sezon \u015eampiyonlar Ligindeki Monaco kar\u015f\u0131s\u0131ndaki yenilgiden gerekli dersi ald\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yor ve kul\u00fcbe ilk Avrupa Kupas\u0131 zaferini getirmeyi ba\u015farma uzak hedefi ile motive olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.": ["Wenger believes that Arsenal have learnt the lesson of last season's Champions League capitulation against Monaco and remains driven by the distant hope of managing the club to a first European Cup triumph."], "\"Bu motivasyon devasa,\" diyor Wenger.": ["\"This drive is immense,\" said Wenger."], "Arsenal'de hi\u00e7 b\u00f6yle olmam\u0131\u015ft\u0131.": ["It has never been done at Arsenal."], "2006'da \u00e7ok yak\u0131nd\u0131k ama di\u011fer taraftan ger\u00e7ek\u00e7i olacak kadar tecr\u00fcbe sahibiyim.": ["We were very close in 2006 but, on the other hand, I am long enough to be realistic."], "Biz tutkuluyuz ama hayalci de\u011filiz.": ["We are ambitious but we are not dreamers."], "FriendsFest: erkekler aras\u0131 arkada\u015fl\u0131k hakk\u0131nda bizlere ciddi dersler veren komedi program\u0131": ["FriendsFest: the comedy show that taught us serious lessons about male friendship"], "Programlarda benzer portelerin yoklu\u011fu dikkat \u00e7ekici; \u00f6zellikle erkeklerin a\u00e7\u0131lmak i\u00e7in daha \u00e7ok ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 ve gen\u00e7 erkekler aras\u0131nda intihar oranlar\u0131n\u0131n 15 senenin zirvesinde oldu\u011fu b\u00f6yle bir d\u00f6nemde.": ["The absence of similar portrayals in shows is glaring, particularly given how the need for men to open up is more desperate now than ever, with suicide rates amongst young males at 15 year high."], "2013 y\u0131l\u0131nda bu 20-45 ya\u015f aras\u0131ndaki erkek \u00f6l\u00fcmlerinin en b\u00fcy\u00fck nedeniydi; ve kad\u0131nlara k\u0131yasla erkeklerde \u00fc\u00e7 kat daha fazlayd\u0131.": ["In 2013, it was the single biggest cause of death in men aged 20-45 in the UK, and remains three times more common in males than females."], "Bu probleme dikkat \u00e7ekmek i\u00e7in Sefil Ya\u015fama Kar\u015f\u0131t\u0131 Kampanya (CALM) 2015'i Erkek Y\u0131l\u0131 olarak ilan etti ve erkeklerin ihtiya\u00e7lar\u0131 oldu\u011funda yard\u0131m istemelerini engelleyen k\u00fclt\u00fcre kar\u015f\u0131 gelmeyi hedefliyor.": ["In a bid to address the problem, the Campaign Against Living Miserably (CALM) announced 2015 as the Year of the Male, aiming to challenge the culture that prevents men from seeking help when they need it."], "Bu zorlu g\u00f6revi ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in m\u00fccadelenin merkezinde arkada\u015fl\u0131k var.": ["Friendship lies at the heart of the battle to meet this challenge."], "2.000'den fazla depresif semptom g\u00f6steren lise \u00f6\u011frencisi aras\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, bu s\u0131k\u0131nt\u0131dan muzdarip olan ki\u015finin y\u00fcksek say\u0131da \"sa\u011fl\u0131kl\u0131 moddaki\" arkada\u015f\u0131 varsa iyile\u015fme \u015fanslar\u0131n\u0131n iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.": ["A recent study of more than 2,000 high-school students displaying depressive symptoms found that if the sufferer had a high enough percentage of \"healthy mood\" friends, their chances of recovering doubled."], "Ayn\u0131 \u015fekilde, depresif olmayanlar i\u00e7in zihinsel olarak sa\u011fl\u0131kl\u0131 arkada\u015flardan olu\u015fan bir \u00e7ember ortaya \u00e7\u0131kabilecek zihinsel zorluklar\u0131 yar\u0131ya indiriyor.": ["Equally, for those not depressed, a circle of mentally healthy friends halved the chances of mental challenges arising."], "Ancak elbette arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n i\u015fe yaramas\u0131 i\u00e7in \u00f6nce eri\u015filebilir olmas\u0131 gerekiyor.": ["But of course, for friendship to work, it needs to be accessible in the first place."], "Sosyal medya a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 ileti\u015fimin oldu\u011fu bu \u00e7a\u011fda; i\u00e7erikten ziyade stile olan odakla, anlaml\u0131 ileti\u015fim yerine acil yan\u0131t vermeyi daha \u00f6ncelikli hale getiriyor.": ["In this age of social-media led communication, with its focus on style over substance, immediacy of response is often prioritised over meaningful contact."], "Dijital hayatlar\u0131m\u0131z, g\u00fc\u00e7l\u00fc, e\u011flenceyi seven ve ba\u015far\u0131l\u0131 insanlar gibi g\u00f6r\u00fcnme ihtiyac\u0131n\u0131 ikiye katlad\u0131; ger\u00e7ekte her \u015feyin ba\u015f\u0131 izolasyon olsa bile.": ["Our digital lives have doubled the need to appear strong, fun-loving and successful, even if in reality isolation is king."], "Yapay ba\u015far\u0131 psikologlar\u0131n d\u0131\u015f g\u00fcd\u00fcml\u00fc de\u011ferler dedi\u011fi kavramlar\u0131n; para, imaj, sosyal stat\u00fcn\u00fcn egemenli\u011fi alt\u0131nda; bunlar pe\u015finde, zihinsel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131za daha derin etkileri olan i\u00e7sel de\u011ferler - ki\u015fisel geli\u015fim ve arkada\u015fl\u0131\u011fa olan i\u00e7sel \u00f6zlemimiz - harcan\u0131p gidiyor.": ["This superficial success is dominated by what psychologists term extrinsic values; money, image, social status, all at the expense of intrinsic values - our inner yearning for personal growth and friendship - that more deeply impacts our mental health."], "Milyarder bir video oyunlar\u0131 yarat\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n yak\u0131n zamanda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 gibi, para daha \u00e7ok mutluluk sat\u0131n almaz.": ["And as a billionaire video-game creator explained recently, money really doesn't buy greater happiness."], "Friends dizisinin g\u00fczelli\u011fi bu odak noktas\u0131n\u0131 ba\u015f a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7evirmesiydi.": ["The beauty of Friends was that it turned this focus on its head."], "Karakterler i\u015fleriyle de\u011fil ama ki\u015filikleriyle tan\u0131mlan\u0131yordu; ve bunu da arkada\u015flar\u0131yla olan etkile\u015fimleriyle ortaya koyuyorlard\u0131.": ["Each of the characters were not defined by their work, but rather their personalities, which shone through the interaction as friends."], "Joey ve Chandler'in s\u0131k s\u0131k sar\u0131lmalar\u0131, konforlu sandalyelerde futbol izledikleri dakikalar, Ross'un Rachel'e ili\u015fmeleri hepsi erkeklerin hislerini tam olarak a\u00e7\u0131klama konusunda geri planda dursalar bile asl\u0131nda bunlarla ili\u015fki kurabilecekleri bilgisinden geliyordu.": ["The humour of Joey and Chandler's frequent hugs, moments watching football on the comfy chairs, and Ross's pining for Rachel, came from the knowledge that yes, men can all relate to this, even if they often hold back from fully exploring their feelings."], "Yard\u0131msever bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n bana anlatt\u0131klar\u0131 \u015funlar: \"....depresif ve intihar e\u011filimli ki\u015fileri dinlerken, arkada\u015flar aras\u0131ndaki en k\u00fc\u00e7\u00fck etkile\u015fimlerin bile nas\u0131l bir fark yaratabildi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm.\"": ["As a Samaritan worker explained to me: ....\"my listening role to people feeling depressed and suicidal has really highlighted how even the smallest interactions from friends can make a difference.\""], "Bizimle ileti\u015fime ge\u00e7en erkeklerin \u00e7o\u011fu arkada\u015flar\u0131yla konu\u015fam\u0131yorlar.": ["Often the men who contact us feel unable to speak to friends."], "\"Ge\u00e7inip gitmek\" gibi bir duygu \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc, ve ba\u015fkalar\u0131na a\u00e7\u0131lman\u0131n da bir zay\u0131fl\u0131k g\u00f6stergesi oldu\u011fu fikri de \u00f6yle.\"": ["The old adage of \"getting on with it\" is strong, as is the sense that it will be perceived as weak to open up about problems.\""], "Uzun vadeli ba\u015fa \u00e7\u0131kma mekanizmalar\u0131 \u00f6nerirken akl\u0131ma gelen programlardan birisi Friends dizisi.": ["Friends is one of the shows that comes to mind when I try and offer more long-term coping mechanisms."], "Erkek arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck anlar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.": ["It highlighted the little moments of male friendship."], "Benim hedefim do\u011frultusunda, telefondaki bir yabanc\u0131 stat\u00fcs\u00fc insanlara zor durumda kald\u0131klar\u0131 anlarda yard\u0131mc\u0131 oluyor; ama uzun vadeli destek yak\u0131n ki\u015fisel a\u011flar\u0131 olan aile ve arkada\u015flardan geliyor.": ["As much as my objective, outsider status over the phone helps people in moments of desperation, the long-term support comes from a close, personal family and friend network."], "Ve e\u011fer bu hafta sonu Comedy Central'deki FriendsFest'e kat\u0131l\u0131rsan\u0131z; kutlama i\u00e7in sahnelerin yeniden tasarland\u0131\u011f\u0131 bu g\u00fczel ortamda neden arkada\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 bir i\u00e7ki i\u00e7in Central Perk'e g\u00f6t\u00fcrmeyesiniz ki?": ["And so, if you attend Comedy Central's FriendsFest this weekend, with the sets fully redesigned in celebration, why not take your friends for a drink at Central Perk."], "Veya, daha da iyisi, Starbucks'ta yaln\u0131z birini g\u00f6r\u00fcrseniz g\u00fcl\u00fcmseyin ve merhaba deyin.": ["Or, better still, if in Starbucks you see someone alone, give a smile and say hello."], "Arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131n nas\u0131l bir fark yarataca\u011f\u0131n\u0131 bilemezsiniz.": ["You never know what difference your friendship could make."], "Friends, Comedy Central'de ba\u015ftan sona - t\u00fcm 236 b\u00f6l\u00fcm - #FriendsFest i\u00e7in yay\u0131nlan\u0131yor": ["Friends is broadcasting on Comedy Central from start to finish - the full 236 episodes - for #FriendsFest"], "Di Maria att\u0131\u011f\u0131 golle PSG'nin Malm\u00f6'y\u00fc yenmesini kolayla\u015ft\u0131rd\u0131": ["Di Maria scores to help PSG swat aside Malmo"], "Angel Di Maria, Malm\u00f6'ye att\u0131\u011f\u0131 gol\u00fcn ard\u0131ndan Blaise Matuidi ve Edinson Cavani ile kutlama yapt\u0131.": ["Angel Di Maria celebrates with Blaise Matuidi and Edinson Cavani after scoring against Malmo."], "Angel Di Maria, \u015eampiyonlar Ligi ba\u015flang\u0131c\u0131nda Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \u0130sve\u00e7 tak\u0131m\u0131 Malm\u00f6'ye att\u0131\u011f\u0131 golle PSG'nin rakibini ge\u00e7mesini kolayla\u015ft\u0131rd\u0131.": ["Angel Di Maria scored on his Champions League debut to help PSG ease past Swedish side Malmo on Tuesday."], "\u0130\u015fte ma\u00e7 raporu ve ma\u00e7a tepkiler.": ["Here's the match report and reaction to the game."], "Angel Di Maria ve Edinson Cavani'nin hedefte oldu\u011fu ma\u00e7ta, Paris Saint-Germain, \u015eampiyonlar Ligi m\u00fccadelesine Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Parc des Princes stad\u0131nda Malm\u00f6'ye kar\u015f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 2-0'l\u0131k son derecede rahat ve net bir galibiyetle ba\u015flad\u0131.": ["Angel Di Maria and Edinson Cavani were on target as Paris Saint-Germain began their Champions League campaign with an ultimately comfortable 2-0 win against Malmo at the Parc des Princes on Tuesday."], "Di Maria daha d\u00f6rt dakika dolmadan att\u0131\u011f\u0131 golle Frans\u0131z \u015fampiyonunun \u015eampiyonlar Liginde yoluna devam etmesini sa\u011flayan PSG'li oyuncu oldu, fakat 61. dakikada Cavani'nin kafayla att\u0131\u011f\u0131 ikinci gole kadar f\u0131rsatlar\u0131 de\u011ferlendiremediler.": ["Di Maria scored less than four minutes into his Champions League debut as a PSG player to set the French champions on their way, but they missed a succession of opportunities before finally extending their advantage when Cavani headed home in the 61st minute."], "A Grubunda Real Madrid ve Shakhtar Donetsk'le beraber bulunan Paris'in \u0130sve\u00e7 \u015fampiyonu kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yapmaya ihtiyac\u0131 vard\u0131, sadece eleme gruplar\u0131ndan \u00e7\u0131kmak i\u00e7in de\u011fil son \u00fc\u00e7 \u015fampiyonadaki \u00e7eyrek final performanslar\u0131nda iyile\u015fme sa\u011flamak i\u00e7in de buna ihtiya\u00e7 duyuyorlard\u0131.": ["With Real Madrid and Shakhtar Donetsk also in Group A, Paris needed a strong start against the Swedish champions as they target not just qualification for the knockout rounds but an improvement on their runs to the quarter-finals in each of the last three campaigns."], "Ama puanlar\u0131 al\u0131rken oynad\u0131klar\u0131 oyun Laurent Blanc'\u0131n tak\u0131m\u0131 i\u00e7in devrin en iyi oyunu de\u011fildi, Zlatan \u0130brahimovi\u00e7 ceza sahas\u0131 civar\u0131nda \u00e7ok pozisyon harcad\u0131 ve onunla beraber 1999'da g\u00f6rkemli kariyerine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 memleketinin tak\u0131m\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda daha sonra kenara al\u0131nd\u0131.": ["But while they got the points, it was not a vintage display by Laurent Blanc's side with Zlatan Ibrahimovic wasteful in front of goal and later being substituted against his hometown team and the club with whom he started his illustrious career back in 1999."], "\"\u015eampiyonlar Ligi'nde i\u00e7erde olsun d\u0131\u015far\u0131da olsun kazanmak kolay de\u011fil, bu bak\u0131mdan 2-0 kazanmam\u0131z rakiplerimiz i\u00e7in sorunlar yaratacakt\u0131r ve sezon i\u00e7erisinde iyile\u015ftirmemiz gereken baz\u0131 \u015feyler olsa da geride rahat bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc vermek iyi bir ba\u015flang\u0131\u00e7,\" dedi Blanc.": ["\"It's not easy to win at home or away in the Champions League, so to win 2-0, cause our opponents problems and look comfortable at the back is a good start even if there are certain things we will need to perfect as the season goes on,\" said Blanc."], "Bu iyiye i\u015faret.": ["It augurs well."], "Bir ya da iki gol daha fazla atmam\u0131\u015f olmam\u0131za hay\u0131flanmama ra\u011fmen kazanmak istedik ve kazand\u0131k.": ["We wanted to win and we did, although I regret that we did not score one or two goals more."], "\u0130brahimovi\u00e7 sakatl\u0131ktan sonra 1. Lig'de Bordeaux ile hafta sonunda oynanan 2-2'lik ma\u00e7ta yap\u0131lan \u00fc\u00e7 oyuncu de\u011fi\u015fikli\u011finden biriyle Paris tak\u0131m\u0131na geri d\u00f6nd\u00fc, fakat d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dakikada Di Maria'n\u0131n g\u00f6lgesinde kald\u0131.": ["Ibrahimovic returned after injury in one of three changes to the Paris team that had been held to a 2-2 draw at home by Bordeaux in Ligue 1 at the weekend, but he was upstaged in the fourth minute by Di Maria."], "Arjantinli kanat oyuncusu ge\u00e7en ay Manchester United'dan transfer edildi\u011finde PSG'yi Avrupa'da daha yukar\u0131 seviyeye getirecek oyuncu olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu ve Marco Veratti'nin pas\u0131nda Malm\u00f6 defans\u0131n\u0131n gerisine ko\u015fup Johan Wiland'\u0131 uzak k\u00f6\u015feden filelere g\u00f6nderdi\u011fi g\u00fczel vuru\u015fla ge\u00e7erken b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnenlerin haks\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.": ["The Argentina winger was labelled as the man to take PSG to the next level in Europe when he was signed from Manchester United last month, and he indicated why as he ran onto Marco Verratti's pass in behind the Malmo defence before angling a beautiful finish past Johan Wiland and into the far corner of the net."], "Bununla birlikte herkes PSG'nin b\u00fcy\u00fck bir zafer kazanaca\u011f\u0131n\u0131 beklerken hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011frad\u0131.": ["However, if anyone then expected PSG to romp to a big victory, they were to be disappointed."], "Bu tura ge\u00e7mek i\u00e7in play off'ta Celtic'i eleyen Malm\u00f6 dokuz uluslararas\u0131 oyuncusuyla sahaya dizilmi\u015fti, be\u015f adaml\u0131 bir defans\u0131 ve orta alan derinli\u011finde iki oyuncusu vard\u0131, a\u011f\u0131r kalan bir rakipti.": ["Malmo, who beat Celtic in a play-off to reach this stage, lined up with nine full internationals on the field at kick-off and, with a five-man defence and two deep in midfield, were stuffy opponents."], "34. dakikada Nikola Djurdjic'in, Kevin Trapp'\u0131n korudu\u011fu k\u00f6\u015fenin dire\u011fini s\u0131y\u0131ran \u015futu hari\u00e7 \u00e7ok az atak yapt\u0131lar.": ["But, save for a Nikola Djurdjic shot that slid just wide of Kevin Trapp's far post in the 34th minute, they offered little in attack."], "Di\u011fer taraftan PSG gereksiz paslar ve verimsiz son vuru\u015flarla onlara oyunu yava\u015flatma imk\u00e2n\u0131 verdi, ilk yar\u0131da \u0130brahimovi\u00e7 en az be\u015f atakta bitirici hareketi yapamad\u0131 ve ikinci yar\u0131 ba\u015flay\u0131nca Cavani'nin oyununa ayak uyduramayarak hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratt\u0131.": ["Instead, PSG let themselves down at times with some wasteful passing and poor finishing, not least from Ibrahimovic, who failed to convert no fewer than five attempts in the first half alone and was then let down by his touch having been put in by Cavani just after the restart."], "Bununla birlikte i\u015f arkada\u015flar\u0131n\u0131 organize etmeye geldi\u011finde daha usta oldu\u011funu g\u00f6sterdi, 52. dakikada Di Maria'n\u0131n Wiland'\u0131n kalesine g\u00f6nderdi\u011fi falsolu vuru\u015fun pas\u0131n\u0131 veren \u0130brahimovi\u00e7'ti.": ["Nevertheless, he proved much more adept when it came to setting up his colleagues, and it was from an Ibrahimovic pass that Di Maria sent in a curling shot which was tipped around the post by Wiland on 52 minutes."], "\u0130kinci gol tam bir saat dolduktan sonra Cavani sayesinde geldi, Uruguayl\u0131 oyuncu, \u0130brahimovi\u00e7'in pas\u0131ndan sonra Maxwell'in sol kanattan yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya att\u0131\u011f\u0131 kafayla sezondaki alt\u0131nc\u0131 gol\u00fcn\u00fc kaydetti.": ["The second goal finally arrived just after the hour mark thanks to Cavani, the Uruguayan heading home his sixth of the season after Ibrahimovic had flicked on a left-wing cross from Maxwell."], "Malm\u00f6'n\u00fcn ma\u00e7a geri d\u00f6nece\u011fi fikirleri t\u00fckendi ve oyuna sonradan giren Ezequiel Lavezzi'nin gayri nizami bi\u00e7imde att\u0131\u011f\u0131 say\u0131lmayan golden sonra Wiland, David Luiz'in bo\u015f pozisyondaki \u015futunu m\u00fckemmel kurtard\u0131 ve skorun de\u011fi\u015fmesine izin vermedi .": ["That ended any ideas that Malmo had of coming back into the game, and only a superb stop by Wiland from point-blank range to deny David Luiz kept the final score down before substitute Ezequiel Lavezzi had a goal disallowed right at the death."], "Daha sonra Malm\u00f6 antren\u00f6r\u00fc Age Hareide PSG'nin kendi tak\u0131m\u0131ndan bir klas \u00fcst\u00fcn oldu\u011funu kabul etti, Norve\u00e7li \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bizim son \u015eampiyonlar ligi ma\u00e7\u0131m\u0131z ge\u00e7en y\u0131l\u0131n Aral\u0131k ay\u0131ndayd\u0131.\"": ["Malmo coach Age Hareide later admitted PSG were a class above his side, the Norwegian saying: \"Our last Champions League game was in December last year.\""], "O tarihten bu yana sadece onunla ayn\u0131 seviyede olmayan \u0130sve\u00e7 Ligi'nde top oynad\u0131k.": ["Since then we have only played in the Swedish league which is not the same level."], "Elemedeki tak\u0131mlar yeterli de\u011fil.": ["The qualifiers are not enough."], "Paris'e \u015fapka \u00e7\u0131kart\u0131l\u0131r.": ["Hats off to Paris."], "Onlar i\u00e7in muhte\u015fem bir ma\u00e7t\u0131.": ["It was a magnificent match from them."], "Glencore hisse sat\u0131\u015flar\u0131ndan 2,5 milyar Dolar gelir elde etti": ["Glencore raises $2.5 billion in share sales"], "\u0130svi\u00e7re merkezli madencilik devi Glencore, d\u00fc\u015fen i\u015flenmi\u015f mal fiyatlar\u0131ndan darbe yedi ve bor\u00e7lar\u0131n\u0131 b\u00f6lme plan\u0131 dahilinde \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc hisselerini satarak 2,5 milyar dolar elde etti.": ["Swiss-based mining giant Glencore, hit by collapsing commodities prices, on Wednesday raised $2.5 billion via a shares sale as part of its vast debt-slashing plan."], "Londra'da listelenmi\u015f olan Glencore, kendi borcunu \u00f6demek i\u00e7in 1,6 milyar Sterlin de\u011ferinde yeni hisse satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["London-listed Glencore said in a statement that it had sold new shares worth about \u00a31.6 billion to pay down debt."], "Bu sene piyasa de\u011ferinin y\u00fczde 57'sini kaybetmi\u015f olan \u015firket, \u00c7in'in ekonomik yava\u015flamas\u0131n\u0131n talep \u00fczerinde art\u0131\u015fa neden olmas\u0131 ve piyasalarda kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011fa neden olmas\u0131 nedeniyle d\u00fc\u015fen mal fiyatlar\u0131ndan ciddi bi\u00e7imde etkilendi.": ["The company, which has lost 57 percent of its market value this year, is grappling with tumbling commodity prices as China's economic slowdown weighs on demand and sparks havoc across markets."], "Hak sorunu Glencore'un hisse fiyatlar\u0131n\u0131n \u00c7ar\u015famba sabah\u0131 erken saatlerde Londra borsas\u0131nda y\u00fckselmesine neden oldu.": ["The rights issue sent Glencore's share price soaring to the top of the London stock market in early morning deals on Wednesday."], "Hisseler FTSE 100 endeksinde y\u00fczde 0,69 daha y\u00fcksek a\u00e7\u0131larak y\u00fczde 2,77 artarak 131,60 peniye s\u0131\u00e7rad\u0131.": ["Shares jumped 2.77 percent to 131.60 pence on the FTSE 100 index, which opened 0.69 percent higher."], "Glencore ge\u00e7ti\u011fimiz hafta, 30 milyar dolarl\u0131k bor\u00e7 y\u0131\u011f\u0131n\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7te biri kadar azaltma planlar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan 2,5 milyar dolarl\u0131k hisse sat\u0131\u015f plan\u0131n\u0131 ge\u00e7en hafta a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.": ["Glencore had last week revealed the $2.5-billion shares sale as part of broader plans to slash its $30 billion debt pile by about a third."], "\u015eirket yeni senetlerini hisse ba\u015f\u0131na 125 peniye satt\u0131 ve bu rakam Sal\u0131 g\u00fcnk\u00fc kapan\u0131\u015fa g\u00f6re y\u00fczde 2,4 indirimli oldu.": ["The company sold the new stock at 125 pence per share, which marked a 2.4-percent discount to the closing price on Tuesday."], "Grubun y\u00fczde 9,99'una e\u015fde\u011fer olarak 1,3 milyar hissesini satt\u0131.": ["It offloaded 1.3 billion shares worth up to 9.99 percent of the group."], "\u00c7in'in uzun s\u00fcredir duran b\u00fcy\u00fcmesiyle ilgili kayg\u0131lar demir cevheri fiyatlar\u0131n\u0131 kabaca yar\u0131 yar\u0131ya keserken; k\u00f6m\u00fcr, bak\u0131r ve di\u011fer mallar y\u00fczde 20 ile 40 aras\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc.": ["Concerns over prolonged stalled Chinese growth have slashed iron ore prices by roughly a half, as coal, copper and other commodities have fallen by 20 to 40 percent."], "Beyaz Saray Xi Jinping'in Washington Ziyaretini Do\u011frulad\u0131": ["White House Confirms Xi Jinping's Washington Visit"], "Beyaz Saray, Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 Xi Jinping'in ay sonunda ABD'ye resmi bir ziyarette bulunaca\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131.": ["Chinese President Xi Jinping will make a state visit to the U.S. at the end of the month, the White House confirmed in a statement on Tuesday."], "A\u00e7\u0131klamada, Xi'nin Washington'a yapaca\u011f\u0131 ilk resmi gezi olan bu ziyaretin 25 Eyl\u00fcl'de ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi ve ge\u00e7en Kas\u0131m Pekin'e gelen Barack Obama'ya bir iade-i ziyaret niteli\u011finde oldu\u011fu belirtildi.": ["The visit, Xi's first official one to Washington, will take place on Sept. 25 and reciprocates President Barack Obama's trip to Beijing last November, the statement said."], "\u0130ki devlet ba\u015fkan\u0131n\u0131n ikili g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin ard\u0131ndan ABD Ba\u015fkan\u0131 ve First Lady Michelle Obama, Xi ile e\u015fi Peng Liyuan'\u0131n \u015ferefine bir ak\u015fam yeme\u011fi verecekler.": ["The U.S. President and First Lady Michelle Obama will also host Xi and his wife Peng Liyuan at a state dinner that evening, after the two leaders have engaged in bilateral talks."], "A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca \"Ba\u015fkan Xi'nin ziyaretinin iki \u00fclke ili\u015fkilerinin yan\u0131 s\u0131ra b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel konularda ABD-\u00c7in i\u015fbirli\u011fini geni\u015fletece\u011fi ve Ba\u015fkan Obama ile Ba\u015fkan Xi'nin anla\u015fmazl\u0131k bulunan konular\u0131 yap\u0131c\u0131 bir \u015fekilde ele almalar\u0131na imkan tan\u0131yaca\u011f\u0131\" da vurguland\u0131.": ["\"President Xi's visit will present an opportunity to expand U.S.-China cooperation on a range of global, regional, and bilateral issues of mutual interest, while also enabling President Obama and President Xi to address areas of disagreement constructively,\" the statement added."], "Ziyareti ilk kez \u015eubat ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanan Xi'nin Washington'dan \u00f6nce Seattle'a u\u011frayarak baz\u0131 ABD'li teknoloji liderleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fmesi, ard\u0131ndan da Eyl\u00fcl ay\u0131nda yap\u0131lacak BM Genel Kurulu'na kat\u0131lmak \u00fczere New York \u015fehrine ge\u00e7mesi bekleniyor.": ["Xi, whose visit was first announced in February, is expected to stop in Seattle to meet several U.S. tech leaders on his way to Washington, before going on to New York City for the U.N. General Assembly on Sept."], "Obama ve Xi'nin, aralar\u0131nda \u00c7in'in siber casusluk faaliyetleri y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc y\u00f6n\u00fcndeki iddialarla ilgili Washington'\u0131n endi\u015feleri ve \u00c7in'in G\u00fcney \u00c7in Denizi'ndeki egemenlik iddialar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu baz\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 konular\u0131 da ele almas\u0131 bekleniyor.": ["Obama and Xi are expected to broach a range of contentious issues, including Washington's concerns over China's alleged cyberespionage and its increasing assertiveness in the disputed waters of the South China Sea."], "Matt Damon, film yap\u0131m\u0131ndaki \u00e7e\u015fitlili\u011fi \u00f6nemsiz gibi g\u00f6steriyor": ["Matt Damon downplays diversity in filmmaking"], "Matt Damon, \u00e7e\u015fitlilikle ilgi bir tart\u0131\u015fma esnas\u0131nda kamera arkas\u0131nda olman\u0131n gerekli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek Afrikal\u0131-Amerikal\u0131 film yap\u0131mc\u0131s\u0131 Effie Brown'a kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.": ["Matt Damon confronted African-American filmmaker Effie Brown during a discussion on diversity saying it wasn't needed behind the scenes."], "HBO'da yay\u0131nlanan Project Greenlight Pazar gecesi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, Brown projenin se\u00e7ilen senaryosundaki siyahi ana karakterle ilgili alternatif bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 gerekti\u011fini vurgularken deneyimli akt\u00f6r s\u00f6z\u00fcn\u00fc kesti.": ["During Sunday night's episode of HBO's Project Greenlight, the seasoned actor cut Brown off while she was emphasizing the need for alternative perspectives regarding a black protagonist in the project's chosen screenplay."], "Damon, \u00e7e\u015fitlilikten s\u00f6z etti\u011fimizde bunu g\u00f6sterinin oyuncu kadrosunda de\u011fil filmin oyuncu kadrosunda yapars\u0131n\u0131z, iddias\u0131nda bulundu.": ["\"When we're talking about diversity you do it in the casting of the film not in the casting of the show,\" Damon asserted."], "\u015eok olan Brown, Marsl\u0131 filminin akt\u00f6r\u00fcn\u00fcn yorumlar\u0131 devam ederken \"H\u0131\u0131\u0131! Vay. Tamam,\" gibi ifadelerle buna kar\u015f\u0131 oldu\u011funa dair tepkiler g\u00f6sterdi.": ["Shocked, Brown reacted with offended disbelief, letting out \"Hoo! Wow. Okay,\" as The Martian actor's comments settled in the air."], "Damon ve Brown g\u00f6sterinin finalistlerini tart\u0131\u015fmak \u00fczere ortak yap\u0131mc\u0131lar Ben Affleck ve Farrelly karde\u015fler taraf\u0131ndan bir araya getirilmi\u015fti.": ["Damon and Brown were joined by fellow producers Ben Affleck and the Farrelly brothers to discuss the show's finalists."], "Brown \u00f6nce \"\u0130nsanlara - y\u00f6netmen kim olursa olsun Uyum karakterine nas\u0131l davranacaklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrmek istedim\" dedi.": ["\"I would urge people to think about -- whoever the director is, how they're going to treat the character of Harmony,\" Brown initially said."], "Tek siyah karakter beyaz bir muhabbet tellal\u0131 taraf\u0131ndan vurulan bir fahi\u015fe.": ["The only black character who's a hooker who gets hit by her white pimp."], "Sevgili Beyaz \u0130nsanlar'\u0131n yay\u0131mc\u0131s\u0131, filmi y\u00f6netme haklar\u0131 i\u00e7in \u0131srarla finalistler Leo Angelos ve Kristen Brancaccio'yu istediler. Damon, g\u00f6revlendirmeleri \"istemedi\u011fimiz \u015fekilde sonu\u00e7lanabilir\" \u015feklinde yan\u0131t verdi.": ["The Dear White People producer pushed for finalists Leo Angelos and Kristen Brancaccio for the rights to direct the film; Damon retorted their directing could \"end up giving us something we don't want.\""], "Tart\u0131\u015fma yay\u0131nland\u0131ktan sonra sosyal medyada Damon'un yorumlar\u0131na kar\u015f\u0131 ho\u015fnutsuzluk patlamas\u0131 ya\u015fand\u0131.": ["After the discussion aired, social media exploded in disapproval over Damon's comments."], "Twitter kullan\u0131c\u0131s\u0131 MrPooni, \"Matt Damon odadaki tek siyah ki\u015fi \u00fczerinde konu\u015ftu\u011fundan bu ki\u015fiyle ilgili \u00e7e\u015fitlili\u011fini BEYAZ \u0130SE ac\u0131 verir olarak a\u00e7\u0131klayabilir\" \u015feklinde yazarak kesmeye olan k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.": ["Twitter user MrPooni expressed anger toward the clip writing, \"Matt Damon speaking over the only black person in the room so he can explain diversity to her is SO WHITE it hurts.\""], "Tweet g\u00f6nderildikten sonra 5.000 retweet ve 4.000 be\u011feni ald\u0131.": ["The tweet earned more than 5,000 retweets and 4,000 likes since being posted."], "Damon'un yorumlar\u0131, medyada do\u011fru \u0131rk ifadesinin sosyal tart\u0131\u015fmalar\u0131n \u00f6n s\u0131ralar\u0131nda oldu\u011fu zamanda geldi.": ["Damon's comments come at a time where accurate racial representation in media is at the forefront of social discussion."], "2014 y\u0131l\u0131nda Michael Brown ad\u0131ndaki gen\u00e7 beyaz polis memuru taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fckten sonra Siyah Ya\u015fam\u0131 \u00d6nemlidir hareketi \u00fclke \u00e7ap\u0131nda etkili olarak kanun yap\u0131c\u0131lar ve yetkililerin renkli insanlara kar\u015f\u0131 ayr\u0131mc\u0131l\u0131k uygulamalar\u0131n\u0131 durdurmaya te\u015fvik etti.": ["After teen Michael Brown was killed by a white police officer in 2014, the Black Lives Matter movement took nationwide effect, urging lawmakers and authorities to halt discriminatory practices against people of color."], "\u015eubat ay\u0131nda \u015fark\u0131c\u0131 Prince, Grammy \u00d6d\u00fcllerinde Y\u0131l\u0131n Alb\u00fcm\u00fc adaylar\u0131 tan\u0131t\u0131l\u0131rken hareketten \u00fcst kapal\u0131 \u015fekilde bahsetti.": ["In February, singer Prince alluded to the movement while introducing the nominees of Album of the Year at the Grammy Awards."], "Alb\u00fcmler hala \u00f6nemli, dedi.": ["\"Albums still matter,\" he said."], "Kitaplar ve siyah ya\u015famlar gibi alb\u00fcmler de hala \u00f6nemli.": ["Like books and black lives, albums still matter."], "Yak\u0131n zamanda Siyah Ya\u015fam\u0131 \u00d6nemlidir hareketinin liderleri, Fox News'de \u00f6nemli bir \u015fahsiyet olan Elisabeth Hasselbeck'in grubun bir nefret grubu olarak de\u011ferlendirilmesi gerekip gerekmedi\u011fi sorusuna kar\u015f\u0131l\u0131k bir bildiri yay\u0131nlad\u0131.": ["More recently, leaders of the Black Lives Matter movement released a statement in response to Fox News personality Elisabeth Hasselbeck's question of whether the group should be considered a hate group."], "Liderler, Siyah Ya\u015fam\u0131 \u00d6nemlidir A\u011f\u0131 bir sevgi grubudur, dedi.": ["\"The Black Lives Matter Network is a love group,\" leaders said."], "Ge\u00e7enlerde Damon'un Bat\u0131da Katolik Kilisesinin tan\u0131mlanmas\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmak \u00fczere Papay\u0131 ziyaret etmek i\u00e7in davet edilen g\u00f6steri sanat\u00e7\u0131lar\u0131, yap\u0131mc\u0131lar ve medya patronlar\u0131 listesine dahil edildi\u011fi duyurulmu\u015ftu.": ["Damon was recently announced as one of a list of entertainers, producers and media moguls invited to visit the Pope to discuss the Catholic Church's portrayal in the West."], "Daveti kabul edip etmedi\u011fi ya da Papa ile bulu\u015fup bulu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz belli de\u011fil.": ["Whether he accepted the invitation or has already met with the Pope is unclear."], "'Amerikan Ninja Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131' ilk \u015fampiyonuna ta\u00e7 takt\u0131": ["'American Ninja Warrior' crowns first champion"], "Profesyonel kaya t\u0131rman\u0131c\u0131s\u0131 ve komi Isaac Caldiero, Pazartesi gecesi Amerikan Ninja Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131 program\u0131n\u0131 kazanarak 1 milyon dolarl\u0131k \u00f6d\u00fcl\u00fc alan ilk atlet oldu.": ["Pro-rock climber and busboy Isaac Caldiero became the first athlete to win American Ninja Warrior Monday night taking home the $1 million grand prize."], "7. sezonuna giren bu yar\u0131\u015fma, engeller parkurundaki t\u00fcm a\u015famalar\u0131 tamamlayabilen bir yar\u0131\u015fmac\u0131y\u0131 daha \u00f6nce g\u00f6rmemi\u015fti.": ["The competition show, which just wrapped up its 7th season, has never seen any competitor complete all stages of its obstacle course."], "Sezon finalinde, Caldiero ve Geoff Britten final turuna kalmay\u0131 ba\u015fard\u0131lar.": ["During the season finale, two men, Caldiero and cameraman Geoff Britten, made it to the final round."], "Son g\u00f6rev 30 saniyede yakla\u015f\u0131k 20 metrelik bir ipe t\u0131rmanmakt\u0131.": ["The final task involved climbing a 75-foot rope in 30 seconds."], "Britten bu parkuru zaman\u0131nda ilk tamamlayan ki\u015fi oldu ve b\u00f6ylece Amerikan Ninja Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131'n\u0131 zorlu 4. a\u015famas\u0131n\u0131 tamamlayan ilk atlet olmay\u0131 ba\u015fard\u0131; ancak Caldiero bu parkuru ondan \u00fc\u00e7 saniye \u00f6nce bitirerek galip geldi.": ["Britten went first completing the challenge on time, making him the first-ever athlete to complete American Ninja Warrior's grueling stage 4, however, Caldiero finished the challenge a full three seconds faster making him the winner."], "Bu zorlu galibiyetin ard\u0131ndan Caldiero, 1 milyon dolarl\u0131k b\u00fcy\u00fck \u00f6d\u00fcl\u00fc kazanm\u0131\u015f olman\u0131n \u015fokuyla E!News'e konu\u015ftu.": ["Caldiero spoke with E!News after the hard-fought victory, still in shock about winning the $1 million grand prize."], "Isaac, E!'ye kendisinin maa\u015f\u0131na b\u00fcy\u00fck bir zam\u0131 bahsederek \"Bence bunun hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnmek bile muhte\u015fem, y\u0131lda 10.000 dolardan fazla kazand\u0131\u011f\u0131m ya da ge\u00e7indi\u011fim hi\u00e7 olmad\u0131\" dedi.": ["\"I mean it's amazing to think about, like I've never made or lived off more than $10,000 a year,\" Isaac told E! of his serious pay-bump."], "Yani bir anda oldu...nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 hayal bile edemiyorum...gelecek bilinmez.": ["So to all of a sudden...like I can't even imagine what it's going to be like...the future is unknown."], "Yap\u0131mc\u0131 Kent Weed de The Hollywood Reporter ile finali g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc ve Britten parkuru bitiren ilk yar\u0131\u015fmac\u0131 olsa da neden hi\u00e7bir \u00f6d\u00fcl verilmeyece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Executive producer Kent Weed sat down with The Hollywood Reporter to discuss the finale and why, despite Britten being the first ever competitor to finish the course, won't be awarded any prize money."], "Kurallara g\u00f6re para en h\u0131zl\u0131ya verilir.": ["By the rules, the money goes to the fastest person."], "Weed, \"birden fazla bitiren varsa bunu en h\u0131zl\u0131 yapan \u00f6d\u00fcl\u00fc kazan\u0131r,\" dedi.": ["\"If there's more than one finisher, the one with the fastest time gets it,\" said Weed."], "Para harika bir \u00f6d\u00fcl olsa da ve hayat de\u011fi\u015ftirse de o da b\u00fcy\u00fck bir ikramiye kazand\u0131.": ["As much as the money is a wonderful prize and life changing, he does get the great gratification."], "Bununla ilgili k\u00f6t\u00fc bir d\u00fc\u015f\u00fcncesi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.": ["I don't think he harbors any ill will about it."], "Yapm\u0131\u015f oldu\u011fu \u015feyi yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok mutlu.": ["He's just so happy to have done what he's done."], "Hayranlar\u0131ndan tonlarca \u00f6vg\u00fc ald\u0131.": ["He's received tons of accolades from fans."], "Harika bir adam ve bir aile babas\u0131.": ["He's such a great guy, and a family man."], "\u00c7ocuklar\u0131 ve e\u015fine g\u00f6re bir kahraman.": ["He's a hero to his kids and his wife."], "Geoff bana, \"e\u011fer beni birisi yenecekse bunun Isaac olmas\u0131ndan memnunum,\" dedi.": ["Geoff said to me, \"If I was going to be beat by someone, I'm glad it's Isaac.\""], "Bence rolleri de\u011fi\u015fmi\u015f olsayd\u0131 Isaac da ayn\u0131 \u015feyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fc.": ["And I think Isaac would have felt the same way if they roles were reversed."], "Amerikan Ninja Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131 sekizinci sezon i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme yeniledi ve \u00e7ekimler Bahar 2016'da ba\u015flayacak.": ["America Ninja Warrior was renewed for an eighth season, which will begin filming in Spring 2016."], "Detroit Tigers Minnesota Twins'i k\u0131lpay\u0131 ge\u00e7ti": ["Detroit Tigers tiptoe past Minnesota Twins"], "MINNEAPOLIS -- Sezonun ikinci yar\u0131s\u0131 Detroit Tigers i\u00e7in \u00e7ok da keyifli ge\u00e7medi.": ["MINNEAPOLIS -- The second half the season hasn't been a lot of fun for the Detroit Tigers."], "Bir zamanlar beyzbolun en iyilerinden olan Tigers, \u015fimdilerde Amerika Merkez Ligi'nin sonuncu s\u0131ras\u0131nda yer al\u0131yor.": ["Once one of the best teams in baseball, the Tigers are now in last place in the American League Central."], "Oyununu bozgunculu\u011fa indirgeyen Tigers, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc m\u00fckemmel bir oyun \u00e7\u0131kararak Minnesota Twins'i Target Field'da 5-4 yenmeyi ba\u015fard\u0131.": ["Reducing to being a spoiler, the Tigers played the part perfectly Tuesday, beating the Minnesota Twins 5-4 at Target Field."], "The Twins, Houston Astros'la aras\u0131ndaki yar\u0131 puan fark\u0131n\u0131 a\u015farak Amerika \u0130kinci Ligi vah\u015fi-kart\u0131na y\u00fckselme \u015fans\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f oldu.": ["The Twins squandered a chance to climb to within one-half game of the Houston Astros for the second American League wild-card spot."], "Detroit i\u00e7in ise durum bir geceli\u011fine bile olsa sezonun ikinci yar\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funda pek g\u00f6r\u00fclmeyen iyi oyuna geri d\u00f6n\u00fc\u015f niteli\u011findeydi.": ["For Detroit, if only for one night, it was a return of the three-letter F-word that has been so elusive over much of the season's second half."], "Tigers'\u0131n manajeri Brad Ausmus'un ifadesiyle, \"ne \u015fekilde olursa olsun zaferlerin hepsi keyiflidir.\"": ["\"All wins are fun, no matter how it happens,\" Tigers manager Brad Ausmus said."], "Tigers'\u0131n top at\u0131c\u0131s\u0131 Alfredo Simon, Detroit'in ilk iki vuru\u015fta \u00fc\u00e7 kez say\u0131 almas\u0131yla erken h\u00fccum deste\u011fini g\u00f6stererek alt\u0131nc\u0131 ve dokuzuncu at\u0131\u015flarda birer say\u0131 almay\u0131 ba\u015fard\u0131.": ["Tigers pitcher Alfredo Simon made his early offensive support hold up, as Detroit scored three times in the first two innings, then tacked one in the sixth and one more in the ninth."], "Simon (13-9) 6 adet 3/1 vuru\u015f s\u0131ral\u0131 at\u0131\u015f yapt\u0131, bunlar\u0131n \u00fc\u00e7\u00fc ko\u015fu oldu.": ["Simon (13-9) pitched 6 1/3 innings and allowed three runs."], "Bu son dokuz turundaki sadece \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kaliteli ba\u015flang\u0131c\u0131yd\u0131.": ["It was only his third quality start in his past nine outings."], "\"Sadece seneyi g\u00fc\u00e7l\u00fc kapatmak istiyorum\" dedi Simon.": ["\"I just want to finish strong this year,\" Simon said."], "Yedektekiler i\u00e7in her oyunu bo\u015fa ge\u00e7irmek zordur, o nedenle ben de oyuna derinlemesine dalmak istedim.": ["It's hard for the bullpen to throw every game, and that's why I want to go deep into the game."], "Tigers'\u0131n se\u00e7ili vurucusu Victor Martinez, \u00fc\u00e7 vuru\u015f yapt\u0131 ve ikisi ko\u015fu oldu ki bu, A\u011fustos ortas\u0131ndan beri kazand\u0131\u011f\u0131 ilk RBI oldu.": ["Tigers designated hitter Victor Martinez had three hits and drove in two runs, his first RBIs since mid-August."], "Bu, Martinez'in 6 temmuzda Seattle Mariners'e kar\u015f\u0131 kazand\u0131\u011f\u0131 d\u00f6rt vuru\u015ftan bu yanaki ilk \u00fc\u00e7 vuru\u015flu gecesi oldu.": ["It was Martinez's first three-hit night since he had four hits against the Seattle Mariners on July 6."], "\"Sopay\u0131 s\u0131k\u0131 sallad\u0131,\" dedi Ausmus.": ["\"He swung the bat well,\" Ausmus said."], "\u0130yi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu (vuru\u015f antrenman\u0131nda), zaten BP'de g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bi\u00e7imde daha iyiydi ki bu hali oyunda da s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.": ["He looked good in (batting practice), looked noticeably better in BP, and he carried it right into the game."], "Yedinci vuru\u015f s\u0131ras\u0131n\u0131n sonunda \u00fc\u00e7 ko\u015fu hakk\u0131 yakalayan Twins'in yeniden oyuna girmek i\u00e7in en iyi \u015fans\u0131 yakalad\u0131.": ["Trailing by three runs in the bottom of the seventh inning, the Twins had their best chance to get back into the game."], "Orta saha oyuncusu Byron Buxton, sol saha \u00e7izgisinde \u00e7ift yaparak vuru\u015f s\u0131ras\u0131n\u0131 ba\u015flatm\u0131\u015f oldu.": ["Center fielder Byron Buxton led off the inning with a double down the left field line."], "Sa\u011f alan oyuncusu Aaron Hicks ancak yava\u015f bir vuru\u015f yapabildi ve Simon ikinci kaleci BrianDozier'\u0131 solak BlaineHardy i\u00e7in kald\u0131rmadan \u00f6nce sallarken vuru\u015f yapmak i\u00e7in yakalad\u0131.": ["Right fielder Aaron Hicks reached on a bunt single, and Simon got second baseman Brian Dozier to strike out swinging before being lifted for left-hander Blaine Hardy."], "Mauer, iki - ko\u015fuda sa\u011f kanat oyuncusu Drew VerHagen'i ge\u00e7en vurucu Miguel Sano'ya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kabilen tek oyuncu cesaretle ilerledi.": ["Hardy walked Mauer, the only man he faced, ahead of rookie designated hitter Miguel Sano, who ripped a two-run single to left off right-hander Drew VerHagen."], "\u0130kincideki ba\u011flama ko\u015fusunda bir \u00e7ift ko\u015fucuyla VerHagen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kaleci Trevor Plouffe'u ikili oyuna \u00e7ekmeyi ba\u015fard\u0131.": ["With a pair of runners on and the tying run at second, VerHagen got third baseman Trevor Plouffe to ground into a double play."], "Plouffe'un DP'ye vuru\u015fu bu sezon b\u00fcy\u00fck ligde 27. kez oluyordu.": ["It was the major-league-leading 27th time this season that Plouffe hit into a DP."], "Detroit dokuzunculu\u011fu garanti edecek ko\u015fu i\u00e7in u\u011fra\u015ft\u0131ktan sonra Mauer RBI'yi ge\u00e7ti ve Tigers'la aray\u0131 a\u00e7t\u0131 ve 5-4 yaparak Bruce Rondon'a yakla\u015ft\u0131.": ["After Detroit tacked on an insurance run in the top of the ninth, Mauer ripped an RBI double to the gap against Tigers closer Bruce Rondon to make it 5-4."], "Bununla birlikte sa\u011f elli be\u015finci kurtar\u0131\u015f i\u00e7in \u00fc\u00e7 f\u0131rlat\u0131\u015fta Sano'ya yakaland\u0131.": ["However, the right-hander struck out Sano on three pitches for his fifth save."], "Detroit, formunu kaybetmi\u015f Phil Hughes'un erken \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yla avantaj yakalad\u0131.": ["Detroit took advantage of a rusty Phil Hughes in the early going."], "Tiger'lar s\u0131rt yanmas\u0131 nedeniyle bir aydan fazla zamand\u0131r sahalardan uzak kalan ve sakatl\u0131ktan yeni \u00e7\u0131kan deneyimli sa\u011f elli oyuncuya kar\u015f\u0131 ilk iki at\u0131\u015flar\u0131nda \u00fc\u00e7 ko\u015fu kazand\u0131lar.": ["The Tigers posted three runs in the first two innings against the veteran right-hander, who came off the disabled list before the game after missing more than a month because of lower back inflammation."], "\"A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 oynamak istedi\u011fim ma\u00e7 bu de\u011fil,\" dedi Hughes, \"fakat devam\u0131nda kendimi daha rahat hissettim ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc at\u0131\u015flarda olduk\u00e7a iyi f\u0131rlat\u0131\u015flar yapmay\u0131 ba\u015fard\u0131m.\"": ["\"Obviously not the start I'd like to have,\" Hughes said, \"but I felt more comfortable as I went along and felt I was able to execute some pretty good pitches there in the third inning.\""], "\u0130lkinde ba\u015far\u0131l\u0131 bir at\u0131\u015f yap\u0131nca Hushes ikinci kaleci Ian Kinsler'i oyundan ald\u0131.": ["After getting the leadoff batter in the first, Hushes gave up a single to second baseman Ian Kinsler."], "Sa\u011f alan oyuncusu J.D. Martinez'in iki kez oyun d\u0131\u015f\u0131 kalmas\u0131 Victor Martinez'i ma\u00e7\u0131n ilk ko\u015fusunda tek b\u0131rakt\u0131.": ["A two-out walk to right fielder J.D. Martinez brought up Victor Martinez, who singled up the middle for the first run of the game."], "Victor Martinez say\u0131 yapma pozisyonunda 0-21 band\u0131n\u0131 ge\u00e7mek i\u00e7in ko\u015fucularla yar\u0131\u015ft\u0131.": ["Victor Martinez snapped his 0-for-21 streak with runners in scoring position."], "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kaleci Nick Castellanos sa\u011fa tek at\u0131\u015fla izledi, di\u011fer bir ko\u015fu kazand\u0131rd\u0131 ama Victor Martinez \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcy\u00fc yapmak isterken at\u0131ld\u0131, b\u00f6ylece tehditler sona ermi\u015f oldu.": ["Third baseman Nick Castellanos followed with a single to right, scoring another run, but Victor Martinez was thrown out trying to advance to third, ending the threat."], "Tiger'ler ikincide ekleme yapt\u0131lar, yakalay\u0131c\u0131 James McCann'dan bir d\u0131\u015f \u00e7ift ve orta alan oyuncusu Anthony Gose'dan da bir iki-d\u0131\u015f kazanarak durumu 3-0 yapt\u0131lar.": ["The Tigers added on in the second, getting a one-out double from catcher James McCann and a two-out single by center fielder Anthony Gose to make it 3-0."], "Twin'lerin menajeri Paul Molitor, \"b\u00fcy\u00fck bir vuru\u015ftu\" dedi.": ["\"That was a big hit,\" Twins manager Paul Molitor said."], "\u00c7ok g\u00fczel vurmad\u0131 ama do\u011fru yere att\u0131.": ["He didn't hit it particularly well, but he got it in the right spot."], "At\u0131\u015f sayan Hughes sa\u011f elli kurtar\u0131c\u0131 A.J. Achter ile de\u011fi\u015ftirilinceye kadar say\u0131 getirmeyen \u00fc\u00e7 at\u0131\u015f yapt\u0131.": ["Hughes, who was on a pitch count, pitched a scoreless third inning before being replaced by right-handed reliever A.J. Achter."], "Hughes alt\u0131 vuru\u015fta \u00fc\u00e7 ko\u015fu ve d\u00f6rt isabetsiz vuru\u015f i\u00e7in su\u00e7land\u0131.": ["Hughes was charged with three runs on six hits and a walk with four strikeouts."], "NOTLAR: Tigers RHP Anibal Sanchez atmakta kulland\u0131\u011f\u0131 omuzundaki a\u011fr\u0131 nedeniyle oyun d\u0131\u015f\u0131 kald\u0131.": ["NOTES: Tigers RHP Anibal Sanchez was shut down with a strain in his throwing shoulder."], "2007'de Sanchez'in omuz ameliyat\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren Dr. James Andrews taraf\u0131ndan muayene edilecek.": ["He will be examined by Dr. James Andrews, who performed surgery on Sanchez's shoulder back in 2007."], "A\u011fustos ortalar\u0131ndan beri omuz a\u011fr\u0131s\u0131 nedeniyle sakatlar listesinde bulunan Sanchez'in \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flamas\u0131 planland\u0131.": ["Sanchez, on the disabled list with a shoulder strain since mid-August, was scheduled to be activated for a Wednesday start."], "Sanchez'in yoklu\u011funda Twin'lerin kar\u015f\u0131s\u0131na LHP Daniel Norris DL ile ba\u015flayacak.": ["With Sanchez out, LHP Daniel Norris will come off the DL to start against the Twins."], "David Price transferi i\u00e7in 30 Temmuzda yap\u0131lan kar\u015f\u0131la\u015fmadan bu yana d\u00f6rt ma\u00e7ta Norris ile Tigerler 1-1 durumda.": ["Norris is 1-1 in four starts with the Tigers since being acquired in a trade for LHP David Price on July 30."], "20 A\u011fustostan beri sa\u011f taraftaki a\u011fr\u0131lar nedeniyle oynam\u0131yor.": ["He has been out since Aug. 20 with a strained right oblique."], "Tiger'lar ve Twin'ler \u00fc\u00e7 ma\u00e7l\u0131k serilerini \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Target Field'da sonland\u0131racaklar.": ["The Tigers and Twins will wrap up their three-game series at Target Field on Wednesday."], "Norris (2-2, 4.43 ERA), Minnesota RHP Ervin Santana (5-4, 4.73 ERA) ile m\u00fccadele edecek.": ["Norris (2-2, 4.43 ERA) will oppose Minnesota RHP Ervin Santana (5-4, 4.73 ERA)."], "Xi ekonomiyi d\u00fcnyaya daha \u00e7ok a\u00e7mak istiyor": ["Xi urges to open economy wider to world"], "Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc, reformlar\u0131 y\u00f6netmekle g\u00f6revli olan bir gruba Ba\u015fkan Xi Jinping b\u00fcy\u00fcmenin h\u0131zlanmas\u0131 i\u00e7in ekonominin d\u0131\u015far\u0131ya daha \u00e7ok a\u00e7\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.": ["The economy must open wider to the outside world to fuel growth, President Xi Jinping told a group tasked with steering reform on Tuesday."], "Genel Reformlar\u0131 G\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in 16. Merkezi \u00d6nde Gelen Grup toplant\u0131s\u0131nda Ba\u015fkan, \"\u00c7in, yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131m uzmanl\u0131k \u00e7ekerek a\u00e7\u0131lma politikalar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmelidir,\" dedi.": ["\"China should be committed to attracting foreign investment and expertise, and improve opening-up policies,\" he said, addressing the 16th Meeting of the Central Leading Group for Deepening Overall Reform."], "Xi, a\u00e7\u0131lmay\u0131 te\u015fvik ederken yeni reformlar yapman\u0131n yeni bir enerji ve canl\u0131l\u0131k getirerek ekonomik b\u00fcy\u00fcme i\u00e7in yeni bir alan yarataca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["Promoting opening up while pushing forward reforms will add new impetus and vitality, and provide new room for economic growth, Xi said."], "Lider grup, pazar eri\u015fimini d\u00fczenleyen negatif liste, s\u0131n\u0131r kontrol politikalar\u0131nda gev\u015feme, devletin sahip oldu\u011fu kurulu\u015flar\u0131n (SOE) \u00f6zel sermayeyi i\u00e7ine katmalar\u0131n\u0131 te\u015fvik etmek ve yerle\u015fiklerin kay\u0131t sisteminin g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi gibi bir dizi \u00f6neriyi benimsedi.": ["The leading group adopted a series of guidelines including a negative list regulating market access, relaxation of border-control policies, encouraging state-owned enterprises (SOE) to absorb private capital and overhauling the resident registration system."], "A\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re yat\u0131r\u0131m i\u00e7in yasakl\u0131 sekt\u00f6r ve i\u015f dallar\u0131n\u0131 tan\u0131mlayan bir olumsuz liste haz\u0131rlanacak.": ["According to the statement, a negative list, identifying sectors and businesses that are off-limits for investment, will be drawn up."], "Sistem a\u015fama a\u015fama test edilecek ve deneme programlar\u0131yla geli\u015ftirilecek.": ["The system will be gradually tested and improved through trial programs."], "Bu \u00f6nemli bir hamle, zira piyasaya kaynaklar\u0131 tahsis etmede daha b\u00fcy\u00fck bir rol verecek ve yasa temelli i\u015f ortam\u0131n\u0131 sa\u011flayarak piyasay\u0131 daha a\u00e7\u0131k bir hale getirecek.": ["The move is significant as it will give the market a bigger role in allocating resources, ensuring a law-based business environment and making the market more open, the statement said."], "H\u00fck\u00fcmet ayn\u0131 zamanda \u015firketler \u00fczerindeki kontrollerini gev\u015feterek \u015firketlerin kendi i\u015flerini kendilerinin y\u00fcr\u00fctmesini sa\u011flayacak.": ["The government will also loosen controls on the powers it delegates to companies, making sure that companies decide how to run their businesses."], "Bu a\u00e7\u0131klamada ayn\u0131 zamanda \u00c7in'in s\u0131n\u0131r b\u00f6lgelerinde yeni s\u0131n\u0131r \u00f6tesi ekonomik i\u015fbirli\u011fi modellerini inceleyece\u011fi ve b\u00f6lgesel b\u00fcy\u00fcmenin te\u015fvik edilmesi i\u00e7in yeni mekanizmalar\u0131n devreye girece\u011fi de belirtiliyor.": ["The statement also said China will allow border areas to explore new models of cross-border economic cooperation and new mechanisms for promoting regional growth."], "Devlet taraf\u0131ndan kontrol edilen sekt\u00f6rleri a\u00e7mak i\u00e7in daha \u00e7ok alan \u00f6zel yat\u0131r\u0131ma a\u00e7\u0131lacak.": ["In a bid to open up state-controlled sectors, more areas will be open to private investment."], "A\u00e7\u0131klama, \"h\u00fck\u00fcmet yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131ma y\u00f6nelik politikas\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek, ve yabanc\u0131 fonlu \u015firketlerin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 koruyarak onlara daha iyi hizmetler sunacak,\" dedi.": ["\"The government will not change its policy toward foreign investment, and will protect the lawful interests of foreign-funded companies and provide better services for them,\" said the statement."], "Buna ek olarak yabanc\u0131lar\u0131n s\u00fcrekli yerle\u015fim izinleri ya da \"ye\u015fil kart\" almalar\u0131 gereklilikler optimize edilerek ve ba\u015fvuru s\u00fcre\u00e7leri bir yola sokularak kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.": ["In addition, it will be made easier for foreigners to apply for permanent residence permits, or \"green card,\" by optimizing requirements and streamlining the application process."], "Hukuk\u00e7ular\u0131n pratik yapma haklar\u0131n\u0131n garanti alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 ve profesyonel hakim ve savc\u0131lar\u0131n yeti\u015ftirilmesi de toplant\u0131da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc.": ["Guaranteeing lawyers' right to practice and nurturing professional judges and prosecutors were also discussed at a meeting."], "Toplant\u0131 sonras\u0131nda yay\u0131nlanan bir a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Ba\u015fbakan Li Keqiang ve k\u0131demli liderler Liu Yunshan ile Zhang Gaoli de toplant\u0131ya kat\u0131ld\u0131lar.": ["The meeting was also attended by Premier Li Keqiang, and senior leaders Liu Yunshan and Zhang Gaoli, according to a statement released after the meeting."], "Minyat\u00fcr \u00e7anta \u015fimdi \u00e7ok moda-Zaman Gazetesi Cumaertesi Eki": ["Mini-bags are the height of fashion - Zaman Newspaper Saturday Supplement"], "Moda d\u00fcnyas\u0131nda yollar d\u00f6n\u00fcp dola\u015f\u0131p \u00e7antalara geliyor.": ["The subject eventually returned to bags in the world of fashion."], "Son zamanlarda \u00f6ne \u00e7\u0131kan ak\u0131m ise minyat\u00fcr olanlar...": ["The recent outstanding trend is those miniatures..."], "B\u00fcy\u00fcklerin yan\u0131na ili\u015ftirilen k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7antalar\u0131n da dikkat \u00e7ekti\u011fini s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn.": ["It is possible to say that the small bags that are placed next to the big ones draw attention."], "Her \u015feyin k\u00fc\u00e7\u00fck olan\u0131 g\u00fczel derler.": ["It is said that small is beautiful."], "Bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 \u00e7antalar i\u00e7in de ge\u00e7erli san\u0131r\u0131m.": ["This point of view also applies to bags."], "Neredeyse valiz ebatlar\u0131nda \u00e7antalarla caddeleri ad\u0131mlamaya doyamam\u0131\u015fken birden r\u00fczg\u00e2r tam tersi y\u00f6nden esmeye ba\u015flad\u0131 ve \u00e7antalar k\u00fc\u00e7\u00fclmeye meyletti.": ["Even though we didn't tire of walking the streets with almost-suitcase-sized bags, the tide has started to turn and bags are inclined to be smaller."], "K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7antalar zaten vard\u0131 ama bu sefer b\u00fcy\u00fck kol \u00e7antalar\u0131n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f halleriyle kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kt\u0131lar.": ["Small bags already existed but they appeared before us in minimised versions of big shoulder bags."], "Bu minicik \u00e7antalara ancak telefonunuz, kredi kart\u0131n\u0131z ve anahtar\u0131n\u0131z s\u0131\u011fabilir.": ["Only your telephone, credit card and keys fit inside these tiny bags."], "C\u00e9line and Herm\u00e8s ile ba\u015flayan ak\u0131m, Prada ile yay\u0131ld\u0131.": ["Starting with C\u00e9line and Herm\u00e8s, the trend spread with Prada."], "\u00c7anta hayranl\u0131\u011f\u0131n\u0131n minyat\u00fcr merak\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015fmesi yeni \u00e7\u0131kan modelleri de etkiledi.": ["Transforming this bag mania into an interest for mini-bags has affected the newly emerging models."], "Loewe, bu sezon haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 e\u011flenceli \u00e7antalar\u0131 iki boy halleriyle sundu.": ["Loewe presented the fun bags it created in two sizes."], "Panda, kutup ay\u0131s\u0131 ve fil bi\u00e7imdeki \u00e7antalardan en \u00e7ok fil g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc olanlar \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["Among the bags, in the shape of pandas, polar bears and elephants, the most outstanding ones are the elephant-shaped ones."], "L\u00fcks markalar\u0131n fenomen isimlerle sundu\u011fu b\u00fcy\u00fck \u00e7antalar\u0131n mini boylar\u0131 yine en \u00e7ok k\u0131rm\u0131z\u0131 hal\u0131 \u00fcnl\u00fclerini cezbetmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.": ["Presented by luxury brands with phenomenal names, mini versions of the big bags seem to attract red-carpet celebrities most."], "Hermes'in, Jane Birkin'e ithafen haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \"Birkin\" \u00e7antas\u0131 en \u00e7ok tercih edilenlerden.": ["One of the most popular is the \"Birkin\" bag Herm\u00e8s created as a dedication to Jane Birkin."], "Ger\u00e7i Jane Birkin, bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131yla isminin bir \u00e7antayla an\u0131lmas\u0131n\u0131 istemedi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti ama haf\u0131zalarda bu \u015fekilde yer al\u0131yor art\u0131k.": ["Even though Jane Birkin said that she does not want her name to be remembered with a bag, she is now imprinted in the memory in this way."], "Moda haftalar\u0131 ise mini \u00e7anta ak\u0131m\u0131n\u0131n kitleselle\u015fmesini sa\u011flad\u0131.": ["Fashion weeks led to the popularization of the mini-bag trend."], "Podyumlarda da mini \u00e7antalar \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor haliyle.": ["Consequently, mini-bags have been prominent on the podium."], "Olduk\u00e7a minik olduklar\u0131 i\u00e7in onlar\u0131 kolunuza takman\u0131z pek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.": ["Since they are very small, it is not really possible to wear them on your arm."], "Uzun ask\u0131lar\u0131yla \u00e7apraz halleriyle kullan\u0131labilirler.": ["They can be worn across the body with their long straps."], "Ama podyumlarda o uzun ask\u0131lar\u0131, modellerin bileklerine dolanm\u0131\u015f olarak g\u00f6rd\u00fck daha \u00e7ok.": ["However, we saw these straps tangled around the wrists of the models on the podium."], "Fendi ise mini \u00e7anta mevzusunu ileri bir noktaya ta\u015f\u0131yanlardan.": ["Fendi is one of those taking the mini-bag theme one step forward."], "Mini \u00e7antaya s\u0131\u011famayan ama onlardan da vazge\u00e7emeyenlere bir \u00f6nerisi var.": ["It has some advice for those who cannot fit into mini-bags but cannot abandon them either."], "B\u00fcy\u00fck \u00e7antalara arkada\u015f mini \u00e7antalar.": ["Mini-bags as a friend of big bags."], "Nas\u0131l m\u0131?": ["How?"], "Mini \u00e7antalar\u0131 b\u00fcy\u00fcklerine ili\u015ftirilebilen birer \u00e7anta s\u00fcs\u00fcne d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek.": ["By transforming the mini-bags into a bag ornament that can be attached to bigger ones."], "Podyumlarda \u00f6ne \u00e7\u0131kan bu sunum sokakta h\u0131zla kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 bulmu\u015f durumda.": ["Featured on the podiums, this presentation has taken to the streets very quickly."], "Bakal\u0131m daha neler g\u00f6rece\u011fiz!": ["Let's see what else we will see!"], "Denimde deri de\u011fi\u015fimi": ["Denim changes skin"], "T\u00fcrkiye, denim konusunda d\u00fcnya markalar\u0131yla yar\u0131\u015facak d\u00fczeyde.": ["Turkey is on a level that can compete with world brands in terms of denim."], "\u00dcretimde kazand\u0131\u011f\u0131 bu tecr\u00fcbeyi \u015fimdilerde tasar\u0131mla zenginle\u015ftiriyor.": ["The experience gained in production has been enriched with design."], "Loft da onlardan biri.": ["Loft is one of them."], "Eskiden birka\u00e7 tane olan siyah modellerin art\u0131k her sezon raflarda yerini almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.": ["We now see that black designs, having been few in the past, take their place on the shelves every season."], "Siyahlar\u0131n bu kadar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti\u011fi sezonda denimler en yak\u0131n dostunu bulmu\u015f.": ["Denim found its closest friend in a season when black colours are on the rise."], "Deri par\u00e7alar ve deri detayl\u0131 tasar\u0131mlar denimlerin asi dostu olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["Leather pieces and designs with leather details come to the forefront as the rebellious friend of denim."], "Genel olarak \"motorbike\" denen fermuarl\u0131 k\u0131sa modeller g\u00fcndemde.": ["Generally, zippered short designs called \"motorbike\" are most prominent ."], "Derinin g\u00fc\u00e7l\u00fc havas\u0131n\u0131 ise yine siyah par\u00e7alar tamamlarken; \u015fifon uzun bluzlar, p\u0131r\u0131lt\u0131l\u0131 sweatler spor \u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm sa\u011fl\u0131yor.": ["The strong mood of leather complete with black pieces; chiffon long blouses and bright sweatshirts, provides a casual and chic appearance."], "Eskiden gen\u00e7ler denim giyer ve kalabal\u0131kta kaybolmak isterdi.": ["In the past, young people wore denim and wanted to be lost in the crowd."], "G\u00fcn\u00fc kurtar\u0131r diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcrd\u00fc.": ["It was thought that it would save the day."], "Art\u0131k gen\u00e7ler rahat oldu\u011fu kadar \u015f\u0131kl\u0131\u011fa da vurgu yapan bir par\u00e7a ta\u015f\u0131mak istiyor \u00fczerinde.": ["Nowadays, young people want to wear designs that are comfortable and emphasise their style at the same time."], "Bu a\u00e7\u0131dan Loft'un haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 koleksiyonlar ve tamamlay\u0131c\u0131 par\u00e7alarla hedef kitlesini do\u011fru anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn": ["Within this perspective, it can be said that Loft correctly understood its target group with their collections and accessories it designed"], "Banksy i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck, \"global\" i\u00e7in b\u00fcy\u00fck ad\u0131m": ["A small step for Banksy, a giant step for the \"Global\""], "Gizemli sokak sanat\u00e7\u0131s\u0131 Banksy'nin eserlerini bir araya getiren \"The Art of Banksy\" koleksiyonunun d\u00fcnya pr\u00f6miyeri \u0130stanbul'da yap\u0131ld\u0131.": ["Bringing together the works of mysterious street artist Banksy, the world premi\u00e8re of the collection \"The Art of Banksy\" was held in Istanbul."], "Sanat\u00e7\u0131n\u0131n, 15 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fc olan ve 85 orijinal eserin ilk kez bir araya geldi\u011fi sergi Global Karak\u00f6y binas\u0131n\u0131n ilk sergisi.": ["A product of 15 years of work from the artist and gathering the originals of 85 works for the first time, the exhibition is the first in the Global Karak\u00f6y building ."], "Gizemli sokak sanat\u00e7\u0131s\u0131 Bansky'nin \u0130stanbul'daki ilk sergisi \u00f6nceki g\u00fcn Global Karak\u00f6y'de (R\u0131ht\u0131m Caddesi) a\u00e7\u0131ld\u0131.": ["The first exhibition by the mysterious street artist Banksy in Istanbul opened yesterday in the Global Karak\u00f6y (R\u0131ht\u0131m Street)."], "Kimli\u011fini gizleyen ve m\u00fcstear isim kullanan d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131, elbette a\u00e7\u0131l\u0131\u015fta yoktu.": ["The world famous artist, who conceals his identity and uses an alias, was not present at the exhibition opening of course."], "\u0130stanbul'a gelip gelmedi\u011fini de bilmiyoruz.": ["We also don't know if he came to Istanbul or not."], "Fakat serginin k\u00fcrat\u00f6r\u00fc Steve Lazaridas'\u0131n s\u00f6yledi\u011fine g\u00f6re Bansky bu sergiden haberdar bile de\u011fil.": ["However, Banksy is not aware of this exhibition according to Steve Lazaridas, curator of the exhibition."], "Ondan izin al\u0131nmas\u0131n\u0131 gerektirecek bir durum bulunmuyor.": ["It is not necessary to receive permission from him."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc eski arkada\u015f olan Bansky ve Lazaridas'\u0131n yolu, 12 y\u0131ldan sonra ayr\u0131lm\u0131\u015f.": ["The reason is that old friends Banksy and Lazaridas parted company with each other after 12 years."], "Sergilenen eserlerin bir k\u0131sm\u0131 Lazaridas'\u0131n, bir k\u0131sm\u0131 da koleksiyonerlerden toplanm\u0131\u015f.": ["The exhibited works were partly collected from Lazaridas and collectors."], "Fakat Bansky takip\u00e7ilerinin merak etti\u011fi konular var.": ["However, there are issues that Banksy fans are curious about."], "Banksy, 85 eserinin bir araya getirildi\u011fi \"The Art of Banksy\" sergisiyle ilgili acaba ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fc?": ["What would Banksy think about the exhibition \"The Art of Banksy\" which brings together 85 of his works?"], "Mesela sergiye biletle girilmesini (35 TL) nas\u0131l kar\u015f\u0131lard\u0131? 800 metrekarelik galeri alan\u0131n\u0131n sonunda olu\u015fturulan k\u00fc\u00e7\u00fck ma\u011fazay\u0131 g\u00f6rseydi ne derdi?": ["For example, what would he think of entering the exhibition with a ticket (35 TL)? What would he say if he saw the 800 square metre gallery space with a small store created at the end?"], "K\u0131rm\u0131z\u0131 Balonlu K\u0131z, Temizlik\u00e7i, G\u00fcl \u015eimdi gibi d\u00fcnyan\u0131n yaras\u0131 olan konulara dikkat \u00e7eken eserlerinin bez \u00e7antalara, c\u00fczdanlara bas\u0131ld\u0131\u011f\u0131na, kolyeler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na ses \u00e7\u0131kar\u0131r m\u0131yd\u0131?": ["Would he raise his voice against the fact that cloth bags, wallets and necklaces are printed with works of his such as Red Balloon Girl, Maid, Smile Now, which draws attention to the wounds of the world?"], "Kimli\u011fini gizleyen, anar\u015fist ruha sahip bir sanat\u00e7\u0131n\u0131n sergisinin bu kadar t\u00fcketim malzemesi haline getirilmesi, Banksy takip\u00e7ileri i\u00e7in hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131.": ["Banksy followers feel disappointed by the turning of an exhibition of an artist who conceals his identity and has an anarchist soul into such consumer goods."], "Hi\u00e7 Banksy'nin tarz\u0131 de\u011fil.": ["This is certainly not the style of Banksy."], "Ama siz yine de s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki biletleri t\u00fckenmeden al\u0131n!": ["Nevertheless, get your limited availability tickets before they are sold out!"], "Banksy i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck, globalle\u015fen d\u00fcnya i\u00e7in b\u00fcy\u00fck sergi \"The Art of Banksy\" nisan ay\u0131na kadar g\u00f6r\u00fclebilir.": ["Small for Banksy but giant for the globalised world, the exhibition \"The Art of Banksy\" can be seen until April."], "Bunlar al\u00e7ak, zalimdir.": ["They are despicable and cruel."], "Gitsenler hendek kazs\u0131nlar.": ["Let them dig ditches."], "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, bildiriye imza atan akademisyenlere tepkisini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.": ["President Recep Tayyip Erdo\u011fan continued his reaction against the academics that signed the declaration."], "Erdo\u011fan, \"Bunlar zalimdir, bunlar al\u00e7akt\u0131r.\"": ["Erdo\u011fan said, \"They are cruel, they are despicable.\""], "\u00c7\u00fcnk\u00fc, zalimlerle beraber olanlar zalimdir.": ["Because those who stand by the oppressors are oppressors."], "\"Katliam yapanlarla birlikte olduklar\u0131 i\u00e7in onlar da ayn\u0131 su\u00e7u i\u015flemi\u015ftir\". dedi.": ["He said, \"Since they stand by those who slaughtered, they committed the same offence\"."], "Sultanahmet'teki patlama yerine karanfil b\u0131rakan Recep Tayyip Erdo\u011fan, \"Tarih ve medeniyet kokan adeta bir bar\u0131\u015f meydan\u0131 olan Sultanahmet Meydan\u0131'ndaki bu eylemde - hele hele bir de Alman \u00c7e\u015fmesi'nin hemen yak\u0131n\u0131nda - b\u00f6yle bir b\u00f6lgede 10 tane Alman dostumuzun \u00f6lm\u00fc\u015f olmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fclerimizi gerek Alman Cumhurba\u015fkan\u0131yla gerek de Alman \u015eans\u00f6lyesi ile de payla\u015ft\u0131m.": ["Laying flowers at the scene of the explosion in Sultanahmet, Recep Tayyip Erdo\u011fan said, \"I shared our grief both with the German President and German Chancellor because of the fact that 10 of our German friends were killed during this action in Sultanahmet Square that is full of history and civilization, and simply a square of peace - particularly in a place like this, near to the German Fountain.\""], "T\u00fcm Alman halk\u0131na da ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerimi \u00f6ncelikle \u00f6lenlerin ailelerine buradan iletmek istiyorum.\"": ["Firstly I would like to convey my condolences to the German people, especially to the families of the victims."], "\"Bizim ter\u00f6rle m\u00fccadelemiz kararl\u0131l\u0131kla devam edecek\". diye konu\u015ftu.": ["He said, \"Our fight against terrorism will continue with determination\"."], "Bildiri imzalayan akademisyenlere tepkisini s\u00fcrd\u00fcren Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"B\u00fct\u00fcn bu ter\u00f6r olaylar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda kalk\u0131p da kapkara bir bildiri yay\u0131nlay\u0131p o katliamlar\u0131n alt\u0131na imzay\u0131 koyan akademisyenleri \u00f6zellikle tekrar k\u0131n\u0131yorum, \u015fiddetle k\u0131n\u0131yorum.\"": ["Continuing his reaction towards the academics who signed the declaration, Erdo\u011fan stated the following: \"I condemn again and strongly condemn in particular the academics who put their signature under this slaughter by publishing a \"pitch-black\" declaration even in the face of all these terrorist incidents.\""], "Milletimizin kimin kim oldu\u011funu \u00e7ok daha yak\u0131ndan anlamas\u0131n\u0131, yani \u00f6n\u00fcnde profes\u00f6r, do\u00e7ent olmas\u0131 kimseyi ayd\u0131n yapmaz.": ["I want our nation to understand much more closely who is who; in other words, having a title of professor, assistant professor does not make a person literate."], "Bunlar kapkaranl\u0131k insanlard\u0131r.": ["They are completely dark people."], "Bunlar zalimdir, bunlar al\u00e7akt\u0131r.": ["They are cruel, they are despicable."], "Katliam yapanlarla birlikte olduklar\u0131 i\u00e7in onlar da ayn\u0131 su\u00e7u i\u015flemi\u015ftir.": ["Since they stand by those who slaughtered, they also committed the same offence."], "\u0130\u015fte \u00c7\u0131nar'da olan hadisede o yavrular, o babas\u0131yla beraber \u015fehit olan 3 ya\u015f\u0131ndaki Mevl\u00fcde'yi acaba bu kapkaranl\u0131k akademisyenler nereye koyacak?": ["What do these dark academics think about those babies, 3-year old Mevl\u00fcde who died a martyr with her father in the incident that occurred in \u00c7\u0131nar?"], "Onun katillerinin yan\u0131nda yer almay\u0131 bunlar nas\u0131l vicdanlar\u0131na s\u0131\u011fd\u0131r\u0131yorlar?": ["How can they allow their conscience to stand by her killers?"], "B\u00fct\u00fcn yarg\u0131 makamlar\u0131n\u0131, \u00fcniversitelerin senatolar\u0131n\u0131 anayasam\u0131z ve yasalar\u0131m\u0131za ters bu hareketler sebebiyle g\u00f6reve davet ediyorum.": ["I am inviting all the judicial authorities, university senates to do their duty for these acts against our constitution and laws."], "D\u00fcn, at\u0131lmas\u0131 gereken ad\u0131mlar\u0131n s\u00fcratle at\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledim.": ["Yesterday, I said that all the necessary steps should be taken rapidly."], "Bunlar da ne yapacaklarsa gitsinler oralarda yaps\u0131nlar.": ["Let them do whatever they do out there."], "Siyaset yapmak isteyenler parlamentoda siyaset yaps\u0131nlar.": ["If they want to do politics, let them do politics in parliament."], "Ama parlamentoda yapam\u0131yorlarsa onlar da gitsinler hendek kazs\u0131nlar veya da\u011fa \u00e7\u0131ks\u0131nlar.": ["If they cannot do it in parliament, let them go and dig ditches or go to the mountains."], "Bu kadar a\u00e7\u0131k ve net konu\u015fuyorum.": ["I am saying it clearly and explicitly."], "TEOG sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131": ["TEOG results were announced"], "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan 8'inci s\u0131n\u0131flara y\u00f6nelik d\u00fczenlenen Temel E\u011fitimden Orta\u00f6\u011fretime Ge\u00e7i\u015f sistemi (TEOG) s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.": ["The examination results were announced for the transition system from Primary Education to Secondary Education (TEOG), which is organized by the National Education Ministry for 8th grade students."], "25-26 Kas\u0131m tarihlerinde yap\u0131lan s\u0131nav\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 nihayet belli oldu.": ["The results of the exams, which were done on the dates of November 25-26, were finally announced."], "A\u011f\u0131rl\u0131kland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f Ortak S\u0131nav Puan\u0131: Ortak S\u0131navlar kapsam\u0131nda, s\u0131nav\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilen derslerden al\u0131nan puanlar kendi a\u011f\u0131rl\u0131k katsay\u0131lar\u0131 ile \u00e7arp\u0131l\u0131r.": ["Weighted Joint Exam Mark: Within the scope of joint exams, the marks obtained from the subjects examined are multiplied by their weight coefficient."], "\u00c7arp\u0131mlar\u0131n toplam\u0131ndan elde edilen de\u011fer, derslerin a\u011f\u0131rl\u0131k katsay\u0131lar\u0131n\u0131n toplam\u0131na b\u00f6l\u00fcnmesi suretiyle her bir d\u00f6nem i\u00e7in d\u00f6nemsel a\u011f\u0131rl\u0131kland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ortak s\u0131nav puan\u0131 elde edilir.": ["The figure obtained from the total of the multiplications, is divided by the total of the weight coefficients, and the periodically weighted joint exam mark is obtained for every term."], "D\u00f6nemsel a\u011f\u0131rl\u0131kland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ortak s\u0131nav puanlar\u0131n\u0131n aritmetik ortalamas\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131kland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ortak s\u0131nav puan\u0131n\u0131 olu\u015fturur.": ["The maths average of the periodically weighted joint exam marks constitutes the weighted joint exam mark."], "Puanlama 700 tam puan \u00fczerinden yap\u0131l\u0131r.": ["Marking is done with a maximum of 700 points."], "Yerle\u015ftirmeye esas puan: 6, 7 ve 8'inci s\u0131n\u0131f y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puanlar\u0131 ile 8'inci s\u0131n\u0131f a\u011f\u0131rl\u0131kland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ortak s\u0131nav puan\u0131 toplan\u0131r.": ["Base mark decides placing: the success of the marks at the end of the 6th, 7th and 8th grades, and the weighted joint exam mark from 8th grade are totalled."], "Elde edilen toplam ikiye b\u00f6l\u00fcnerek yerle\u015ftirmeye esas puan elde edilir.": ["The final total obtained is divided by two and the base mark for placing is obtained."], "Puanlama 500 tam puan \u00fczerinden yap\u0131l\u0131r.": ["Marking is done with a maximum of 500 points."], "\u00d6\u011fretim \u00fcyelerinin kap\u0131lar\u0131 i\u015faretleniyor": ["Doors of faculty members are marked"], "Gazi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi'nde baz\u0131 \u00f6\u011fretim \u00fcyelerinin oda kap\u0131s\u0131na \"PKK'ya destek veren...... \u00fcniversitemizde istemiyoruz\" yaz\u0131l\u0131 ka\u011f\u0131t as\u0131ld\u0131.": ["\"We do not want ...... who supports PKK in our university\", was written on papers which were hung on the office doors of some faculty members in the Faculty of Communication at Gazi University."], "Ka\u011f\u0131d\u0131n alt\u0131na ise \"Gazi \u0130leti\u015fim\"... ibaresi eklendi.": ["The caption \"Gazi Communication\"... was added to the lower part of the papers."], "'Bar\u0131\u015f \u0130\u00e7in Akademisyenler \u0130nisiyatifi' adl\u0131 grubun 'Bu Su\u00e7a Ortak Olmayaca\u011f\u0131z' ba\u015fl\u0131kl\u0131 bildirisine imza atan 1128 akademisyene; Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ve h\u00fck\u00fcmet yetkilileri ba\u015fta olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da tepki a\u00e7\u0131klamas\u0131 gelmi\u015fti.": ["There were many statements of response coming in particular from President Recep Tayyip Erdo\u011fan and government officials to the 1128 academicians, who signed the declaration of the group named \"The Initiative of Academics for Peace\" under the title \"We won't be a party to this crime\"."], "Att\u0131klar\u0131 imza nedeniyle soru\u015fturmaya u\u011frayan akademisyenler g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmaya ve g\u00f6revden uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.": ["Subject to investigations because of the signatures they put, the academics started to be taken into custody and dismissed from their posts."], "Gazi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi'nde ise baz\u0131 \u00f6\u011fretim \u00fcyelerinin oda kap\u0131s\u0131na \"PKK'ya destek veren...... \u00fcniversitemizde istemiyoruz\" yaz\u0131l\u0131 ka\u011f\u0131tlar as\u0131ld\u0131.": ["\"We do not want ...... who supports PKK in our university\", was written on papers which were hung on the office doors of some faculty members in the Faculty of Communication at Gazi University."], "Ka\u011f\u0131d\u0131n alt\u0131na ise \"Gazi \u0130leti\u015fim...\" ibaresi eklendi.": ["The caption \"Gazi Communication...\" was added to the lower part of the papers."], "Japonya'n\u0131n Nagano eyaletindeki da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede kayadan a\u015fa\u011f\u0131 yuvarlanan tur otob\u00fcs\u00fcnde en az 14 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 27 ki\u015fi yaraland\u0131.": ["At least 14 people died and 27 people were injured in the tour bus that careered off the road in a mountainous area of Nagano, Japan."], "Emniyet yetkilileri, kayak yapmaya giden 10-20 ya\u015flar\u0131ndaki gen\u00e7lerin bindi\u011fi tur otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn, \u00fcnl\u00fc tatil kasabas\u0131 Karuizawa yak\u0131nlar\u0131nda kaza yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.": ["Police Department officials stated that the tour bus, on which young people between 10 and 20 years old were going skiing, had the accident near the famous holiday town of Karuizawa."], "Otob\u00fcs\u00fcn 3 metrelik kayan\u0131n \u00fczerinden u\u00e7arak yan\u0131 \u00fczerine devrildi\u011fi kaydedildi.": ["It was noted that the bus flew down a 3-metre high drop and overturned onto its side."], "Otob\u00fcste toplam 41 ki\u015finin oldu\u011fu, yaral\u0131lar\u0131n hastanelere kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.": ["It was stated that there were 41 people in total on-board, and the casualties were brought to the hospital."], "Anahtar Kelime: Nagano eyaleti, Japonya, Otob\u00fcs kazas\u0131": ["Keyword: Nagano Prefecture, Japan, Bus accident"], "Tarih\u00ee ah\u015fap bina yakacak oldu": ["The historical wooden building became firewood"], "\u015eefik D\u00f6\u011fen son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131": ["\u015eefik D\u00f6\u011fen was sent off on an eternal journey"], "Celine Dion e\u015fini kaybetti": ["Celine Dion lost her husband"], "Kanada as\u0131ll\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 Celine Dion'un e\u015fi Ren\u00e9 Ang\u00e9lil, hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["Ren\u00e9 Ang\u00e9lil, the husband of Canadian singer Celine Dion, has passed away."], "Ang\u00e9lil, 12 ya\u015f\u0131nda iken Dion'un yetene\u011fini ke\u015ffetmi\u015f ve ikili 1994'te Montreal'de evlenmi\u015fti.": ["Ang\u00e9lil discovered the talent of Dion when she was 12 years old, and the couple got married in 1994 in Montreal."], "Ang\u00e9lil'e 1999'da kanser te\u015fhisi konmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Celine Dion kariyerine ara vermi\u015fti.": ["After Ang\u00e9lil was diagnosed with cancer in 1999, Celine Dion took a break from her career."], "'\u0130ki g\u00fcre\u015f\u00e7i \u00e7ocuk ararken 26 ki\u015fi buldum'": ["\"While I was searching for two wrestler children, I found 26 people\""], "Mete G\u00fcm\u00fcrhan'\u0131n ikinci belgeseli \"Gen\u00e7 Pehlivanlar\", 66.": ["The second documentary from Mete G\u00fcm\u00fcrhan, \"Young Wrestler\", 66th."], "Berlin Film Festivali'nin (11-21 \u015eubat), \"Generation Lplus\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcne se\u00e7ilen ilk T\u00fcrk belgeseli oldu.": ["It became the first Turkish documentary to be selected in the \"Generation Kplus\" section of the Berlin Film Festival (February 11-21)."], "Aslen Edirneli olan ama Hollanda'da yap\u0131m \u015firketi bulunan G\u00fcm\u00fcrhan, \u00e7ekimlerini 2014'\u00fcn yaz\u0131nda tamamlad\u0131\u011f\u0131 belgeseli neden ve nas\u0131l \u00e7ekti\u011fini anlatt\u0131.": ["Originally from Edirne but with a production company in the Netherlands, G\u00fcm\u00fcrhan talked about how and why he shot the documentary which he completed in the summer of 2014."], "G\u00fcre\u015f dal\u0131nda d\u00fcnya \u015fampiyonu olmay\u0131 hedefleyen Amasyal\u0131 alt\u0131 yat\u0131l\u0131 okul \u00f6\u011frencisinin hik\u00e2yesini anlatan \"Gen\u00e7 Pehlivanlar\" belgeseli, Berlin Film Festivali'nin \"Generation Kplus' b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yar\u0131\u015facak.": ["Telling the story of six students in a boarding school from Amasya who aimed at becoming the world champion in the field of wrestling, the documentary \"Young Wrestlers\" will compete in the \"Generation Kplus\" section of the Berlin Film Festival."], "Bu b\u00f6l\u00fcme se\u00e7ilen T\u00fcrk yap\u0131m\u0131 ilk belgesel olan Gen\u00e7 Pehlivanlar, Kristal Ay\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn adaylar\u0131ndan biri.": ["Being the first made-in-Turkey documentary to be selected in this section, Young Wrestlers is one of the candidates for the Crystal Bear award."], "Do\u011fma b\u00fcy\u00fcme Hollandal\u0131 olsa da aslen Edirneli bir y\u00f6netmen Mete G\u00fcm\u00fcrhan.": ["Mete G\u00fcm\u00fcrhan is originally from Edirne even though he was born and raised in the Netherlands."], "\u00c7ocukken yaz tatillerinde geldi\u011fi T\u00fcrkiye'de dedesinden ya\u011fl\u0131 g\u00fcre\u015f hik\u00e2yeleri dinlemi\u015f ve m\u00fcsabakalar\u0131 izlemi\u015f.": ["He listened to stories about grease wrestling from his grandfather and watched competitions in Turkey, where he came during the summer when he was a child."], "\"T\u00fcrkiye'de sadece politik sorunlar yok.\"": ["\"There are not only political problems in Turkey.\""], "Anadolu'da daha ba\u015fka neler ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya anlatmak istedim.": ["I wanted to tell the world what is going on in Anatolia other than that."], "\"\u00d6rne\u011fin, ata sporlar\u0131m\u0131zdan g\u00fcre\u015f ne yaz\u0131k ki pek bilinmiyor.\" d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle 6 y\u00f6netmenle bir araya gelip bir belgesel projesi haz\u0131rlamak ister.": ["With the idea, \"wrestling, one of our ancestor sports, is not well known\", for example, he brought together 6 directors and wanted to create a documentary project."], "Bu proje sonu\u00e7suz kal\u0131r, ancak bir g\u00fcn u\u00e7akta okudu\u011fu dergi haberi G\u00fcm\u00fcrhan'a ba\u015fka bir projenin kap\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7ar.": ["This project remained inconclusive but news in a magazine he read on a plane opened the door to another project for G\u00fcm\u00fcrhan."], "'\u015eeker fabrikas\u0131nda konaklad\u0131k'": ["\"We stayed in a sugar factory\""], "10-11 ya\u015f\u0131ndaki g\u00fcre\u015f\u00e7i iki k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015ften bahseden yaz\u0131n\u0131n izini s\u00fcren Mete G\u00fcm\u00fcrhan, ailenin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Samsun'a gider.": ["Tracing the article that talked about two little wrestler brothers aged 10-11, Mete G\u00fcm\u00fcrhan went so Samsun, where their family lives."], "\u00c7ocuklar\u0131n babas\u0131 belgesel i\u00e7in \u00e7ekim yap\u0131lmas\u0131na izin vermez.": ["The father of the children did not give permission to shoot a documentary."], "G\u00fcm\u00fcrhan bu zorlu\u011fu nas\u0131l a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \"T\u00fcm g\u00fcn boyunca ne yapabilirim diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm.": ["G\u00fcm\u00fcrhan talked about how he overcame this challenge as follows: \"I thought about what I could do all day long.\""], "\u00c7\u00fcnk\u00fc K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan destek geri \u00e7ekilebilirdi.\"": ["\"Because the support of the Ministry of Culture might be withdrawn.\""], "Baba g\u00f6r\u00fc\u015fmede \u00e7ocuklar\u0131n gidece\u011fi Amasya'daki bir yat\u0131l\u0131 okuldan bahsediyordu.": ["The father mentioned a boarding school in Amasya, where the children would go."], "Akl\u0131ma oraya gitmek geldi.": ["I thought of going there."], "Ben iki \u00e7ocuk ararken okulda g\u00fcre\u015fle ilgilenen 26 \u00e7ocukla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m.": ["While I was searching for two children, I found 26 children with an interest in wrestling."], "Bir haftada \u00e7ekim haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flad\u0131k ve izinleri bitirdik.": ["We started shooting preparations and finalized the authorization."], "Kalacak yerimiz bile yoktu.": ["We did not even have a place to stay."], "\"\u015eeker fabrikas\u0131n\u0131n yatakhanesinde konaklad\u0131k.\"": ["\"We stayed in the dormitory of a sugar factory.\""], "\u00c7ekimleri 3 haftada tamamlanan belgeselin y\u00f6netmene \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck zorluk dil olmu\u015f.": ["Language was the biggest challenge posed for the director by the documentary, the shooting of which was completed in 3 weeks."], "Yabanc\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fc y\u00f6netmeni ve ses\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 sette \u00fc\u00e7 farkl\u0131 dilin konu\u015fuldu\u011funu s\u00f6yleyen G\u00fcm\u00fcrhan, \"Ben \u00e7ekerken ne ile kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyordum.\"": ["Stating that three different languages were spoken on the set of the film in which a foreign director of cinematography and a soundman worked, G\u00fcm\u00fcrhan said, \"I did not know what I would come across during the shoot.\""], "\"Onlar da T\u00fcrk\u00e7e bilmiyordu\". diyor.": ["He says, \"They did not know Turkish either\"."], "Gen\u00e7 Pehlivanlar, 26 \u00e7ocuk g\u00fcre\u015f\u00e7iden alt\u0131s\u0131n\u0131n hik\u00e2yesine odaklan\u0131yor.": ["Young wrestlers focuses on the story of six of the 26 child wrestlers."], "Dedesi taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fct\u00fclen ve kilo sorunu ya\u015fayan Baran, kolunu k\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in antrenmanlara kat\u0131lamayan Harun, h\u0131rsl\u0131 ama sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 olan Beytullah, okulun sevimli \u00e7ocu\u011fu \u00dcmit, en k\u00fc\u00e7\u00fck \u015fampiyon Ahmet ve grubu bir arada tutan Muhammed...": ["Baran, who was brought up by his grandfather and had a weight problem, Harun, who could not participate in training because he broke his arm, Beytullah, who is ambitious but has some health problems, \u00dcmit, who is the pretty boy of the school, the youngest champion Ahmet and Muhammed, who holds the group together..."], "Mete G\u00fcm\u00fcrhan, \u00e7ocuklarla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \"Onlar\u0131 tamamen do\u011fal b\u0131rakt\u0131m.\"": ["Mete G\u00fcm\u00fcrhan says of working with the children as follows: \"I let them be completely natural.\""], "Sadece Muhammed'i her yerde kullanmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.": ["I tried to use only Muhammed everywhere."], "\u0130lk bir bu\u00e7uk hafta antrenmanlarda \u00e7ekim yapt\u0131m.": ["I shot the training for the first one and a half weeks."], "\u0130ste\u011fim \u00e7ocuklar\u0131n kamera yokmu\u015f gibi davranmalar\u0131yd\u0131.": ["I wanted that the children act as if there were no camera."], "\"Neyse ki \u00e7abuk al\u0131\u015ft\u0131lar.\"": ["\"Fortunately they quickly adapted.\""], "Berlin'e se\u00e7ilmek s\u00fcrpriz oldu": ["It was a surprise to be selected for Berlin"], "Gen\u00e7 Pehlivanlar'\u0131n Berlin Film Festivali'ne se\u00e7ilmesini beklemedi\u011fini s\u00f6yleyen Mete G\u00fcm\u00fcrhan, \"Haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z vard\u0131 ama Berlin'e se\u00e7ilmemiz s\u00fcrpriz oldu.\"": ["Stating that he did not expect Young Wrestlers to be selected for the Berlin Film Festival, Mete G\u00fcm\u00fcrhan said, \"We were ready, but it was a surprise for us to be selected for Berlin\"."], "Gen\u00e7 Pehlivanlar bir spor belgeseli de\u011fil, \u00e7ocuklar\u0131n m\u00fccadelelerini anlat\u0131p hayatlar\u0131ndan kesitler aktaran bir yap\u0131m.": ["Young Wrestlers is not a sports documentary, it is a production that narrates the struggle of the children and a slice of their life."], "\"Ailevi sorunlar\u0131 olan \u00e7ocuklar\u0131n kimlik bulma \u00e7abalar\u0131 ve sorunlar\u0131yla ba\u015f edebilme hik\u00e2yelerini \u00f6n plana \u00e7\u0131karmak istedim\". diyor.": ["He says, \"I wanted to highlight the struggle of children with family problems to find an identity and their story of coping with their problems\"."], "Sanat d\u00fcnyas\u0131ndan akademisyenlere destek": ["Support from the world of art for the academics"], "\"Bar\u0131\u015f \u0130\u00e7in Akademisyenler \u0130nisiyatifi\"nin bildirisi sonras\u0131nda kopan f\u0131rt\u0131na d\u00fcn akademisyenler hakk\u0131nda soru\u015fturma a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve g\u00f6zalt\u0131na almalara kadar giderken, bir yandan da pe\u015f pe\u015fe destek a\u00e7\u0131klamalar\u0131 geliyor.": ["The storm that broke out after the declaration of \"The Initiative of Academics for Peace\", went so far that investigations were opened against the academics and they were taken into custody yesterday; but at the same time, there are also statements of support arriving one after another."], "\u0130lk destek, aralar\u0131nda \u00e7ok say\u0131da \u00fcnl\u00fc ismin de bulundu\u011fu edebiyat\u00e7\u0131lardan gelmi\u015fti.": ["The first support came from the literati, among whom there are many famous people."], "\u00d6nceki g\u00fcn sinemac\u0131lar, d\u00fcn ise tiyatrocular desteklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["Film makers expressed their support the day before yesterday, and theatre actors did so yesterday."], "138 tiyatrocunun imzas\u0131yla yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"..Bizler tiyatro ve sahne-g\u00f6steri sanatlar\u0131 alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan sanat\u00e7\u0131lar olarak bar\u0131\u015f i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulunan Akademisyenlerin bu onurlu bulu\u015fmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda duruyor, ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn, e\u015fitli\u011fin, ya\u015fam hakk\u0131n\u0131n ve ko\u015fulsuz bar\u0131\u015f\u0131n yan\u0131nda oldu\u011fumuzu beyan ediyoruz.\"": ["In the explanation made with the signatures of 138 theatre actors, it was stated, \"We, as artists working in the field of theatre and stage-performance, stand by this honourable meeting of academics making a call for peace; and we state that we stand by the freedom of expression, equality, right to life and unconditional peace\"."], "\"Vicdan\u0131m\u0131z ve t\u00fcm kalbimizle akademisyenlerin m\u00fczakere ve bar\u0131\u015f \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na sesimizi kat\u0131yoruz\". denildi.": ["It was said, \"We add our voice to the discussion and peace calls from the academics with all our heart and conscience\"."], "Aralar\u0131nda Deniz T\u00fcrkali, Atilla \u00d6zdemiro\u011flu, Nadir Sar\u0131bacak, \u00d6zcan Alper, Serra Y\u0131lmaz, Onur \u00dcnl\u00fc, Ye\u015fim Ustao\u011flu, Pelin Esmer, Tolga Kara\u00e7elik'in de bulundu\u011fu 400'den fazla sinemac\u0131 ise \"\u00d6zg\u00fcr d\u00fc\u015f\u00fcncenin ve sanat\u0131n yan\u0131nday\u0131z.": ["More than 400 film makers including Deniz T\u00fcrkali, Atilla \u00d6zdemiro\u011flu, Nadir Sar\u0131bacak, \u00d6zcan Alper, Serra Y\u0131lmaz, Onur \u00dcnl\u00fc, Ye\u015fim Ustao\u011flu, Pelin Esmer, Tolga Kara\u00e7elik stated that, \"We stand by free thought and art\"."], "Ama's\u0131z fakat's\u0131z e\u011fer'siz: \"Bu su\u00e7a ortak olmayaca\u011f\u0131z!\"": ["Without using but, however and if: \"We won't take part in this crime!\""], "Bar\u0131\u015f \u0130\u00e7in Akademisyenler \u0130nisiyatifi'nin, yan\u0131nday\u0131z\" diyerek akademisyenlere destek olmu\u015ftu.": ["They supported the academics by saying, \"We stand by the Initiative of the Academics for Peace\"."], "Sinema Yazarlar\u0131 Derne\u011fi (S\u0130YAD) de bir a\u00e7\u0131klama yaparak \"Lin\u00e7 kampanyas\u0131n\u0131n hedefi haline getirilen akademisyenlerin yan\u0131nday\u0131z\". dedi.": ["The Screenwriters Association (S\u0130YAD) also made a statement and said, \"We stand by the academics, who were made the target of a lynching campaign\"."], "Bar\u0131\u015f \u0130\u00e7in Akademisyenler \u0130nisiyatifi, 11 Ocak'ta Ankara ve \u0130stanbul'da d\u00fczenledikleri e\u015fzamanl\u0131 a\u00e7\u0131klamalar ile h\u00fck\u00fcmete bar\u0131\u015f ve m\u00fczakere \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmu\u015f, \"Bizler bu su\u00e7a ortak olmuyoruz\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir bildiri yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.": ["The Initiative of Academics for Peace called for peace and discussion from the government with simultaneous statements in Ankara and Istanbul on January 11; and it published a declaration under the title, \"We are not party to this crime\"."], "Metne 89 \u00fcniversitedeki 1128 akademisyenin yan\u0131 s\u0131ra kuramlar\u0131 ve kitaplar\u0131 ile d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00fcne sahip Noam Chomsky, David Harvey, Immanuel Wallerstein, Judith Butler, Etienne Balibar gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler de imza atm\u0131\u015ft\u0131.": ["In addition to the 1128 academics from 89 universities, the text was signed by thinkers such as Noam Chomsky, David Harvey, Immanuel Wallerstein, Judith Butler, and Etienne Balibar, who have worldwide fame through their theories and books."], "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ve Ba\u015fbakan Davuto\u011flu ise akademisyenlerin bildirisini \"ter\u00f6re destek\" \u015feklinde nitelendirerek sert bir bi\u00e7imde ele\u015ftirmi\u015f, Erdo\u011fan \"gere\u011fini yapmas\u0131 i\u00e7in\" kurumlar\u0131 g\u00f6reve \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.": ["President Erdo\u011fan and Prime Minister Davuto\u011flu defined the declaration of the academics as \"support for terrorism\" and criticised it very harshly; and Erdo\u011fan called on organizations to \"do what is needed\"."], "Bu \u00e7a\u011fr\u0131 sonras\u0131nda baz\u0131 \u00fcniversiteler akademisyenlerin i\u015fine son verirken, savc\u0131l\u0131k resen soru\u015fturma ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131.": ["After this call, some universities fired the academics and the prosecution office brought an ex-officio prosecution."], "D\u00fcn ise \u00e7ok say\u0131da akademisyen g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.": ["Many academics were taken into custody yesterday."], "Hayran\u0131n\u0131z\u0131m, l\u00fctfen yard\u0131m edin!": ["I am your fan, please help me!"], "H\u00fcrrem Sultan'\u0131n k\u0131z\u0131l sa\u00e7lar\u0131, Beren burnu, Justin sa\u00e7\u0131...": ["H\u00fcrrem Sultan's red hair, Beren's nose, Justin's hair..."], "\u00dcnl\u00fclere benzemeye \u00e7al\u0131\u015fmak bir yere kadar normal say\u0131lsa da hayat\u0131 b\u00fct\u00fcn\u00fcyle etkilemeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 noktadan sonra psikolojik rahats\u0131zl\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["Trying to look like celebrities is considered normal to some extent but it is regarded as a psychological disorder after the point that it starts to completely affect your life."], "'Celebrity worship syndrome', nam-\u0131 di\u011fer '\u015f\u00f6hretliye tap\u0131nma sendromu', d\u00fcnyada \u00e7oktan akademik konu haline gelen, bizde ise yeni yeni konu\u015fulan bir konu.": ["\"Celebrity worship syndrome\", also known as \"the syndrome of worshipping famous people\" is a matter that has already become an academic issue around the world and is a newly spoken about issue in our country."], "Kuaf\u00f6r salonlar\u0131na han\u0131mefendilerin \u00fcnl\u00fc foto\u011fraflar\u0131yla ko\u015fmas\u0131 bir yere kadar normal say\u0131labilir.": ["It can be considered normal to some extent that ladies run to the hair salons with photos of celebrities."], "Ama b\u00fct\u00fcn ergenlerin \u0130rlanda k\u0131z\u0131l\u0131 sa\u00e7larla dola\u015ft\u0131\u011f\u0131 'H\u00fcrrem Sultan' senesini unutmamak gerek.": ["However, we should not forget the \"H\u00fcrrem Sultan\" year when all the youth walked around with red Irish hair."], "Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z 2015 y\u0131l\u0131n\u0131n estetik operasyonlar\u0131nda 'Beren burnu'nun ba\u015f\u0131 \u00e7ekti\u011fi \u00e7oktan haber oldu.": ["It was already reported that \"Beren's nose\" led the way in plastic surgeries in 2015."], "Beyler cephesinde de durum pek farkl\u0131 de\u011fil.": ["The situation is not so very different on the part of men."], "Bir d\u00f6nem Polat Alemdar gibi giyinmek adiyattand\u0131.": ["Once upon a time, dressing like Polat Alemdar was a custom."], "\u015eimdi ise tam tersi bir r\u00fczgar kas\u0131p kavuruyor ortal\u0131\u011f\u0131.": ["Now a totally different trend prevails everywhere."], "Justin Bieber kopyas\u0131 delikanl\u0131larla dolup ta\u015ft\u0131 \u00e7evremiz.": ["Our surroundings are full of young boys that are copies of Justin Bieber."], "O kadar ki al\u0131nt\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fu gereksiz bilgi internette binlerce kez okunmu\u015f: \"\u00d6ncelikle berbere gitti\u011finizde sa\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131n yan taraflar\u0131n\u0131 yani kulak \u00fcst\u00fc ve \u00e7evresini kafan\u0131z\u0131n \u00fcst k\u0131sm\u0131na do\u011fru kestirin.\"": ["It is at such an extent that the following quote of useless information was read thousands of times: \"Firstly, when you go to the hairdresser, have your hair cut at the sides, in other words, the part over and around your ears up to the upper part of your head.\""], "Yaln\u0131z yanlar k\u0131sa olacak.": ["However, the sides should be short."], "Kesim i\u015flemi bittikten sonra sa\u00e7lar\u0131n\u0131za hafif suyla \u015fekil vermelisiniz.": ["After the cutting process is over, you should shape your hair lightly with water."], "\u015eekil verme i\u015flemi bittikten sonra sprey yard\u0131m\u0131 ile sa\u00e7\u0131n\u0131z\u0131 sabitleyin.": ["After the shaping process, fix your hair with the help of spray."], "\"Justin sa\u00e7\u0131 elde etmek i\u00e7in nemliyken \u015fekillendirmek \u015fart.\"": ["\"It is necessary to shape it when it is wet to get Justin hair.\""], "B\u00fct\u00fcn bunlar, d\u00fcnyada \u00e7oktan akademik konu haline gelmi\u015f bizde yeni yeni konu\u015fulan 'Celebrity worship syndrome', nam-\u0131 di\u011fer '\u015f\u00f6hretliye tap\u0131nma sendromu'nu akla getiriyor.": ["All of these issues have already become academic subjects around the world, but they remind us of the newly spoken \"celebrity worship syndrome\", in other words \"the syndrome of worshipping famous people\"."], "\u00dcnl\u00fclerin fanlar\u0131 bizde sevgi yuma\u011f\u0131 gibi g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.": ["Fans of celebrities are considered as a \"bundle of love\"."], "Sanat\u00e7\u0131lar hayran say\u0131lar\u0131yla, onlar\u0131 ne derece etkiledi\u011fiyle \u00f6v\u00fcn\u00fcp durur.": ["Artists always pride themselves on their fan numbers and how their fans affect them."], "Neyse ki psikoloji durumu o kadar basit g\u00f6rm\u00fcyor.": ["Luckily, psychology does not consider the condition so simply."], "Bilhassa ergenlerin ne yiyip i\u00e7ece\u011fine, ne dinleyece\u011fine, ne giyece\u011fine \u00fcnl\u00fclere g\u00f6re karar vermesi tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.": ["In particular, it is much discussed that adolescents make decisions about what they eat and drink, what they listen to, what they wear in accordance with celebrities."], "Ula\u015f\u0131lmaz olarak sunulan isimlere a\u015f\u0131r\u0131 ba\u011fl\u0131l\u0131k, rol model alma ruhsal rahats\u0131zl\u0131k olarak tan\u0131mlan\u0131yor.": ["Excessive loyalty to people presented as unattainable, and taking them as role models is defined as a mental disorder."], "Uzman psikolog S\u00fcmeyye Demir, T\u00fcrkiye'nin bu alandaki \u00e7al\u0131\u015fmalarda geride kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul ediyor.": ["Senior psychologist S\u00fcmeyye Demir accepts that Turkey falls behind in terms of studies into this field."], "Ancak ailelerin yava\u015f yava\u015f bilin\u00e7lendi\u011fini de g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rm\u0131yor: \"Psikoloji biliminin temel meselelerinden biri insan\u0131n kendisiyle bar\u0131\u015f\u0131k olmas\u0131, kendi kimli\u011fi i\u00e7inde huzuru yakalamas\u0131.\"": ["However she does not fail to notice the fact that families are gradually becoming conscious: \"One of the basic issues in the science of psychology is people being at peace with themselves and finding peace in their identities\"."], "\u00d6nceleri \u00e7ocuklar\u0131n odas\u0131n\u0131 afi\u015flerle doldurmas\u0131, birinin k\u0131l\u0131\u011f\u0131na b\u00fcr\u00fcnmesi \u00e7ok ciddiye al\u0131nmazd\u0131.": ["In the past, it was not taken seriously if children filled their rooms with posters and played the role of someone."], "Art\u0131k bu durum de\u011fi\u015fiyor.": ["This situation is now changing."], "Ebeveyni duruma m\u00fcdahale etme ihtiyac\u0131 hissediyor.": ["Their parents feel the need to intervene in the situation."], "\"Birine tutkuyla ba\u011fl\u0131l\u0131k gencin hayat\u0131nda bir \u015feylerin ters gitti\u011finin i\u015fareti.\"": ["\"Passionate loyalty to someone is a sign of the fact that something has gone wrong in the teen's life.\""], "Duygusal h\u0131z trenine binen hayranlar": ["Fans jumping onto the emotional speed train"], "\u00dcnl\u00fclere ilgi, a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7mamak \u015fart\u0131yla tehlikesiz.": ["Interest in celebrity is safe in moderation."], "Evlenmesini istememek, e\u015finden k\u0131skanmak, onun giyim ku\u015fam\u0131n\u0131 tercih etmek gibi belirtilere dikkat kesilmeyi \u00f6neriyor Demir.": ["Demir advises to be careful of symptoms such as not wanting them to marry, envying their spouses and preferring their clothing styles."], "Ad\u0131 \u00fcst\u00fcnde \u015f\u00f6hretli insanlardan bahsediyoruz.": ["As the name implies, we are talking about famous people."], "Onlar\u0131 merak etmek, hayatlar\u0131yla al\u00e2kadar olmak bir yere kadar normal say\u0131l\u0131yor.": ["Being curious about them and having an interest in their life is considered normal to some extent."], "Fakat uzman psikolo\u011fun kanaatince kantar\u0131n topuzunu ka\u00e7\u0131ran gen\u00e7ler \u00e7o\u011funlukta: \"Ailede veya \u00e7evrede \u00e7ocu\u011fa erdem, g\u00fczel davran\u0131\u015flar noktas\u0131nda temsil yapacak isimler olmad\u0131\u011f\u0131nda o bo\u015fluk muhakkak doluyor.\"": ["However, young people overstepping the limits are prevalent according to the senior psychologist: \"When there is no one in the family or the surroundings to serve as a model for virtues and good behaviour, this gap is certainly filled.\""], "Her zaman iyi \u00f6rnekler \u00e7\u0131km\u0131yor.": ["Good examples do not always emerge."], "\"Olumsuzluklar\u0131 da kopyal\u0131yor \u00e7ocuk.\"": ["\"Children also copy the negative things.\""], "Onlara nas\u0131l yakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 dan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131zda S\u00fcmeyye Demir, \u015f\u00f6hretliye tutku sendromunun daha \u00e7ok ergenlikte g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hat\u0131rlatarak s\u00f6ze ba\u015fl\u0131yor.": ["When we consult her about how we should approach them, S\u00fcmeyye Demir starts by reminding us that the syndrome of celebrity worship is seen mostly in adolescence."], "Ergenlerin \u00f6z g\u00fcvensiz olabilecekleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulursa sorun daha rahat a\u015f\u0131l\u0131yor.": ["The problem is more easily overcome once it is taken into consideration that adolescents may be insecure."], "Bir yandan ailelerinin s\u0131n\u0131rlamalar\u0131ndan \u015fik\u00e2yet ederken \u00f6te yandan destek ve \u015fefkat bekleyen gen\u00e7lerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z: \"Onlar\u0131n duygusal ini\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmaya mecburuz.\"": ["On one hand, we are complaining about the limitations of family and on the other hand we are facing young people expecting support and affection from them: \"We are obliged to take into consideration their emotional ups and downs.\""], "Yeni ara\u015ft\u0131rmalar beyinlerinde meydana gelen de\u011fi\u015fimler sebebiyle zorland\u0131klar\u0131n\u0131 ortaya koyuyor.": ["New research put forward that they are forced by the changes occurring in their brains."], "\"Duygusal h\u0131z trenine binen gencin birine ihtirasla ba\u011flanmas\u0131 da do\u011fal kar\u015f\u0131lanmal\u0131, yumu\u015fak yakla\u015f\u0131lmal\u0131.\"": ["\"It should be taken naturally if an adolescent, jumping onto the emotional speed train, is attached to someone; and they should be approached delicately.\""], "Davran\u0131\u015flar\u0131 de\u011fi\u015ftirmek m\u00fcmk\u00fcn": ["It is possible to change behaviour"], "Uzman psikolog S\u00fcmeyye Demir, \u015f\u00f6hretliye tap\u0131nma sendromunu a\u015fmak i\u00e7in ebeveyne d\u00fc\u015fen g\u00f6revleri hat\u0131rlat\u0131yor:": ["Senior psychologist S\u00fcmeyye Demir, reminds us of the duties falling into the share of parents to overcome celebrity worship syndrome:"], "Onun duygusal s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 tan\u0131y\u0131n, meseleye girmeden \u00f6nce sakin oldu\u011funuzdan emin olun.": ["Identify their emotional problem and be sure that you are calm before bringing up the issue."], "Asla duygular\u0131n\u0131 bast\u0131rmas\u0131na izin vermeyin.": ["Never let them suppress their emotions."], "Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131 te\u015fvik etmek i\u00e7in onun hayranl\u0131\u011f\u0131na sayg\u0131 duydu\u011funuzu belirtin.": ["Express your respect for their adoration in order to encourage freedom."], "Azarlayarak \u00f6\u011fretmek yerine iyi \u00f6rnek sergileyin, ona rol model olacak isimler \u00fczerinde tart\u0131\u015f\u0131n.": ["Instead of teaching them by reprimanding, serve as a good model for them, discuss the people that can be a role model to them."], "\u00dcnl\u00fclerin g\u00fcndelik hayat\u0131m\u0131zdaki yerini birlikte ele almaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.": ["Try to talk together about the roles of celebrities in our daily life."], "\u015e\u00f6hretlilerin ger\u00e7ek d\u00fcnyas\u0131n\u0131 anlatan kitaplar\u0131 birlikte okumak i\u015fe yarayacakt\u0131r.": ["It would be helpful to read books about the real world of celebrities together."], "\u0130leti\u015fiminizi muhakkak yeti\u015fkin yeti\u015fkine bi\u00e7imine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcn.": ["Change your communication approach to the form of adult to adult."], "Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k ve motivasyonun beyinde ayn\u0131 yollar\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 unutmay\u0131n.": ["Do not forget the fact that addiction and motivation use the brain in the same way."], "Hatalar\u0131n de\u011fi\u015fim i\u00e7in f\u0131rsat oldu\u011funu \u00e7ocu\u011funuzla payla\u015f\u0131n, onu oldu\u011fu gibi kabul edin.": ["Tell your child that errors are opportunities for change, and accept them as they are."], "Fanl\u0131k konusunda mutlaka uzman deste\u011fi al\u0131n.": ["Get the support of specialists dealing with being a fan."], "Sinirlenen de g\u0131pta eden de hayranl\u0131k duyuyor": ["Those who get angry and those who admire both worship"], "\u015e\u00f6hretliye tap\u0131nma sendromunun temelinde ba\u015fkas\u0131ndan medet umma ve yard\u0131m alma ihtiyac\u0131 var.": ["At the base of the syndrome of celebrity worship there is a need to appeal and get help from someone."], "Engellenemeyen sevgi, bir yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 asl\u0131nda.": ["It is in fact a unpreventable love, a call for help."], "Ama ne yaz\u0131k ki b\u00f6yle alg\u0131lanm\u0131yor.": ["But unfortunately it is not perceived like this."], "\u00dcstelik bu sorun o kadar yayg\u0131n ki bir \u00fclke veya k\u0131tayla s\u0131n\u0131rland\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.": ["Furthermore, this problem is so widespread that it is not possible to narrow it down to a country or a continent."], "Dr. Recai Yahyao\u011flu, her \u00fclkede televizyonu me\u015fgul eden belli isimler oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor.": ["Dr. Recai Yahyao\u011flu draws attention to the fact that there are certain people that occupy the television in every country."], "Sendrom daha \u00e7ok bu \u00fcnl\u00fclere ba\u011flanma ile kendini g\u00f6steriyor: \"Onlar s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131d\u0131r.\"": ["The syndrome manifests itself mostly in an attachment to the celebrities: \"They are extraordinary.\""], "Genel \u00e7o\u011funluk onlar\u0131n imkanlar\u0131na sahip de\u011fildir.": ["Most people do not have their opportunities."], "Sahip olanlar ise onlar gibi davranarak ya\u015famazlar.": ["Those who have do not live their life by acting like them."], "Ya benimsemediklerinden ya da cesaret edemediklerinden.": ["It is because they do not embrace this life or they do not dare to do it."], "\"Fakat gerek imk\u00e2n\u0131 olmayanlar gerekse imk\u00e2n\u0131 olup da onlar gibi ya\u015fayamayan sinirle izlemeyi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\"": ["\"However, both those who do not have the opportunities, and those who have the opportunities but do not live like them continue to watch them angrily.\""], "G\u0131pta eden ya da sinirden k\u00f6p\u00fcrerek izleyenler asl\u0131nda fark yok.": ["There is no difference between those who covet them and those who watch them bursting with anger."], "Her ikisi de i\u00e7ten i\u00e7e Hayranl\u0131k besliyor.": ["Both admire them inwardly."], "Onlar zahmetsiz para kazan\u0131r, onlar magazinin g\u00fcndeminde.": ["They earn money without trouble, they are in magazines daily."], "Bunu bilmek bile yetiyor fanl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rmaya.": ["Even knowing this is enough to increase their admiration."], "Uzman Psikolog S\u00fcmeyye Demir'in bir di\u011fer tavsiyesi tam da bu noktada o hayatlar\u0131n ger\u00e7ekli\u011fini sorgulamak.": ["Other advice from the senior psychologist S\u00fcmeyye Demir is to question the reality of these lives."], "Suni hayatlar\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011fu g\u00f6zden ka\u00e7\u0131r\u0131lmamal\u0131.": ["We should not fail to notice that artificial lives are being talked about."], "\u015e\u00f6hretliye tutku duyan ki\u015fiye \u00e7evrenin deste\u011fi, burada devreye giriyor.": ["Support from the surrounding people steps in for the person who feels passionately about celebrity."], "Ancak ki\u015fi fan\u0131 oldu\u011fu \u00fcnl\u00fcn\u00fcn kendisi gibi dertleri oldu\u011funu kabul etmekte diretiyor.": ["However, people insist on rejecting the fact that the celebrities they admire also have problems like them."], "V\u0130KO by Panasonic'in \u00c7ocuk Tiyatrosu, Enerji Verimlili\u011fi Haftas\u0131 kapsam\u0131nda, \u00f6\u011frenciler i\u00e7in sahneye \u00e7\u0131kacak.": ["V\u0130KO by Panasonic Children's Theatre will take to the stage for students within the scope of Energy Efficiency Week."], "\"Ayd\u0131nl\u0131k Bir Gelecek \u0130\u00e7in\" adl\u0131 \u00e7ocuk oyunu enerji verimlili\u011fi, do\u011fal kaynaklar\u0131n korunmas\u0131 ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm konular\u0131nda mesajlar i\u00e7eriyor.": ["The children's play \"For a Bright Future\" has messages on the subjects of energy efficiency, protection of natural resources and recycling."], "Oyun, 16-17 Ocak tarihlerinde 13.00-14.00 saatleri aras\u0131nda \u00dcsk\u00fcdar Koza Tiyatrosu'nda \u00fccretsiz olarak izlenebilecek.": ["The play can be watched in \u00dcsk\u00fcdar Koza Theatre on January 16-17 between 13:00-14:00 free of charge."], "Ba\u015fkent'te piyano r\u00fczg\u00e2r\u0131": ["Winds of piano in the capital"], "Festival: Ankara Piyano Festivali, melodisiyle izleyicisine nefes ald\u0131rmay\u0131 vaat ediyor.": ["Festival: Ankara Piano Festival promises relief for its audience through its melodies."], "Altus Sanat-K\u00fclt\u00fcr taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen festival, \u015fehrin farkl\u0131 mekanlar\u0131nda m\u00fczik tutkunlar\u0131n\u0131 bekliyor.": ["Organized by Altus Art and Culture, this festival waits for music lovers in different areas of the city."], "Festival kapsam\u0131nda Stefano Bollani, Angela Hewitt gibi \u00fcnl\u00fc piyanistler Ankara'da sahneye \u00e7\u0131kacak.": ["Famous pianists like Stefano Bollani and Angela Hewitt will be on stage in Ankara as part of he festival."], "Sanat\u00e7\u0131lar, sahne d\u0131\u015f\u0131nda okullarda da \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerle bir araya gelerek onlara m\u00fczik ve sanat sevgisi a\u015f\u0131layacak.": ["The artists will come together with the children and young people off stage in schools and instil their love of music and art in them."], "Detayl\u0131 bilgi i\u00e7in; www.ankarapianofestival.com": ["For details see, www.ankarapianofestival.com"], "Bo\u011faz'\u0131n \u0131l\u0131k esintisine kar\u015f\u0131...": ["Opposite the Bosphorus' lukewarm breeze..."], "Konser: Alb\u00fcm ve konserlerine Anadolu'nun, Mezopotamya'n\u0131n, Balkanlar'\u0131n, Kafkasya'n\u0131n seslerini ta\u015f\u0131yan \u00fcnl\u00fc m\u00fczik toplulu\u011fu \"Karde\u015f T\u00fcrk\u00fcler\" ile Frans\u0131z \u015fansonlar\u0131ndan T\u00fcrk pop ve halk m\u00fczi\u011fine farkl\u0131 t\u00fcrlerdeki yorumlar\u0131yla m\u00fczikseverlerin her daim be\u011fenisini kazanan Candan Er\u00e7etin, \u0130\u015f Sanat sahnesinde bir araya geliyor.": ["Concert: \"Karde\u015f T\u00fcrk\u00fcler\", the famous music group with voices from Anatolia, Mesopotamia, the Balkans and Caucasus in their concerts, and Candan Er\u00e7etin, appreciated by music lovers with her vocalizing of different genres from French chansons to Turkish pop and folk music, come together on the stage of \u0130\u015f Sanat."], "\"Bo\u011faz'\u0131 Ge\u00e7en \u015eark\u0131lar\" ad\u0131yla haz\u0131rlanan konser, 26 Ocak Sal\u0131 ak\u015fam\u0131 saat 20.30'da ger\u00e7ekle\u015fecek.": ["Prepared under the name \"Songs Across the Bosphorus\", the concert will be performed on Tuesday, January 26, at 20:30."], "Biletix'te yer alan biletlerin fiyatlar\u0131 46-83 TL aras\u0131nda.": ["In Biletix the price of tickets is between 46-83 TL."], "Kafeler, caz m\u00fczi\u011fi ve tabii ki Franz Kafka...": ["Caf\u00e9s, jazz music and of course Franz Kafka..."], "Sergi: \u00c7ek Cumhuriyeti'nin tan\u0131nm\u0131\u015f ressamlar\u0131ndan Jiri Sliva, eserlerini ilk kez \u0130stanbul'da g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kar\u0131yor.": ["Exhibition: One of the Czech Republic's best known painters, Jiri Sliva, displays his works in Istanbul for the first time."], "Sanat\u00e7\u0131, \"Kafka (lar) \u0130stanbul'da\" sergisindeki eserlerinde kafeleri, caz m\u00fczi\u011fini, a\u015fk\u0131 ve Franz Kafka'y\u0131 i\u015fliyor.": ["The artist covers caf\u00e9s, jazz music, love and Franz Kafka in his exhibition \"Kafka(s) in \u0130stanbul\"."], "31 Ocak'a g\u00fcn\u00fcne kadar a\u00e7\u0131k olan sergi, Karak\u00f6y'deki Schneidertempel Sanat Merkezi'nde ziyaret edilebilir.": ["Open until January 31, the exhibition can be visited in the Schneidertempel Art Centre in Karak\u00f6y."], "Bilgi i\u00e7in; www.schneidertempel.com": ["For information see www.schneidertempel.com"], "\u0130stanbul'un yan\u0131 ba\u015f\u0131nda K\u00fcbal\u0131 m\u00fczisyenler": ["Cuban musicians right next to \u0130stanbul"], "Sergi: Ressam G\u00fclay Aytan, \"Varyasyon\" adl\u0131 ki\u015fisel sergisinde 30 eserini sanatseverlerle bulu\u015fturuyor.": ["Exhibition: The painter G\u00fclay Aytan brings 30 of her works together for art lovers in her personal exhibition \"Variation\"."], "Portreler ve soyut \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 resim sergisinde, empresyonist \u00e7izgideki \u0130stanbul manzaralar\u0131 ve K\u00fcba sokaklar\u0131ndan m\u00fczisyenler yans\u0131yor tuale...": ["In the art exhibition, with portraits and abstract works, scenes of Istanbul with an impressionist soul and musicians from the streets of Cuba are reflected on canvas..."], "Farkl\u0131 teknikleri ustal\u0131kla bulu\u015fturan Aytan'\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 5 \u015eubat Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar Zorlu Center Eataly'de ziyaret edilebilir.": ["Different techniques skillfully combine Aytan's works which can be visited until Friday, February 5, in Zorlu Centre Eataly."], "Gitar\u0131n ustalar\u0131 \u0130stanbul'da": ["Guitar Virtuosos in Istanbul"], "G\u00f6steri: Akbank Sanat, ocak ay\u0131nda d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc gitar ustalar\u0131n\u0131 ve gen\u00e7 yetenekleri \"Akbank Sanat Gitar G\u00fcnleri\" kapsam\u0131nda misafir ediyor.": ["Performance: Akbank Sanat hosts world renowned guitar virtuosos and young talents for the \"Akbank Sanat Guitar Days\" in January."], "Programda, d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Macar gitarist ve besteci Ferenc Snetberger, 20 Ocak \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc sahne alacak.": ["In the program, the world famous Hungarian guitarist and composer Ferenc Snetberger will take to the stage on Wednesday, January 20."], "Etkinlik kapsam\u0131nda, yetenekli \u00e7a\u011fda\u015f m\u00fczik bestecileri aras\u0131nda g\u00f6sterilen Marek Pasieczny de 28 Ocak Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sevenleriyle bulu\u015facak.": ["One of the most talented modern music composers, Marek Pasieczny, will also meet with his admirers on Thursday, January 28 as part of the event."], "Gitar G\u00fcnleri, 30 Ocak'ta \"On Verra\" isimli alb\u00fcm\u00fc seslendiren Jean Baptiste Hardy grubunun Trio konseriyle son bulacak.": ["Guitar days will come to an end on January 30 with the concert of the Jean Baptiste Hardy trio, who sang on the album \"On Verra\"."], "Konserlerin ba\u015flama saati 20.00.": ["The starting time of the concerts is 20:00."], "Biletix'te yer alan biletlerin fiyatlar\u0131 13-23 TL aras\u0131nda.": ["In Biletix the price of tickets is between 13-23 TL."], "Unutulmaya ba\u015flam\u0131\u015f duygular\u0131n en saf hali": ["The purest condition of the emotions have started to be forgotten"], "Sergi: Sanatseverlerin Ankara'daki u\u011frak mek\u00e2nlar\u0131ndan Mustafa Ayaz Vakf\u0131 Plastik Sanatlar M\u00fczesi, 2016 y\u0131l\u0131na Kadir \u00d6ztoprak'\u0131n resim sergisi ile merhaba diyor.": ["Exhibition: One of the most popular places among art lovers in Ankara, the Mustafa Ayaz Foundation Plastic Arts Museum greets 2016 with a painting exhibition by Kadir \u00d6ztoprak."], "Resimlerinde, unutulmaya ba\u015flam\u0131\u015f duygular\u0131n en saf halleriyle v\u00fccuda gelmesini anlatan sanat\u00e7\u0131, ziyaret\u00e7ileri renk, doku ve lekelerin masals\u0131 d\u00fcnyas\u0131na davet ediyor.": ["In his paintings, that speak to us of the emotions that are starting to be forgotten, in their purest conditions, the artist invites visitors into his fabulous world of colour, texture, and stains."], "\"Bir A\u015fk Masal\u0131\" adl\u0131 sergi, 31 Ocak'a kadar a\u00e7\u0131k.": ["The exhibition, called \"A Tale of Love\", is open until January 31."], "Hem e\u011flenecek hem de h\u00fcz\u00fcnleneceksiniz": ["You will both have fun and feel sad"], "Tiyatro: Hakan Y\u0131lmaz ve Hande Suba\u015f\u0131'n\u0131n ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \"Yetersiz Bakiye\", bu ak\u015fam MO\u0130 Sahne'de.": ["Theatre: \"Insufficient Balance\", whose lead roles are shared by Hakan Y\u0131lmaz and Hande Suba\u015f\u0131, will be in the MOI Sahne."], "\u0130ki perdelik kara komedi, gereksiz harcamalar yapan evli bir \u00e7iftin kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6deyebilmek i\u00e7in evlerinin bir odas\u0131n\u0131 kiraya vermeleri sonucu geli\u015fen komik olaylar\u0131 anlat\u0131yor.": ["The two-act dark comedy talks about the funny moments that occur when a married couple, accruing unnecessary expenses, rent one of the rooms in their house to pay their credit card debts."], "Oyunda ba\u015frol oyuncular\u0131na, Turgut Tun\u00e7alp ve Eyl\u00fcl \u00d6zt\u00fcrk de e\u015flik ediyor.": ["Turgut Tun\u00e7alp and Eyl\u00fcl \u00d6zt\u00fcrk also accompany the lead actor and actress."], "Biletix'te yer alan biletlerin fiyat\u0131 45 TL.": ["In Biletix the price of tickets is 45 TL."], "Safra kesesi ameliyat\u0131 olmal\u0131 m\u0131y\u0131m? - Aile - Sa\u011fl\u0131k Haberleri - Zaman Gazetesi": ["Should I undergo a cholecystostomy? - Family-Health News - Zaman Newspaper"], "Dr. Fevzi \u00d6zg\u00f6n\u00fcl, Meydan Gazetesi'ndeki k\u00f6\u015fesinde sorular\u0131 cevapl\u0131yor..": ["Dr. Fevzi \u00d6zg\u00f6n\u00fcl answers the questions in his column in the Meydan Newspaper.."], "Benim safra kesemde ta\u015f var ve her sabah kalkt\u0131\u011f\u0131mda, yemeklerden sonra kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131yla birlikte g\u00fcnde 2 ya da daha fazla kere tuvalete \u00e7\u0131k\u0131yorum.": ["I have gallstones, I have stomach ache when I get up every morning and after meals; and I visit the toilet 2 times or more everyday."], "Bu da benim kilo vermemi engelliyor olabilir mi?": ["Could it prevent me from losing weight?"], "\u015eu anda alkalen kullanmaya ba\u015flad\u0131m ama yeme iste\u011fim azalm\u0131yor, hi\u00e7 kilo veremiyorum.": ["I have now started to use alkaline, but my appetite for meals hasn't diminished, I cannot lose any weight."], "\u00c7ocuklu\u011fumdan beri b\u00f6yle.": ["It has been the same since my childhood."], "Ne yapmal\u0131y\u0131m?": ["What should I do?"], "Sizce safra kesesi ameliyat\u0131 olmal\u0131 m\u0131y\u0131m?": ["In your opinion, should I undergo a cholecystostomy?"], "CEVAP: Safra kesesi ta\u015f\u0131na \u00e7o\u011fu zaman bir enfeksiyon e\u015flik eder.": ["ANSWER: Most of the time, an infection accompanies gallstones."], "Yemekten hemen sonra geli\u015fen bu kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fik\u00e2yetleri de yemek yedi\u011finizde safra kesesinin kas\u0131l\u0131p iltihapl\u0131 safray\u0131 ba\u011f\u0131rsaklara bo\u015faltt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131n bir i\u015faretidir.": ["This complaint of stomach aches, occurring soon after meals, is a sign of the fact that your gallbladder tightens when you eat and you spill the infected gall into the intestines."], "\u0130ltihapl\u0131 safra nedeniyle rahats\u0131z olan ba\u011f\u0131rsaklar h\u0131zla bu safray\u0131 d\u0131\u015far\u0131 atmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.": ["Disturbed by the infected gall, the intestines try to quickly expel this gall."], "\u0130\u015fte bu nedenle siz s\u0131k tuvalete \u00e7\u0131k\u0131yorsunuz.": ["This is why you visit the toilet frequently."], "S\u0131k tuvalete \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in de yedikleriniz sindirilemeden at\u0131l\u0131yor ve sizin kilo vermeniz yava\u015f oluyor.": ["Since you visit the toilet frequently and what you eat is expelled without being digested, losing weight becomes slower."], "Bence bu durumu tedavi ettirmeniz gerekiyor.": ["In my opinion, you should have this condition treated."], "Gastro enterolog bir uzmana giderseniz ve s\u00f6yledi\u011fim durum tespit edilirse antibiyotik kullanarak bu durumdan kurtulabilirsiniz.": ["If you go to a gastroenterologist and the condition is detected as I said, you can be free from this condition by using antibiotics."], "Fakat eninde sonunda safra kesesi ameliyat\u0131 da olman\u0131z gerekebilir.": ["However, you may eventually have to undergo a cholecystostomy."], "Alkalen probiyotik bu \u015fik\u00e2yetlerinizi biraz azaltabilir fakat ge\u00e7irmez.": ["Alkaline probiotics may decrease your symptons but it does not cure them."], "Her ne olursa olsun alkalen probiyoti\u011fi kullanmaya devam edin derim.": ["I advise you to use alkaline probiotics anyway."], "\u00c7\u00fcnk\u00fc zay\u0131flaman\u0131z i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck yard\u0131mc\u0131 bu probiyotik tozdur.": ["Because this probiotic powder is the biggest help in losing weight."], "Stresliyken \u00e7ok yemek yiyorum": ["I eat too much under stress"], "Hocam stresli ve sinirli oldu\u011fum zamanlarda kendimi yeme\u011fe veriyorum ve kilo al\u0131yorum.": ["Dear sir, I eat continuously when I am stressed and angry; and I gain weight."], "Bununla nas\u0131l ba\u015f edebilirim?": ["How can I cope with this?"], "CEVAP: A\u015f\u0131r\u0131 yemek iste\u011fi asl\u0131nda enerji ihtiyac\u0131n\u0131n tam kar\u015f\u0131lanamamas\u0131 demektir.": ["ANSWER: An excessive appetite for food means in fact that your energy needs are not met."], "Bunun nedeni az yemi\u015f olmak veya sabah ve \u00f6\u011flen yemeklerini atlamak olabilir.": ["The reason for this may be eating less or skipping morning meals and lunches."], "Bir di\u011fer neden de yedi\u011finiz besinleri sindirememenizdir.": ["Another reason is your failure to digest the food you eat."], "Bunun i\u00e7in sindirim sisteminizin sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekir.": ["To do this, your digestive system should work healthily."], "E\u011fer \u00fclser, refl\u00fc veya buna benzer bir probleminiz yoksa en kolay yol iyi bir probiyotik ila\u00e7 kullanman\u0131z.": ["If you do not have a problem such as an ulcer, reflux or similar problems, the easiest way is to use a good probiotic medicine."], "Yarar\u0131n\u0131 fazlas\u0131yla g\u00f6receksiniz.": ["You will greatly feel its benefits."], "Kilo alam\u0131yorum, doktorlar sebebini bilmiyor": ["I cannot gain weight, doctors do not know the reason"], "K\u00f6\u015fenizde genellikle zay\u0131flamaya y\u00f6nelik bilgiler var.": ["Generally there is information about losing weight in your column."], "Bana da \u00e7ok mant\u0131kl\u0131 geliyor hepsi ama benim durumum biraz farkl\u0131.": ["All of it seems logical to me too, but my situation is a little bit different."], "Bir t\u00fcrl\u00fc kilo alam\u0131yorum.": ["Somehow I cannot gain weight."], "En \u00f6nemlisi bunun sebebini de bilmiyorum.": ["The most important thing is I do not know why."], "Doktorlarda bir \u015fey demiyor.": ["Doctors do not say anything either."], "CEVAP: Bizim uygulad\u0131\u011f\u0131m\u0131z teknikler sadece zay\u0131flamaya y\u00f6nelik de\u011fil bedenin fizyolojik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 geri kazand\u0131rarak ideal \u00f6l\u00e7\u00fclerine d\u00f6nd\u00fcrmektir.": ["ANSWER: The techniques we apply are not intended for losing weight, but also regaining the physiological functions of the body and turning it into its ideal size."], "\u015ei\u015fmanl\u0131kla zay\u0131fl\u0131k ayn\u0131 t\u00fcr rahats\u0131zl\u0131klard\u0131r.": ["Being overweight and being too thin are the same kinds of disorder."], "\u015ei\u015fmanl\u0131kta kilo verememekle zay\u0131fl\u0131kta kilo alamamak ayn\u0131 teknikle tedavi ediliyor.": ["Failure to lose weight when fat and failure to gain weight when slim are cured with the same technique."], "Siz de tatl\u0131 ve hamur i\u015fi g\u0131dalar yedi\u011finizde daha da zay\u0131flars\u0131n\u0131z.": ["You lose weight more when you eat sweets and pastries."], "Zannederim bunu \u015fimdiye kadar anlam\u0131\u015fs\u0131n\u0131zd\u0131r.": ["I imagine you might have understood this by now."], "Sizin de karboksipunktur ile uyar\u0131lman\u0131z ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmeyle kilo alman\u0131z m\u00fcmk\u00fcn.": ["It is also possible for you to be stimulated with Carboxy therapy and gain weight through a healthy diet."], "Yani siz ideal bedeninizden zay\u0131flayarak uzakla\u015fm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z.": ["In other words, you became distant from your ideal body by losing weight."], "Di\u011fer hastalar\u0131m\u0131z da ideal bedenlerinden \u015fi\u015fmanlayarak uzakla\u015fm\u0131\u015flar.": ["Other patients of ours became distant from their ideal bodies by putting on weight."], "Siz kilo alarak ideal bedeninize ula\u015facaks\u0131n\u0131z, onlar da kilo vererek ula\u015facaklar.": ["You will reach your ideal body by gaining weight, and they will do so by losing weight."], "Sistem sorunu ortadan kalkarsa siz kilo al\u0131rs\u0131n\u0131z, onlar da kilo verir.": ["If the problem with the system is eliminated, you will gain weight, they will lose weight."], "Fakat \u00f6ncelikle sistemin d\u00fczg\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekli.": ["Nevertheless, firstly the system should work properly."], "Y\u0131l\u0131n kad\u0131n\u0131 Esra Erol ilham vereni Bar\u0131\u015f Ardu\u00e7-Akt\u00fcel Magazin Haberleri, Son Dakika Magazin Haberleri": ["Woman of the year is Esra Erol, Inspiring person of the year is Bar\u0131\u015f Ardu\u00e7 - Akt\u00fcel Magazine News, Latest Magazine News"], "Bur\u00e7in Terzio\u011flu, Esra Erol, Demet Akal\u0131n, Buse Terim gibi isimler bu y\u0131l ikinci defa verilen \"Kad\u0131n \u00d6d\u00fclleri\" ile \u00f6d\u00fcllendirildi.": ["People like Bur\u00e7in Terzio\u011flu, Esra Erol, Demet Akal\u0131n, Buse Terim were awarded with \"Women's Awards\", which were given out for the second time."], "Avon ve Elele Dergisi i\u015fbirli\u011fi ile 2015'e damgas\u0131n\u0131 vuran kad\u0131nlar\u0131n 10 kategoride 49 ismin aday g\u00f6sterildi\u011fi \u00f6d\u00fcllerde bu y\u0131l bir ilk de ya\u015fand\u0131.": ["There was a first in this year's awards, in which 49 people were nominated among the women who left their mark in 2015 in 10 categories with the collaboration of Avon and Elele Magazine ."], "Ba\u015far\u0131l\u0131 kad\u0131nlar\u0131n \u00f6d\u00fcllendirildi\u011fi gecede, son d\u00f6nemin en \u00e7ok konu\u015fulan erkek oyuncusu Bar\u0131\u015f Ardu\u00e7'a 2015'in \u0130lham Veren Erke\u011fi unvan\u0131 verildi.": ["Bar\u0131\u015f Ardu\u00e7, the most spoken about male actor in recent times, was named Inspiring Man of 2015 on the night that successful women were awarded."], "\u00d6nceki ak\u015fam Shangri-La Bosphorus Otel'de ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u00f6d\u00fcl t\u00f6reninde Y\u0131l\u0131n Gazetecisi Ezgi Ba\u015faran, Y\u0131l\u0131n Giri\u015fimcisi Buse Terim, Y\u0131l\u0131n Yazar\u0131 \u015eebnem Burcuo\u011flu, Y\u0131l\u0131n Bilim Kad\u0131n\u0131 Elif Genceli G\u00fcner, Y\u0131l\u0131n \u015eark\u0131c\u0131s\u0131 Demet Akal\u0131n, G\u00fczel Sanatlar kategorisinde Y\u0131l\u0131n Sanat\u00e7\u0131s\u0131 Lara Melda \u00d6mero\u011flu, Y\u0131l\u0131n Sporcusu \u015eahika Erc\u00fcmen, Y\u0131l\u0131n Oyuncusu Bur\u00e7in Terzio\u011flu, Sosyal Sorumluluk kategorisinde Y\u0131l\u0131n Kad\u0131n\u0131 Esra Erol oldu.": ["In the award ceremony, organized at the Hotel Shangri-La Bosphorus yesterday evening, awards were given to Ezgi Ba\u015faran as the journalist of the year, Buse Terim as the entrepreneur of the year, \u015eebnem Burcuo\u011flu as the writer of the year, Elif Genceli G\u00fcner as the scientist of the year, Demet Akal\u0131n as the singer of the year, Lara Melda \u00d6mero\u011flu as the artist of the year in the fine arts category, \u015eahika Erc\u00fcmen as the sportswoman of the year, Bur\u00e7in Terzio\u011flu as the actress of the year and Esra Erol as the woman of the year in the social responsibility category."], "Elele AVON Kad\u0131n \u00d6d\u00fclleri 2015'te \u00f6d\u00fcl alan isimler \u00f6nce halk oylamas\u0131na sunuldu.": ["In Elele AVON Women's Awards 2015, the award winners were firstly presented by popular vote."], "Sonras\u0131nda adaylar; H\u00fclya Ko\u00e7yi\u011fit, Mehmet Y.Y\u0131lmaz, Ertu\u011frul \u00d6zk\u00f6k, Nihat Odaba\u015f\u0131, Aret Vartanyan, Leyla Alaton, Esin \u00d6vet, Ay\u015fe Arman ve Ahmet G\u00fcne\u015ftekin'den olu\u015fan Y\u0131l\u0131n Kad\u0131nlar\u0131 2015 J\u00fcrisi taraf\u0131ndan de\u011ferlendirmeye al\u0131nd\u0131 ve birinciler belirlendi.": ["After that, the nominees were evaluated by the Women of the Year 2015 Jury consisting of H\u00fclya Ko\u00e7yi\u011fit, Mehmet Y.Y\u0131lmaz, Ertu\u011frul \u00d6zk\u00f6k, Nihat Odaba\u015f\u0131, Aret Vartanyan, Leyla Alaton, Esin \u00d6vet, Ay\u015fe Arman and Ahmet G\u00fcne\u015ftekin; the winners were then chosen."], "Kendini de\u011fersiz hisseden \u00e7ocuk 'nefret'e saplan\u0131yor": ["Children who feel worthless become stuck in \"hatred\""], "\u0130nsan\u0131n his d\u00fcnyas\u0131nda do\u011fu\u015ftan olan baz\u0131 duygular var.": ["There are some innate emotions in people's world of emotion."], "Korku, \u00fcz\u00fcnt\u00fc, mutluluk, \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k, \u00f6fke, endi\u015fe...": ["Fear, sadness, happiness, astonishment, anger, anxiety..."], "Ancak nefret, kin, intikam gibi hisler \u00e7ocuklarda zamanla ve baz\u0131 yanl\u0131\u015f tutumlar neticesinde ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.": ["However, some emotions like hatred, holding a grudge and revenge emerge in children gradually and as a result of the wrong behaviour."], "Her insan \u00e7ocukluk d\u00f6nemi de d\u00e2hil olmak \u00fczere birey olmaya ihtiya\u00e7 duyar.": ["Everybody needs to be an individual including during their childhood."], "Yani ebeveyn ya da sosyal \u00e7evresi kararlar\u0131na sayg\u0131 duysun, kendisini ilgilendiren konularda fikri sorulsun ve de\u011ferli oldu\u011fu hissettirilsin ister.": ["In other words, they desire that their parents and social circle respect their decisions, their opinion is asked in matters related to them, and they are made to feel valued."], "Bunlar\u0131n sa\u011flanmas\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir ki\u015filik yap\u0131lanmas\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur.": ["Enabling them to create the base on which to construct a healthy personality."], "\u00d6rne\u011fin \u00e7ocu\u011fu ilgilendiren konularda \u00e7ocu\u011fun yerine karar verme (ne giyece\u011fine, ne yiyece\u011fine), \u00e7ocu\u011fun isteklerini \u00f6nemsemeyip onun yerine kendi do\u011frular\u0131n\u0131n diretilmesi (futbol kursuna gitmek isteyen \u00e7ocu\u011fun enstr\u00fcman kursuna g\u00f6nderilmesi) gibi davran\u0131\u015flar \u00e7ocu\u011fun ki\u015fili\u011fine sayg\u0131 duymamak anlam\u0131na geliyor.": ["For example, behaviour such as making decisions in matters relating to the child (what they wear, what they eat) instead of the child, insisting on your truth without considering the wishes of the child (sending a child to a music course even though they want to go to a football course) means not respecting the personality of the child."], "Benli\u011fine ve varl\u0131\u011f\u0131na sayg\u0131 duyulmayan \u00e7ocuk 'kendi olma' \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yitirdi\u011fi i\u00e7in savunma mekanizmas\u0131 onu korumak \u00fczere \u00f6fke ve nefret duygusunu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131r.": ["When their individuality and being are not respected, children lose the freedom of \"being themselves\" and their defence mechanism reveals emotions of anger and hatred in order to protect themselves."], "\"\u00c7\u00fcnk\u00fc asl\u0131nda \u00f6fke ve nefret kabullenmenin tam tersidir.\" diyen psikolog Hilal Arslan, \u00e7ocu\u011fun nefret ederek kendisine yap\u0131lanlar\u0131 kabul etmedi\u011fini, kendisinin de\u011ferli oldu\u011funu hem kendisine hem de \u00e7evresine anlatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.": ["Stating that, \"The reason is that anger and hatred are in fact just opposites of acceptance\", psychologist Hilal Arslan says that children do not accept what is done to them by showing hate and they try to say to both themselves and the people around them that they are precious."], "\u00c7ocu\u011fun durumu kabul etmeyip bu \u015fekilde tepki vermesi onun ki\u015filik geli\u015fimi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu bir geli\u015fme oldu\u011funu belirten uzman psikolog, \"Buradaki nefret 'ben de var\u0131m' demektir, \u00e7ocu\u011fun kendisine olan sayg\u0131s\u0131n\u0131 korumas\u0131 amac\u0131na hizmet eder.\"": ["Saying that it is good for their personality development that children do not accept the situation and react to it, the senior psychologist said, \"The hatred here means I am also here, it serves the children's aim to protect their self-respect\"."], "\"\u00c7ocu\u011fun birey olmas\u0131na m\u00fcsaade edilirse nefret ortadan kalkar\". diyor.": ["She says, \"If children are allowed to be individuals, the hatred will be eliminated\"."], "\u00c7ocuk, \u00f6fke ve nefrete s\u0131\u011f\u0131narak kendi benli\u011fini korumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r": ["Children try to protect their self by resorting to anger and hatred"], "K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta, hem bedenen hem ruhen en savunmas\u0131z zamanlarda \u00e7ocuklar\u0131n ebeveynleri, \u00e7evresi taraf\u0131ndan s\u00f6zel ve duygusal \u015fiddete maruz b\u0131rak\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00e7ocukta olumsuz duygulan\u0131mlara neden olabilece\u011fini s\u00f6yleyen Arslan, ihmal ile \u00e7ocu\u011fa varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark edilmedi\u011fi, g\u00f6r\u00fcnmez oldu\u011fu hissi ya\u015fataca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.": ["Saying that if children are exposed to the verbal and emotional violence of their parents and surroundings, it will cause negative emotions in children in a time that they are at a young age and are both physically and spiritually most vulnerable, Arslan states that negligence will make the child feel that their existence is not noticed and they are invisible."], "Arslan s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam ediyor: \"Bu bazen yaln\u0131zca duygusal anlamda ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmamas\u0131 (sa\u00e7\u0131n\u0131 ok\u015famama, sar\u0131l\u0131p \u00f6pmeme, okuluyla ya da di\u011fer ihtiya\u00e7lar\u0131 ile ilgilenmeme), bazen de fiziksel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n da (yeme, i\u00e7me, bar\u0131nma, okul ihtiya\u00e7lar\u0131, vb. gibi) kar\u015f\u0131lanmamas\u0131 \u015feklinde olabilir.\"": ["Arslan continues with the following: \"Maybe sometimes we can fail to meet the emotional needs (not stroking their hair, not hugging and kissing them, not caring about their school or other needs), and sometimes we can fail to meet also their physical needs (eating, drinking, shelter, school needs etc.).\""], "Bu \u00f6fkeye ne nefrete kap\u0131 a\u00e7an bir yeti\u015ftirme tutumudur.": ["This is a growing attitude that opens the doors to anger and hatred."], "Duygusal ve s\u00f6zel \u015fiddette ise a\u015fa\u011f\u0131lama, hakaret etme, k\u00fc\u00e7\u00fcmseme, azarlama, gereksiz ve a\u011f\u0131r cezalar verme, de\u011fersizlik hissettirme, ba\u011f\u0131rma gibi davran\u0131\u015flar vard\u0131r.": ["For emotional and verbal violence, there is behaviour like humiliation, insulting, belittling, scolding, unnecessary and heavy punishment, making them feel worthless and yelling."], "Bu davran\u0131\u015flar \u00e7ocu\u011fun ki\u015fili\u011fine y\u00f6nelik oldu\u011fundan derin bir yere dokunur.": ["Since this behaviour is towards the personality of the child, it has a deep effect."], "\"\u00c7ocuk ya bunlar\u0131 kabullenerek kendine duydu\u011fu sayg\u0131y\u0131 yitirir ve \u00f6mr\u00fcn\u00fc kendini de\u011fersiz, sevilmeye lay\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131 ve yetersiz oldu\u011fu hissi ile bo\u011fu\u015farak ge\u00e7irir ya da \u00f6fke ve nefrete s\u0131\u011f\u0131narak kendi benli\u011fini korumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.\"": ["\"Children who accept it, lose their self-respect and spend their lives struggling with the feeling that they are worthless, unworthy of being loved and inadequate, or they will protect themselves by resorting to anger and hatred.\""], "Hocas\u0131, Boyko'yu Be\u015fikta\u015f'a verdi!": ["His Coach Gave Boyko to Be\u015fikta\u015f!"], "Be\u015fikta\u015f'\u0131n iki futbolcusunu almak istedi\u011fi Dnipro, ikinci yar\u0131ya Antalya Belek'te haz\u0131rlan\u0131yor.": ["Dnipro, who have two players wanted by Be\u015fikta\u015f, is preparing for the second half in Belek, Antalya."], "Teknik Direkt\u00f6r Myron Markevych, Siyah-Beyazl\u0131lar\u0131n listesinde yer alan 27 ya\u015f\u0131ndaki Denys Boyko'ya ili\u015fkin yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015fa konu\u015ftu.": ["The manager Myron Markevych spoke to the broadcaster about 27 year-old Denys Boyko, who is on the list of the White-Blacks."], "Mill\u00ee file bek\u00e7isini \u00f6ven Markevych, \"\u0130ki kul\u00fcp anla\u015f\u0131rsa, Boyko Be\u015fikta\u015f'a gider ve \u015fampiyon olmas\u0131n\u0131 sa\u011flarsa mutlu olurum\". dedi.": ["Praising the experienced national team goalkeeper, Markevych said, \"I will be happy if the two clubs agree, Boyko goes to Be\u015fikta\u015f and he helps them to become champions\"."], "Ba\u015fkan Fikret Orman ve kurmaylar\u0131n\u0131n transfer etmeyi planlad\u0131\u011f\u0131 1990 do\u011fumlu Brezilyal\u0131 stoper Douglas Silva Bacelar'\u0131n durumuna da de\u011finen 64 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, \u00f6\u011frencisiyle Bundesliga'dan Stuttgart'\u0131n da ilgilendi\u011fini kaydetti.": ["Speaking of the situation regarding 1990 born Brazilian centre back Douglas Silva Bacelar, whom the president Fikret Orman and his staff plan to transfer, the 64 year-old coach noted that Stuttgart from the Bundesliga also have an interest in his pupil."], "Bu arada Siyah-Beyazl\u0131lar\u0131n Arjantinli oyuncusu Jose Sosa'ya, River Plate'den gelen resm\u00ee teklifin detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.": ["In the meantime, details were revealed for the official offer from River Plate for Jose Sosa, the Argentinian player for the White-Blacks."], "Kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 Rodolfo D'Onofrio, tecr\u00fcbeli orta saha i\u00e7in 2 milyon dolar \u00f6nerdiklerini ancak Be\u015fikta\u015f'\u0131n 9 milyon dolar istedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["The club president Rodolfo D'Onofrio stated that they offered 2 million dollars for the experienced midfielder but Be\u015fikta\u015f want 9 million dollars."], "T\u00fcrkiye Kupas\u0131 C Grubu'nda zirveye \u00e7\u0131kan Kartal, g\u00f6z\u00fcn\u00fc S\u00fcper Lig'e \u00e7evirdi.": ["Hitting the top of Group C in the Turkish Cup, the Eagles now turn their attention to the Super League."], "18. haftada, yar\u0131n Ba\u015fak\u015fehir Stad\u0131'nda oynayaca\u011f\u0131 Mersin \u0130dman Yurdu ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flad\u0131.": ["They have started to prepare for the match against Mersin \u0130dmanyurdu to be played in the Ba\u015fak\u015fehir Stadium on the 18th week of the league."], "Futbol kul\u00fcb\u00fc, silinen puan\u0131 i\u00e7in Anayasa Mahkemesi'ne gidecek": ["The football club will apply to the Constitutional Court for their deducted points"], "Denizlispor, T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Tahkim Kurulu'nun, mali kriterleri uymad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle 3 puanlar\u0131n\u0131 sildi\u011fi gerek\u00e7esiyle hakk\u0131n\u0131, Anayasa Mahkemesi'ne bireysel ba\u015fvuru yaparak arayacak.": ["Denizlispor will claim its rights by making an individual application to the Constitutional Court because the Turkish Football Federation (TFF) deducted them 3 points for not obeying fiscal criteria."], "Denizlispor Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eavluk, Tahkim Kurulu karar\u0131 kesin oldu\u011fu i\u00e7in Anayasa Mahkemesi'ne ta\u015f\u0131yacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.": ["The president of Denizlispor, Mustafa \u015eavluk, said that they will take the final decision of the Arbitration Committee to the Constitutional Court."], "\u015eavluk, \"Yarg\u0131 yolu art\u0131k t\u00fckendi.\"": ["\u015eavluk said, \"There is no judicial remedy now.\""], "T\u00fczel ki\u015filer de ba\u015fvurabiliyor.": ["Legal entities can also make an application."], "Tahkim Kurulu'nun \u00fc\u00e7 ayda karar vermesi gerekiyordu.": ["The Arbitration Committee should have made their decision in three months."], "Tahkim Kurulu \u00c7al\u0131\u015fma Talimat\u0131'na g\u00f6re gerek\u00e7eli karar\u0131n \u00fc\u00e7 ayda a\u00e7\u0131klanmas\u0131 gerekiyordu.": ["According to the Working Directions of the Arbitration Committee, the justified reason should have been announced in three months."], "Bizim ba\u015fvurumuzun \u00fczerinden d\u00f6rt ay ge\u00e7ti.": ["Four months have passed since our application."], "Anayasa Mahkemesi, 'Burada hak ihlali var' derse durum lehimize d\u00f6nebilir.": ["If the Constitutional Court says, \"There is a violation of rights\", the situation may go in our favour."], "\"Pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z\". dedi.": ["He said, \"We won't stop chasing it\"."], "\u015eavluk, ba\u015fvurular\u0131n\u0131n spor camias\u0131 i\u00e7inde bir ilk olabilece\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.": ["\u015eavluk added that their application may be a breakthrough in the sporting world."], "Umut yolcular\u0131n\u0131 f\u0131rt\u0131na bile engelleyemedi": ["Even a storm could not prevent the pilgrims of hope"], "Bodrum'dan bot ve bal\u0131k\u00e7\u0131 teknesiyle umut yolculu\u011funa \u00e7\u0131kan Suriye ve Pakistan uyruklu 118 ka\u00e7ak, T\u00fcrk ve Yunan Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131.": ["Departing from Bodrum on a pilgrimage of hope with boats and fishing vessels, 118 Syrian and Pakistani refugees were rescued by teams from the Turkish And Greek coastguard."], "Yal\u0131kavak Mahallesi K\u00fcd\u00fcr Mevkii'nden bindikleri 15 metrelik bal\u0131k\u00e7\u0131 teknesiyle Yunanistan'\u0131n Kilimli Adas\u0131 (Kalimnos Adas\u0131) ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan aralar\u0131nda kad\u0131n ve \u00e7ocuklar\u0131n da bulundu\u011fu 105 Suriyeli, bug\u00fcn saat 04.00'te, Karg\u0131 Adas\u0131 kayal\u0131klar\u0131na \u00e7arp\u0131nca zor anlar ya\u015fad\u0131.": ["Trying to reach Kalimnos Island, Greece in a 15 metre-long fishing vessel they boarded in K\u00fcd\u00fcr in the Yal\u0131kavak neighbourhood, 105 Syrians including women and children got into difficulty when the vessel crashed into the reefs off Karg\u0131 Island today at 04:00."], "Kayal\u0131klara oturan teknede mahsur kalan Suriyelileri bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n da yard\u0131m\u0131yla T\u00fcrk Sahil G\u00fcvenlik ekipleri kurtard\u0131.": ["Trapped in the vessel that ran aground, the Syrians were rescued by Turkish Coastguard teams with the help of fishermen."], "105 ka\u00e7ak, Yal\u0131kavak Liman\u0131'na getirildi.": ["105 refugees were brought to Yal\u0131kavak Port."], "Turgutreis'ten 5 metrelik lastik botla Yunanistan'a ait \u0130stank\u00f6y Adas\u0131 (Kos Adas\u0131) ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan Pakistan ve Suriye uyruklu 13 ka\u00e7a\u011f\u0131n i\u00e7inde bulundu\u011fu bot ise f\u0131rt\u0131na ve ak\u0131nt\u0131 y\u00fcz\u00fcnden Psemiros Adas\u0131 a\u00e7\u0131klar\u0131na s\u00fcr\u00fcklendi.": ["With 13 Pakistani and Syrian refugees trying to get from Turgutreis to Kos Island, Greece in a 5 metre-long rubber boat, the boat was adrift off the coast of Psemiros Island because of the storm and current."], "Su alarak batma tehlikesi ge\u00e7iren bottakileri, saat 07.00'de devriye g\u00f6revindeki Yunan Sahil G\u00fcvenli ekipleri fark etti.": ["Taking on water and almost sinking, those in the boat were spotted by Greek Coastguard teams that were patrolling at 07:00."], "Baz\u0131lar\u0131 denize d\u00fc\u015fen m\u00fclteciler, kurtar\u0131larak Kilimli Adas\u0131'na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.": ["Some of the refugees, having fallen into the sea, were rescued and brought to Kalimnos Island."], "En az 20 \u00f6l\u00fc, 15 yaral\u0131-D\u00fcnya Haberleri - Zaman Gazetesi": ["At least 20 killed, 15 wounded - World News - Zaman Newspaper"], "Bat\u0131 Afrika \u00fclkesi Burkina Faso'nun ba\u015fkenti Ouagadougou'da, yabanc\u0131lar aras\u0131nda pop\u00fcler olan bir otel ve yan\u0131ndaki kafeteryaya d\u00fczenlenen bombal\u0131 ve silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da en az 20 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 15 ki\u015fi yaraland\u0131.": ["In Ouagadougou, the capital of the West African Country Burkina Faso, at least 20 people were killed and 15 people injured in gun and bomb attacks at a hotel popular among foreigners, and the next door cafeteria."], "Sald\u0131r\u0131y\u0131 El Kaide ba\u011flant\u0131l\u0131 yerel Ma\u011frip grubu \u00fcstlendi.": ["The Al Qaeda connected local group Maghrib claimed responsibility for the attack."], "Militanlar\u0131n 147 odal\u0131 Splendid Otel i\u00e7erisinde baz\u0131 rehineleri al\u0131koydu\u011fu bildirildi.": ["It was reported that the militants detained some hostages in the 147-room Hotel Splendid."], "G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin sald\u0131r\u0131dan 5 saat sonra otele d\u00fczenledi\u011fi operasyon s\u00fcr\u00fcyor.": ["Starting 5 hours after the attack, security forces operations are still continuing."], "Kimsenin yakla\u015ft\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 binadan patlama ve \u015fiddetli silah sesleri geliyor.": ["The deafening noise of explosions and gunshot are heard coming from the building, which nobody is allowed to approach."], "Patlay\u0131c\u0131lar sebebiyle otelde \u00e7\u0131kan k\u0131smi yang\u0131n da devam ediyor.": ["Because of the explosions, a small fire still continues to burn in the hotel."], "\u0130\u00e7eride ka\u00e7 ki\u015finin rehin tutuldu\u011fu hen\u00fcz bilinmiyor.": ["It is not yet known how many people are held hostage inside."], "S\u00f6z konusu otelin \u00f6zellikle yabanc\u0131lar ve Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan tercih edildi\u011fi \u00f6\u011frenildi.": ["It was learned that the aforementioned hotel is preferred especially by foreigners and United Nations (UN) officials."], "Yalgado Ouedraogo Hastanesi y\u00f6neticisi Robert Sangare, ku\u015fatma s\u0131ras\u0131nda 20 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, kur\u015funla yaralanan 15 ki\u015finin durumlar\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r oldu\u011funu, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan endi\u015fe ettiklerini kaydetti.": ["The director of the Yalgado Ouedraogo Hospital, Robert Sangare, noted that 20 people were killed during the siege and the 15 people with bullet wounds are in a serious condition; and they are concerned that the number of dead will increase."], "Burkina Faso'da ge\u00e7ti\u011fimiz Eyl\u00fcl ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen darbe giri\u015fiminde ge\u00e7ici Devlet Ba\u015fkan\u0131 k\u0131sa bir s\u00fcreli\u011fine al\u0131konulmu\u015ftu.": ["The temporary President was detained for a short time in an attempted coup carried out last September in Burkina Faso."], "Burkina Faso Ba\u015fbakan\u0131 Paul Kaba Thieba, 3 g\u00fcn \u00f6nce yeni kabinesini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Roch Marc Christian Kabore ayn\u0131 zamanda Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini de \u00fcstlenmi\u015fti.": ["The Prime Minister of Burkina Faso, Paul Kaba Thieba, announced his new cabinet 3 days ago and President Roch Marc Christian Kabore also took up the position of Minister of Defence."], "Romanya se\u00e7im harcamalar\u0131nda \u015feffafl\u0131\u011fa gidiyor": ["Romania heads towards transparency in election expenses"], "Romanya'da se\u00e7im kullan\u0131lan paran\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131n tam belirlenmesi ve harcamalara bir \u00fcst s\u0131n\u0131r getirilmesi i\u00e7in yeni bir yasa tasar\u0131s\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor.": ["A new draft law was prepared in Romania to precisely determine the source of money used in elections and to place an upper limit on expenses."], "H\u00fck\u00fcmet, se\u00e7imlerde siyasilere sponsor olan ki\u015fi ve \u015firketlerin yapt\u0131klar\u0131 para yard\u0131mlar\u0131n\u0131 daha \u015feffaf hale getirilmesini istiyor.": ["The government wants that transactions of monetary assistance are more transparently done by individuals and companies to the politicians in the elections."], "Yasa tasar\u0131s\u0131 ile se\u00e7imlerde kullan\u0131lan 'karar paran\u0131n' da \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.": ["It is predicted that \"dirty money\" used in elections will be prevented with this draft law ."], "Tasar\u0131da her partinin veya ki\u015finin se\u00e7im propagandas\u0131nda kullanaca\u011f\u0131 paralar\u0131 bir banka hesab\u0131 \u00fczerinden harcamas\u0131 gerekiyor.": ["In the draft, all parties and people are required to spend the money they will use in electioneering through a bank account."], "Bu \u015fekilde harcanan t\u00fcm paralar Romanya Se\u00e7im Kumunca (AEP) daha \u015feffaf ve d\u00fczenli olarak kontrol edilebilecek.": ["In this way, all the money spent can be checked more regularly and transparently by the Romanian Election Board (AEP)."], "Ayr\u0131ca tasar\u0131da harcamalara bir \u00fcst s\u0131n\u0131r getirilmesi de planlan\u0131yor.": ["Moreover, the placing of an upper limit for expenses is planned ."], "Anahtar Kelime: Romanya, se\u00e7im harcamalar\u0131, \u015feffafl\u0131k, B\u00fckre\u015f": ["Keyword: Romania, election expenses, transparency, Bucharest"], "Alman bakan \u0130stanbul'a geldi, hastanede yaral\u0131lar\u0131 ziyaret etti": ["The German minister came to Istanbul and visited the injured in hospital"], "I\u015e\u0130D, bu kez Cakarta'y\u0131 vurdu": ["ISIS attack Jakarta this time"], "Bah\u00e7eli bug\u00fcn istirahat edecek": ["Bah\u00e7eli will take a rest today"], "Kocaeli'nin \u00c7ay\u0131rova \u0130l\u00e7esi'nde bulunan \u00f6zel bir hastanede anjiyo olan MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli'nin bug\u00fcn istirahat edece\u011fi bildirildi.": ["Having undergone an angiography in a private hospital in the \u00c7ay\u0131rova district, Kocaeli, the General President of MHP, Devlet Bah\u00e7eli, was reported to be taking a rest today."], "MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli d\u00fcn \u00c7ay\u0131rova'da bulunan Anadolu Sa\u011fl\u0131k Merkezi'nde anjiyo oldu.": ["General President of MHP Devlet Bah\u00e7eli underwent an angiography yesterday at the Anadolu Health Centre in \u00c7ay\u0131rova."], "Devlet Bah\u00e7eli'nin sa\u011fl\u0131k durumuyla ilgili olarak hastaneden yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada bulunuldu.": ["A written statement was made by the hospital regarding the health conditions of Devlet Bah\u00e7eli."], "Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"MHP Bas\u0131n B\u00fcrosu taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klamada belirtildi\u011fi \u00fczere kendisi daha \u00f6nce de planlanm\u0131\u015f bir sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fc \u00e7er\u00e7evesinde hastanemize yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\"": ["It was said in the statement that, \"As stated in the explanation from the MHP Press Office, he was admitted to our hospital for a previously planned health check.\""], "Kontroller dahilinde koroner anjiyografi yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.": ["A coronary angiography was performed with the checks."], "\"Sa\u011fl\u0131k durumu son derece iyi olup, kendisi bug\u00fcn de hastanemizde istirahat etmektedir\" ifadelerine yer verildi.": ["It was stated that, \"He is in very good health, and he is resting in the hospital today\"."], "Devlet Bah\u00e7eli'yi ziyaret etmek i\u00e7in hastaneye gelen MHP Kocaeli Milletvekili Saffet Sancakl\u0131 ise yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Say\u0131n genel ba\u015fkan\u0131m\u0131z bildi\u011finiz gibi kontroll\u00fc bir anjiyodan ge\u00e7ti.\"": ["Arriving at the hospital to visit Devlet Bah\u00e7eli, MHP Kocaeli deputy Saffet Sancakl\u0131 explained that, \"As you know, our esteemed general president underwent a controlled angiography.\""], "Sa\u011fl\u0131k durumu gayet iyi.": ["His health condition is very good."], "Bug\u00fcn de hastanede istirahatine devam edecek.": ["He will continue his recovery in hospital also today."], "Herkese \u00e7ok selamlar\u0131 var.": ["He says hello to everyone."], "Sa\u011fl\u0131k durumu da gayet iyi, hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131m\u0131z yok.": ["His health is also good, there is no problem."], "Yar\u0131n da doktorlar tekrardan bakacaklar.": ["Doctors will check it again tomorrow."], "\"Biliyorsunuz bu durumlarda en \u00f6nemli \u015fey doktorlar\u0131n ne s\u00f6yleyece\u011fi\" dedi.": ["He said, \"You know that the most important thing in these situations is what the doctors say\"."], "T\u00fcrkiye'de gazetecilere sald\u0131r\u0131lar s\u0131radan hale geldi": ["Attacks on journalists have become a normal part of life in Turkey"], "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta Londra'ya gitmeye haz\u0131rlanan Ba\u015fbakan Davuto\u011flu'nun ziyareti \u00f6ncesinde 25 \u00fcnl\u00fc yazar, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Cameron'a ortak imzayla bir T\u00fcrkiye mektubu g\u00f6nderdi.": ["25 famous writers sent a letter regarding Turkey to U.K. Prime Minister Cameron with joint signatories before the visit of Davuto\u011flu who is preparing to go to London next week."], "PEN \u00fcyesi yazarlar, Cameron'dan Davuto\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde T\u00fcrkiye'de bas\u0131n ve ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerinde ya\u015fanan gerilemeyi g\u00fcndeme getirmesini istedi.": ["As members of PEN, the writers wanted Cameron to bring up the decline experienced in freedom of expression and the press in Turkey in his meeting with Davuto\u011flu."], "\u0130ngiltere'nin \u00f6nde gelen yazarlar\u0131, Ba\u015fbakan David Cameron'a bir mektup g\u00f6ndererek, mevkida\u015f\u0131 Ahmet Davuto\u011flu'nun \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi Londra ziyareti s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrkiye'de bas\u0131n ve ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc konular\u0131nda ya\u015fanan gerilemeyi g\u00fcndeme getirmesini istedi.": ["Leading writers in the United Kingdom sent a letter to Prime Minister David Cameron asking him to bring up the decline experienced in freedom of expression and the press in Turkey during the London visit by his counterpart Ahmet Davuto\u011flu next week."], "Uluslararas\u0131 Yazarlar Birli\u011fi'nin (PEN) \u0130ngiltere, Galler ve \u0130sko\u00e7ya'daki ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu 25 yazar; mektupta \"T\u00fcrkiye'de ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne y\u00f6nelik g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bask\u0131lar\" ile ilgili ciddi endi\u015felerini iletti.": ["Including England, Wales and Scotland, Presidents of the Worldwide Association of Writers (PEN), the 25 writers expressed their serious concerns about \"the unprecedented pressures towards freedom of expression in Turkey\"."], "Gazeteci, yazar ve yay\u0131nc\u0131lara tehdit ve fiziksel sald\u0131r\u0131lar\u0131n art\u0131k s\u0131radan hale geldi\u011fini belirten yazarlar; H\u00fcrriyet Gazetesi b\u00fcrolar\u0131na sald\u0131r\u0131, Koza \u0130pek Medya Grubu'na bask\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve el konulmas\u0131n\u0131 \u00f6rnek olarak zikretti.": ["Stating that threats and physical attacks against journalists, writers and publishers in Turkey have become a normal part of life, giving the examples of the attacks on the offices of the Hurriyet daily newspaper, the raid on the Koza \u0130pek Media Group and seizure of it."], "Aralar\u0131nda Tom Stoppard, Ali Smith, Ian Rankin gibi \u00fcnl\u00fc \u0130ngiliz yazarlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Elif \u015eafak'\u0131n da oldu\u011fu PEN \u00fcyesi yazarlar\u0131n mektubunda Vice News kurumu i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fan 3 gazetecinin tutukland\u0131\u011f\u0131, di\u011fer gazeteciler hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve gazetecilere y\u00f6nelik tutuklamalar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc vurguland\u0131.": ["In the letter from PEN member-writers including famous English writers such as Tom Stoppard, Ali Smith, Ian Rankin and Elif \u015eafak, it was underlined that 3 journalists working for the Vice News organization were detained, law suits were opened against other journalists and the detention of journalists continued."], "M\u0130T TIR'lar\u0131 olay\u0131nda Can D\u00fcndar ve Erdem G\u00fcl'\u00fcn soru\u015fturma safhas\u0131nda tutuklanmas\u0131n\u0131n da endi\u015felere sebep oldu\u011funu belirten yazarlar, \"T\u00fcrkiye'deki gazetecilerin toplumdaki asli g\u00f6revlerini yerine getirmeleri, kamuoyunu s\u0131n\u0131rland\u0131rma ve sans\u00fcre u\u011framadan bilgilendirmelerine izin vermeleri hayati \u00f6nemi haizdir\". ifadelerini kulland\u0131.": ["Stating that the detention of Can D\u00fcndar and Erdem G\u00fcl in the investigation phase of the M\u0130T's trucks case also caused concern, the writers expressed that, \"It is vitally important that journalists in Turkey fulfil their fundamental duties to society and they have the permission to inform public opinion without any limitation and censorship\"."], "Gazetecilere, yazarlara ve yay\u0131nc\u0131lara y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n T\u00fcrk toplumunun t\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini a\u015f\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.": ["They noted that the attacks toward journalists, writers and publishers wear away all the freedoms of Turkish society."], "Yayg\u0131n \"dokunulmazl\u0131k k\u00fclt\u00fcr\u00fc' sebebiyle gazeteci ve yazarlar\u0131n fiziksel sald\u0131r\u0131lara kadar varan g\u00f6zda\u011f\u0131 y\u00f6ntemlerine maruz kald\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.": ["They stated that the journalists and writers are exposed to threatening methods including physical attacks because of the widespread \"impunity culture\"."], "Yazarlar, \"cumhurba\u015fkan\u0131na hakaret' su\u00e7lamas\u0131yla haklar\u0131nda dava a\u00e7\u0131lan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131na ve Erdo\u011fan 2014 y\u0131l\u0131nda se\u00e7ildikten sonra, seleflerinin t\u00fcm\u00fcn\u00fcn toplam\u0131ndan daha fazla hakaret davas\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.": ["The writers drew attention to the fact that there is an increasing number of Turkish citizens against whom lawsuits were brought with the accusation of \"insulting the President\", and Erdo\u011fan brought more libel lawsuits than the total of his predecessors after he was elected in 2014."], "Davuto\u011flu'nun s\u00f6zleri lafta kald\u0131": ["Davuto\u011flu's words remain just words"], "Gelecek hafta Londra'y\u0131 ziyaret edecek olan Ba\u015fbakan Ahmet Davuto\u011flu'nun bas\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne deste\u011fini ifade eden birka\u00e7 h\u00fck\u00fcmet \u00fcyesinden biri oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izilirken, bu s\u00f6zlerin eyleme d\u00f6n\u00fc\u015fmedi\u011fi belirtildi.": ["It was underlined that Prime Minister Ahmet Davuto\u011flu, visiting London next week, is one of the cabinet members expressing his support for press freedom, but it was stated that these remarks were not followed through."], "Mektupta, \"Bu nedenle Davuto\u011flu'nun Londra ziyareti, T\u00fcrkiye'de ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc net bir \u015fekilde taahh\u00fct alt\u0131na alma a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir f\u0131rsat olu\u015fturmaktad\u0131r\". ifadesine yer verildi.": ["It was stated in the letter that, \"For this reason, the London visit of Davuto\u011flu constitutes an important opportunity to clearly guarantee freedom of expression in Turkey\"."], "Yazarlar Cameron'dan, Ba\u015fbakan Davuto\u011flu'na, h\u00fck\u00fcmetinin T\u00fcrkiye'nin ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc konusunda y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerine sayg\u0131l\u0131 olmas\u0131n\u0131 temin etmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131n\u0131 istedi.": ["The writers requested Cameron to call on Prime Minister Davuto\u011flu to ensure that his cabinet will be respectful of their responsibilities on the subject of freedom of expression in Turkey."], "Mektupta imzalar\u0131 bulunan 25 yazar:": ["The 25 writers that signed the letter are as follows:"], "Monica Ali, Alan Bissett, William Boyd, Chris Brookmyre, Gillian Clarke, Drew Campbell (\u0130sko\u00e7ya PEN Ba\u015fkan\u0131), Fflur Dafydd, Stevie Davies, Menna Elfyn (Galler PEN Ba\u015fkan\u0131), Moris Farhi, Maureen Freely (\u0130ngiltere PEN Ba\u015fkan\u0131), Richard Gwyn, Mark Haddon, David Hare, Eva Hoffman, Hari Kunzru, Robert Minhinnick, Blake Morrison, Neel Mukherjee, Ian Rankin, Elif \u015eafak, Owen Sheers, Ali Smith, Tom Stoppard, Sarah Waters.": ["Monica Ali, Alan Bissett, William Boyd, Chris Brookmyre, Gillian Clarke, Drew Campbell (President of PEN Scotland), Fflur Dafydd, Stevie Davies, Menna Elfyn (President of PEN Wales), Moris Farhi, Maureen Freely (President of PEN U.K.), Richard Gwyn, Mark Haddon, David Hare, Eva Hoffman, Hari Kunzru, Robert Minhinnick, Blake Morrison, Neel Mukherjee, Ian Rankin, Elif \u015eafak, Owen Sheers, Ali Smith, Tom Stoppard, Sarah Waters."], "Cizre'de \u00e7at\u0131\u015fmalar t\u00fcm mahallere s\u0131\u00e7rad\u0131, 2 \u00e7ocuk evin avlusunda \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc": ["Clashes in Cizre spread to surrounding neighbourhoods, 2 children were killed in the backyard of their home"], "\u015e\u0131rnak'\u0131n Cizre il\u00e7esinde 14 Aral\u0131k'tan itibaren ilan edilen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 devam ediyor.": ["Declared as of December 14, the curfew continues in the Cizre district, \u015e\u0131rnak."], "Yasa\u011f\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden buyana silah ve patlama sesleri kesilmedi.": ["The noise of gunshots and explosions have not ceased since the first day of the ban."], "Zaman zaman \u00e7ok \u015fiddetli \u00e7at\u0131\u015fmalara sahne olan il\u00e7ede vatanda\u015flar il\u00e7eyi terk ediyor.": ["Residents are leaving the district, which has occasionally witnessed very violent clashes."], "Da\u011fkap\u0131 mahallesinde bulunan bir eve patlay\u0131c\u0131 isabet etti, ya\u015flar\u0131 11 ve 12 ya\u015flar\u0131nda iki \u00e7ocuk hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["An explosive hit a house in the Da\u011fkap\u0131 neighbourhood; two children aged 11 and 12 were killed."], "Cizre'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 33. g\u00fcn\u00fc de geride b\u0131rakt\u0131.": ["The curfew passed its 33rd day."], "G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri ile PKK'l\u0131lar aras\u0131nda ya\u015fanan \u00e7at\u0131\u015fmalar vatanda\u015flar\u0131 zor durumda b\u0131rakt\u0131.": ["Clashes occurring between security forces and the PKK left residents in a difficult situation."], "Geride kalan 33 g\u00fcnde hendeklerin bulundu\u011fu Nur, Cudi, Sur ve Yafes Mahallelerinde ya\u015fayan vatanda\u015flar mahalleleri terk ederken buralara 33 g\u00fcnd\u00fcr elektrik ve su verilemiyor.": ["In the past 33 days, the residents of Nur, Cudi, Sur and Yafes neighbourhoods are leaving these areas which have trenches; and electricity and water have not been provided to these areas for 33 days."], "Hendek ve barikatlar\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 mahallelere de \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ya\u015fanmas\u0131 sebebiyle de burada ya\u015fayan insanlarda g\u00f6\u00e7 etmek zorunda kald\u0131.": ["Residents of the neighbourhoods that do not have trenches and barricades also had to leave because of the clashes experienced there."], "Kimi vatanda\u015f\u0131n arac\u0131na ast\u0131\u011f\u0131 beyaz bayrakla il\u00e7eyi terk ederken arac\u0131 olmayanlar ise ta\u015f\u0131yabildikleri e\u015fyalar\u0131 yanlar\u0131na alarak \u00e7evre il ve il\u00e7elere ta\u015f\u0131nd\u0131.": ["Some residents left the district with a white flag hung from their cars, and those who do not have cars moved to the surrounding district taking as many articles as they could with them."], "\u00d6zellikle hendek ve barikatlar\u0131n bulundu\u011fu mahallelerde \u00e7at\u0131\u015fmalar s\u00fcrerken buradaki vatanda\u015flar daha merkezi mahallelere ta\u015f\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.": ["While clashes were continuing especially in the neighbourhoods that have trenches and barricades, the residents had moved to more central neighbourhoods."], "Ancak son zamanlarda bu mahallelerde de \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ya\u015fanmas\u0131 sebebiyle vatanda\u015flar buradan da ta\u015f\u0131nmak zorunda kald\u0131.": ["However, residents had to move from there because clashes recently occurred also in these neighbourhoods."], "Bu mahallelerden Da\u011fkap\u0131 Mahallesinde, evinin avlusundayken kap\u0131ya isabet eden patlay\u0131c\u0131 sonras\u0131 v\u00fccutlar\u0131na \u015farapnel par\u00e7as\u0131 isabet eden amca \u00e7ocuklar\u0131 12 ya\u015f\u0131ndaki Yusuf Akal\u0131n ve 11 ya\u015f\u0131ndaki B\u00fc\u015fra Akal\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti.": ["In one of these neighbourhoods, in Da\u011fkap\u0131, first cousins 12 year-old Yusuf Akal\u0131n and 11 year-old B\u00fc\u015fra Akal\u0131n were killed because they were hit by shrapnel after an explosion hit their door when they were in the backyard."], "\u015eah Mahallesinde n\u00fcfus yo\u011funlu\u011funun y\u00fcksek oldu\u011fu bir b\u00f6lgede ise bir binaya at\u0131lan patlay\u0131c\u0131 sonras\u0131 3 ki\u015fi yaraland\u0131.": ["3 people were injured because of an explosive thrown into a building in an area of the \u015eah neighbourhood where population density is high."], "Yasa\u011f\u0131n bir ay\u0131 ge\u00e7mesi sebebiyle \u00e7o\u011fu vatanda\u015f\u0131n nakit para ihtiyac\u0131 ba\u015f g\u00f6sterdi.": ["The need for cash emerged for most residents because the ban has exceeded one month."], "B\u00fct\u00fcn banka ve ATM'lerin kapal\u0131 oldu\u011fu il\u00e7ede vatanda\u015flar Kredi Kart\u0131n\u0131 kullanmak zorunda kald\u0131.": ["The residents have to use their credit cards in a district in which all the banks and ATMs are closed."], "Kredi kart\u0131 olmayan vatanda\u015flar ise zor durumda.": ["Those who do not have a credit card are in a difficult situation."], "G\u0131da ve ila\u00e7 ihtiyac\u0131n\u0131 gideremeyen \u00e7o\u011fu vatanda\u015f g\u00f6\u00e7 etti.": ["Not being able to cover the costs of food and medicine, most of the residents left."], "\u0130l\u00e7ede kalanlar ise akrabalar\u0131n ve Cizreli hay\u0131rseverlerin yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mlarla ge\u00e7inebiliyor.": ["Those who remained in the district survive with the help of their relatives and benefactors in Cizre."], "Sadece acil vakalar\u0131n hastaneye gidebildi\u011fi il\u00e7ede di\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 \u00e7ekenler i\u00e7in hi\u00e7bir t\u0131bbi m\u00fcdahale yap\u0131lam\u0131yor.": ["No medical intervention can be made for those with toothache in the district in which only people with emergencies can go to hospital."], "B\u00fcy\u00fck operasyonun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 14 Aral\u0131ktan itibaren okullar\u0131n kapal\u0131 oldu\u011fu il\u00e7ede e\u011fitim verilemiyor.": ["Education cannot be provided in the district where schools have been closed since December 14 when the major operation started."], "16 ve 17 Ocak'ta yap\u0131lacak olan A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Fak\u00fcltesi (A\u00d6F) s\u0131nav\u0131na girecek \u00f6\u011frenciler s\u0131nava giremedi.": ["Students who had to enter the Distance Education Faculty (A\u00d6F) exams could not enter the exam on January 16 and 17."], "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131, Silopi ve Cizre il\u00e7elerinde bulunan \u00f6\u011frencilerin s\u0131nav\u0131n\u0131 Mardin'de yap\u0131laca\u011f\u0131 duyurdu.": ["The Ministry of National Education announced that the exams of the students in Silopi and Cizre will be done in Mardin."], "Ancak il\u00e7elerde hala soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 devam etmesi, Mardin'e gidecek ara\u00e7lar\u0131n olmamas\u0131 ve il\u00e7elere giri\u015flerin yasak oldu\u011fu i\u00e7in gitmek istemeyen \u00f6\u011frenciler s\u0131nava giremedi.": ["However, since the curfew continues in the districts, there are no cars going to Mardin and entrance to the districts is forbidden; the students that did not want to go could not take the exam."], "\u00c7ok say\u0131da \u00f6l\u00fc ve yaral\u0131 var": ["There are many dead and wounded"], "Bat\u0131 Afrika \u00fclkesi Burkina Faso'nun ba\u015fkenti Ouagadougou'da, yabanc\u0131lar aras\u0131nda pop\u00fcler olan bir otel ve yan\u0131ndaki kafeteryaya d\u00fczenlenen bombal\u0131 ve silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da en az 23 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 33 ki\u015fi de yaraland\u0131.": ["In Ouagadougou, the capital of the West African Country Burkina Faso, at least 23 people were killed and 33 people injured in gun and bomb attacks organized in a hotel that is popular among foreigners, and in the cafeteria next to it."], "Silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 sonras\u0131 yap\u0131lan operasyonda rehin al\u0131nan 126 ki\u015fi kurtar\u0131ld\u0131.": ["126 people taken hostage were rescued during the operation which was carried out after the gun attack."], "G\u00fcvenlik Bakan\u0131, sald\u0131rganlardan \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn etkisiz hale getirildi\u011fini bildirdi.": ["The Ministry of Security stated that three of the attackers were neutralised."], "Silahl\u0131 ve mantolu bir\u00e7ok sald\u0131rgan, Cuma ak\u015fam\u0131 yerel saatle 20.00 s\u0131ralar\u0131nda ba\u015fkent Ouagadougou'da bulunan 147 odal\u0131 otele ve l\u00fcks restorana bask\u0131n d\u00fczenledi.": ["Many attackers with guns and overcoats organized a raid on the 147-room hotel and luxury restaurant in the capital Ouagadougou at around 20:00 local time on Friday."], "\u0130lk sald\u0131r\u0131dan 5 saat sonra Mali'nin Gao eyaletinde konu\u015flanm\u0131\u015f bulunan Frans\u0131z ve BM g\u00fcvenlik kuvvetleri operasyona ba\u015flad\u0131 ve ilk rehine kurtulu\u015f haberleri geldi.": ["Having deployed 5 hours after the attack in Gao state, Mali, French and UN security forces started the operation and the first news regarding the rescue of the first hostage came."], "Devlet Ba\u015fkan\u0131 Roch Marc Christian Kabore, olayda 18 farkl\u0131 milletten en az 23 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc; 33 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.": ["President Roch Marc Christian Kabore stated that at least 23 people died and 33 people from 18 different nations were injured."], "Sald\u0131r\u0131 sonras\u0131 yap\u0131lan operasyonda rehin al\u0131nan 126 ki\u015fi kurtar\u0131ld\u0131.": ["126 people taken hostage were rescued with the operation which was carried out after the attack."]}